[["maske", "Ich doch nicht", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110716602", "... Er tr\u00e4gt nicht etwa einen dieser selbstgewebten Bekenntnislappen mit Firmenlogo, auch nicht eine FFP-2-Maske, er tr\u00e4gt FFP-3. H\u00f6chste Sicherheitsstufe. Den Schreibtisch desinfiziert er ausf\u00fchrlich, bevor er sich an Anschluss und Installation macht. Erstaunlich, dass es solche spendablen Arbeitgeber gibt. Noch erstaunlicher, wie vorbildlich ..."], ["maske", "Ganzer Abi-Jahrgang in Quarant\u00e4ne", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110716129", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Stagnierender Inzidenz-Wert", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110715249", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110714948", "... GYI_1288046765Mit Kleid und Maske: Trotz der Pandemie l\u00e4uft in Melbourne die Fashion Week. Nach Monaten harter Einschr\u00e4nkungen wurden die Corona-Ma\u00dfnahmen in der australischen Metropole gerade gelockert. 32A2F6002A7F3951Besuch hinter Glas: Thanksgiving verbringen viele US-Amerikaner normalerweise mit der Familie. Doch wegen der ..."], ["maske", "S\u00f6der: Einige B\u00fcrger suchen immer wieder Schlupfl\u00f6cher", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110712337", "... kritisierte am Mittwoch: \"Wie will S\u00f6der den Menschen eigentlich erkl\u00e4ren, dass sie in einer voll besetzten U-Bahn mit Maske zusammensitzen d\u00fcrfen - aber nicht unter freiem Himmel in einem Sessellift fahren d\u00fcrfen?\" Ihm erschlie\u00dfe sich einfach nicht, weshalb Outdoor-Sport ohne K\u00f6rperkontakt verboten werden solle. Und mit guten ..."], ["maske", "Mehr Super-Hotspots - Passauer Inzidenzwert bei 538", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110698638", "... kritisierte am Mittwoch: \"Wie will S\u00f6der den Menschen eigentlich erkl\u00e4ren, dass sie in einer voll besetzten U-Bahn mit Maske zusammensitzen d\u00fcrfen - aber nicht unter freiem Himmel in einem Sessellift fahren d\u00fcrfen?\" Ihm erschlie\u00dfe sich einfach nicht, weshalb Outdoor-Sport ohne K\u00f6rperkontakt verboten werden solle. Und mit guten ..."], ["maske", "Inzidenz-Kurve zeigt nach unten", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110699595", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110698967", "... GYI_1288046765Mit Kleid und Maske: Trotz der Pandemie l\u00e4uft in Melbourne die Fashion Week. Nach Monaten harter Einschr\u00e4nkungen wurden die Corona-Ma\u00dfnahmen in der australischen Metropole gerade gelockert. 32A2F6002A7F3951Besuch hinter Glas: Thanksgiving verbringen viele US-Amerikaner normalerweise mit der Familie. Doch wegen der ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110691473", "... GYI_1288046765Mit Kleid und Maske: Trotz der Pandemie l\u00e4uft in Melbourne die Fashion Week. Nach Monaten harter Einschr\u00e4nkungen wurden die Corona-Ma\u00dfnahmen in der australischen Metropole gerade gelockert. 32A2F6002A7F3951Besuch hinter Glas: Thanksgiving verbringen viele US-Amerikaner normalerweise mit der Familie. Doch wegen der ..."], ["maske", "Van Laack verdoppelt Umsatz dank Maskenproduktion", "28.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110691474", "\"Die Maske ist als Produkt total untersch\u00e4tzt worden in der Branche\", sagt der Chef der Modefirma. Der rasche Einstieg in die Produktion von Mund-Nasen-Masken hat dem M\u00f6nchengladbacher Modehersteller von Laack einen massiven Wachstumsschub beschert. \"Im aktuellen Gesch\u00e4ftsjahr wird sich der ..."], ["maske", "Freistaat bereitet sich auf Impfungen vor", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110671474", "... kritisierte am Mittwoch: \"Wie will S\u00f6der den Menschen eigentlich erkl\u00e4ren, dass sie in einer voll besetzten U-Bahn mit Maske zusammensitzen d\u00fcrfen - aber nicht unter freiem Himmel in einem Sessellift fahren d\u00fcrfen?\" Ihm erschlie\u00dfe sich einfach nicht, weshalb Outdoor-Sport ohne K\u00f6rperkontakt verboten werden solle. Und mit guten ..."], ["maske", "Tapfere Schneiderlein", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110676085", "... Wir haben an dieser Stelle schon ausf\u00fchrlich gejammert - \u00fcber die Tatsache, dass man die Maske zu Hause liegen l\u00e4sst, einem das aber erst vor dem Supermarkt auff\u00e4llt. Aber auch wenn man sie dabei hat, wird die Lage nicht besser, denn sie muss jetzt in einer wurschtigen Geste mit der Winterm\u00fctze in Einklang gebracht werden, die dabei zwergenm\u00e4\u00dfig ..."], ["maske", "Impfen in Tagungsr\u00e4umen", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110675590", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Einschl\u00e4ge schon vor dem ersten Schuss", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110675399", "... Bewegung in der Blase und mit Maske Acht Monate hatte die IBU Zeit, sich Ma\u00dfnahmen zu \u00fcberlegen, um trotz Ausbreitung des Virus Wettk\u00e4mpfe austragen zu k\u00f6nnen. \"Ich hoffe, dass wir da einen Vorsprung haben, den die Sommersportler nicht hatten\", hatte Denise Herrmann noch vor ein paar Wochen im Hinblick auf die ..."], ["maske", "Unentschieden", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110674298", "... Licht sind sie machtlos\". Eine Frau in bizarrer Verkleidung, sie tr\u00e4gt einen wei\u00dfen Schutzanzug und eine aufgeschlitzte Maske unter einem Plastikschild, schwirrt durch die Versammlung und misst mit einem Zollstock die Abst\u00e4nde zwischen den Menschen. Manche habe Masken mit dem \"Q\" darauf umgebunden, dem Zeichen der Verschw\u00f6rungstheoretiker von ..."], ["maske", "Inzidenz-Kurve zeigt nach unten", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110673273", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Zeichen setzen", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110673934", "... Entw\u00fcrfen einen zu glatten Glanz und sie verleihen halbgaren Gedanken die Maske der Ordnung\". Da k\u00f6nnte man nun entgegenhalten, dass es sehr viele Autoren gibt, die auf Computer nicht nur Halbgares produziert haben. Roberto Bola\u00f1o, George R.R. Martin und Hideo Yokoyama schrieben und schreiben ihre ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110673667", "... GYI_1288046765Mit Kleid und Maske: Trotz der Pandemie l\u00e4uft in Melbourne die Fashion Week. Nach Monaten harter Einschr\u00e4nkungen wurden die Corona-Ma\u00dfnahmen in der australischen Metropole gerade gelockert. 32A2F6002A7F3951Besuch hinter Glas: Thanksgiving verbringen viele US-Amerikaner normalerweise mit der Familie. Doch wegen der ..."], ["maske", "AfD im Wunderland", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110673670", "... Die AfD st\u00f6rt sich allerdings an den Auflagen, die der Partei und ihren Delegierten gemacht werden. Diese sollen in der Halle stets eine Maske tragen. Die Partei hat beim Oberverwaltungsgericht in M\u00fcnster gegen diese generelle Maskenpflicht geklagt. Die Auflagen seien \"zu weitreichende und damit unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Eingriffe\", so begr\u00fcndet es ..."], ["maske", "Von Beileid bitte ich Abstand zu nehmen", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110673327", "... passt hier nach Neuk\u00f6lln. Das Lied ist ein Tritt in die Magengrube. Unter der Maske kann man ruhig das Gesicht verziehen, das sieht keiner. Die Sargtr\u00e4ger sind nicht erschienen, wie man h\u00f6rt, eine Berliner Tradition. Vermummte Landschaftsg\u00e4rtner in Karohemden springen ein. Lebewohl, Sand auf den Sarg, und ist es okay, jemanden in den Arm zu ..."], ["maske", "So ersch\u00f6pft", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110673274", "... verarbeiten sie zum Beispiel in Rollenspielen. Da tr\u00e4gt der Teddy Maske, die Puppe muss in Quarant\u00e4ne. Erwachsenen helfen dagegen feste Auszeiten, als Paar oder auch alleine. Das ist auch dann m\u00f6glich, wenn verreisen gerade schwierig ist. Ein Besuch alleine bei einer Freundin, eine Jogging-Runde zu zweit, w\u00e4hrend ..."], ["maske", "Kabinett beschlie\u00dft Quarant\u00e4nepflicht f\u00fcr Tagestouristen in ausl\u00e4ndische Risikogebiete", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110647723", "... kritisierte am Mittwoch: \"Wie will S\u00f6der den Menschen eigentlich erkl\u00e4ren, dass sie in einer voll besetzten U-Bahn mit Maske zusammensitzen d\u00fcrfen - aber nicht unter freiem Himmel in einem Sessellift fahren d\u00fcrfen?\" Ihm erschlie\u00dfe sich einfach nicht, weshalb Outdoor-Sport ohne K\u00f6rperkontakt verboten werden solle. Und mit guten ..."], ["maske", "AfD im Wunderland", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653409", "... Die AfD st\u00f6rt sich allerdings an den Auflagen, die der Partei und ihren Delegierten gemacht werden. Diese sollen in der Halle stets eine Maske tragen. Die Partei hat beim Oberverwaltungsgericht in M\u00fcnster gegen diese generelle Maskenpflicht geklagt. Die Auflagen seien \"zu weitreichende und damit unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Eingriffe\", so begr\u00fcndet es ..."], ["maske", "Schaden f\u00fcr die Innenst\u00e4dte", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653402", "... Infektionsherden werden und die Ausbreitung der Pandemie beschleunigen. Daher ist der Beschluss, dass jeder eine Maske nicht nur in den L\u00e4den, sondern auch vor Gesch\u00e4ften und auf Parkpl\u00e4tzen tragen muss, sinnvoll und zielf\u00fchrend. Nat\u00fcrlich m\u00fcssen auch die bekannten und in der Regel befolgten Abstandsregeln weiterhin gelten. ..."], ["maske", "24 neue Infektionen", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653324", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Diese Corona-Regeln gelten in Bayern", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110652651", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftensind zu. Clubs und Diskotheken auch - und zwar schon seit M\u00e4rz ununterbrochen. Vom generellen Verbot der Gastronomie gibt es nur zwei Ausnahmen: Wirte d\u00fcrfen weiter Speisen ..."], ["maske", "Frust oder Keule", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110651761", "... formuliert: \"Die F\u00e4higkeit, eine gute Beurre blanc zu machen, h\u00e4ngt ja nicht davon ab, ob der Koch eine Maske tr\u00e4gt.\" Nun ist es durchaus so, dass die Spitzengastronomie die Restaurantkritik braucht. Professionelle Besprechungen und (gute) Bewertungen sp\u00fclen zuverl\u00e4ssig G\u00e4ste an die besten Tische des Landes ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert bleibt unter 200er-Marke", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110650837", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Mehr Patienten auf Intensivstationen", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110641405", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Koalition streitet \u00fcber S\u00f6ders Vorsto\u00df, alle Skigebiete zu schlie\u00dfen", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110634723", "... kritisierte am Mittwoch: \"Wie will S\u00f6der den Menschen eigentlich erkl\u00e4ren, dass sie in einer voll besetzten U-Bahn mit Maske zusammensitzen d\u00fcrfen - aber nicht unter freiem Himmel in einem Sessellift fahren d\u00fcrfen?\" Ihm erschlie\u00dfe sich einfach nicht, weshalb Outdoor-Sport ohne K\u00f6rperkontakt verboten werden solle. Und mit guten ..."], ["maske", "Gef\u00e4hrliche Feiertage", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110639941", "... Parkpl\u00e4tzen - ein Mund-Nase-Schutz getragen werden. Auch bei der Arbeit darf die Maske nur abgelegt werden, wenn man an seinem Platz mindestens 1,5 Meter Abstand zum n\u00e4chsten Kollegen hat. FFP2-Masken bieten mehr Sicherheit Dass Masken dabei helfen, Infektionen zu verhindern, haben mittlerweile ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert sinkt unter 200er-Marke", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110639346", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "\"Wie ein Brandbeschleuniger\"", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110636180", "... 13 Stunden - in Ausnahmef\u00e4llen auch mehr - am St\u00fcck gearbeitet werden. Heute braucht man f\u00fcr lange Drehtage ein zweites Team f\u00fcr Maske, Kost\u00fcm oder Fahrdienste, um das hohe und eng getaktete Drehpensum bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen. Das schl\u00e4gt sich in den Kosten nieder, die beim Sender nicht oder nur teilweise geltend gemacht werden k\u00f6nnen. Gleichzeitig steigt ..."], ["maske", "Republikaner wollen Beglaubigung von Biden-Sieg in Wisconsin stoppen", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110625757", "... auch Trumps Stabschef Mark Meadows. Auf Fotos war zu sehen, dass fast kein Gast eine Maske trug. Trump Jr. ist das Mitglied der Pr\u00e4sidentenfamilie, das sich j\u00fcngst mit dem Virus infiziert hat. Der Pr\u00e4sident selbst, First Lady Melania, und deren gemeinsamer Sohn Barron hatten sich bereits angesteckt - haben ..."], ["maske", "\"Bereit, die Welt anzuf\u00fchren, statt sich aus ihr zur\u00fcckzuziehen\"", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110613416", "... auch Trumps Stabschef Mark Meadows. Auf Fotos war zu sehen, dass fast kein Gast eine Maske trug. Trump Jr. ist das Mitglied der Pr\u00e4sidentenfamilie, das sich j\u00fcngst mit dem Virus infiziert hat. Der Pr\u00e4sident selbst, First Lady Melania, und deren gemeinsamer Sohn Barron hatten sich bereits angesteckt - haben ..."], ["maske", "Sieben Berufsschul-Klassen in Quarant\u00e4ne", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110623567", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten aktuell in Bayern", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110619267", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Bericht: L\u00e4nder wollen Teil-Lockdown offenbar bis kurz vor Weihnachten verl\u00e4ngern", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110606417", "... werden. Jene Orte sollen von den zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden festgelegt werden. Auch in Arbeits- und Betriebsst\u00e4tten soll eine Mund-Nasen-Maske getragen werden - am jeweiligen Arbeitsplatz soll das nicht gelten, wenn ein Abstand von 1,5 Metern zu einer weiteren Person eingehalten werden kann. ..."], ["maske", "Berichte: Biden will Ex-Notenbank-Chefin Yellen zur Finanzministerin machen", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110604250", "... auch Trumps Stabschef Mark Meadows. Auf Fotos war zu sehen, dass fast kein Gast eine Maske trug. Trump Jr. ist das Mitglied der Pr\u00e4sidentenfamilie, das sich j\u00fcngst mit dem Virus infiziert hat. Der Pr\u00e4sident selbst, First Lady Melania, und deren gemeinsamer Sohn Barron hatten sich bereits angesteckt - haben ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Inzidenz bei 88,5", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110610777", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Landratsamt meldet neuen Todesfall", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110609656", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "\"Eltern stehen unter einem ungeheuren Druck\"", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110610261", "... Erwachsene besch\u00e4ftigen sich ja viel damit, ob es f\u00fcr Kinder zumutbar ist, Maske zu tragen. Die Kinder sehen die Maske aber gar nicht so als Problem. Das tun eher die Eltern. Kinder gehen damit flexibel, fast schon spielerisch um. Ein M\u00e4dchen erz\u00e4hlte, dass sie hinter der Maske frech die Zunge rausstrecken kann. Oder es werden Spickzettel hinter ..."], ["maske", "Im Land der Viertelstunde", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110609300", "... in diesem Herbst neu kennenlernt, wei\u00df man nicht, ob sie gro\u00dfe oder kleine Nasen haben. Alle tragen Maske, auch drau\u00dfen. Ist das Virus eine Welle? Oder nicht doch eher eine Walze? Vermutlich \u00e4hneln sich der Alltag in Frankreich und Deutschland im Herbst wieder st\u00e4rker. Es ist kompliziert, das selbst zu \u00fcberpr\u00fcfen. ..."], ["maske", "Teil-Lockdown an Weihnachten bef\u00fcrchtet", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110609304", "... Einwohner gibt, da sollen Sch\u00fcler von der siebten Klasse an im Unterricht verpflichtend eine Maske tragen. So steht es weiter im Entwurf. Doch nicht nur an Schulen soll die Maskenpflicht ausgeweitet werden. \"Jede Person hat in geschlossenen R\u00e4umen, die \u00f6ffentlich oder im Rahmen ..."], ["maske", "\"Wie ein Brandbeschleuniger\"", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110607604", "... 13 Stunden - in Ausnahmef\u00e4llen auch mehr - am St\u00fcck gearbeitet werden. Heute braucht man f\u00fcr lange Drehtage ein zweites Team f\u00fcr Maske, Kost\u00fcm oder Fahrdienste, um das hohe und eng getaktete Drehpensum bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen. Das schl\u00e4gt sich in den Kosten nieder, die beim Sender nicht oder nur teilweise geltend gemacht werden k\u00f6nnen. Gleichzeitig steigt ..."], ["maske", "\"Die Pandemie ist f\u00fcr uns alle ein Stressfaktor\"", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110599873", "... Gespr\u00e4chstherapien laufen normal - nat\u00fcrlich mit dem notwendigen Abstand und in der Gruppe mit Maske. Das Sportangebot aber wurde reduziert beziehungsweise angepasst. Das Bewegungsbad beispielsweise wurde geschlossen, im Gymnastikraum d\u00fcrfen momentan nur noch vier Patienten gleichzeitig sein. Die Angebote der Kunsttherapie, wie das ..."], ["maske", "\"Nicht genug\"", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598631", "... Wunsch, das kulturelle Leben m\u00f6glichst rasch und \u00fcberall dort wieder hochzufahren, wo das Tragen einer Maske sichergestellt werden k\u00f6nne. Schulschlie\u00dfungen sollen nach Angaben von Bund und L\u00e4ndern vermieden werden. Die Kultusminister der L\u00e4nder beharren darauf, sie grunds\u00e4tzlich offen zu halten, pl\u00e4dieren aber f\u00fcr Ausnahmen. Nach einem ..."], ["maske", "Angekommen", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598606", "... In einem anderen Zimmer beginnt gleich die n\u00e4chste Besprechung, aber sie nimmt sich Zeit f\u00fcr dieses Gespr\u00e4ch. Eine Maske bedeckt Mund und Nase. Es gibt viel zu erz\u00e4hlen. Sie hat den Krebs besiegt. Sie k\u00e4mpft an vorderster Front gegen Corona. Am Mittwoch ist die n\u00e4chste Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz mit der Bundeskanzlerin. Ihr Tisch mit ..."], ["maske", "Teil-Lockdown an Weihnachten bef\u00fcrchtet", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598086", "... Einwohner gibt, da sollen Sch\u00fcler von der siebten Klasse an im Unterricht verpflichtend eine Maske tragen. So steht es weiter im Entwurf. Doch nicht nur an Schulen soll die Maskenpflicht ausgeweitet werden. \"Jede Person hat in geschlossenen R\u00e4umen, die \u00f6ffentlich oder im Rahmen ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Inzidenz sinkt unter 100", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110596338", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Trump verliert schon wieder eine Klage", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110594314", "... auch Trumps Stabschef Mark Meadows. Auf Fotos war zu sehen, dass fast kein Gast eine Maske trug. Trump Jr. ist das Mitglied der Pr\u00e4sidentenfamilie, das sich j\u00fcngst mit dem Virus infiziert hat. Der Pr\u00e4sident selbst, First Lady Melania, und deren gemeinsamer Sohn Barron hatten sich bereits angesteckt - haben ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert weiter \u00fcber 200", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110590787", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Das Vorsorge-Prinzip", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110588308", "... Hygiene ist f\u00fcr viele Ausl\u00e4nder gew\u00f6hnungsbed\u00fcrftig. In der Pandemie ist sie ein Vorteil. Maske trug man hier schon vorher gegen Grippe oder Allergien. Umarmungen und K\u00fcsschen sind nicht verbreitet. Gro\u00dfe Protestdemonstrationen? Keine. Japans Regierung kam w\u00e4hrend des siebenw\u00f6chigen Notstands im April und Mai ohne harten Lockdown aus. Und ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110587849", "... auch Trumps Stabschef Mark Meadows. Auf Fotos war zu sehen, dass fast kein Gast eine Maske trug. Die Details Au\u00dferdem wichtig Krank am Krankenbett: Was es bedeutet, wenn Pflegepersonal an Covid-19 erkrankt. ..."], ["maske", "Trump-Sohn positiv auf Coronavirus getestet", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110582000", "... auch Trumps Stabschef Mark Meadows. Auf Fotos war zu sehen, dass fast kein Gast eine Maske trug. Trump Jr. ist das Mitglied der Pr\u00e4sidentenfamilie, das sich j\u00fcngst mit dem Virus infiziert hat. Der Pr\u00e4sident selbst, First Lady Melania, und deren gemeinsamer Sohn Barron hatten sich bereits angesteckt - haben ..."], ["maske", "\u00dcberraschend anders", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110579573", "... Hauptwirkstoffe von Cannabis, er soll beim Tragen Akne, R\u00f6tungen und sogar Stresssymptome lindern. Playa bewirbt die Maske sogar als Anti-Aging Maske. Letztlich kann man sich alles sch\u00f6n reden, sogar den Mundschutz (45 Euro, playalondon.com ). Restaurants und Bars sind aktuell leider geschlossen, doch das wird ..."], ["maske", "In Freizeitklamotten vor dem Mikro", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110579681", "... Office. \"Das Gute ist, wir k\u00f6nnen in unseren Freizeitklamotten vor dem Mikro sitzen und in die Maske m\u00fcssen wir auch nicht\", sagte sie in einer Mitteilung von Schlager Radio B2. Elton John, 73, britischer S\u00e4nger, h\u00e4lt es f\u00fcr gef\u00e4hrlich, wenn Menschen, die ber\u00fchmt wurden, in einer Blase leben. \"Ich habe gesehen, ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert macht Sprung nach oben", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110579393", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "USA melden mehr als zw\u00f6lf Millionen best\u00e4tigte F\u00e4lle", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110563403", "... wieder die Gefahr durch das Virus heruntergespielt und behauptet, sein Land habe dieses \"geb\u00e4ndigt\". Mit Maske zeigt sich der Linkspopulist so gut wie nie. Coronavirus in Schweden: Die Gnadenlosigkeit der zweiten Welle Russland registriert mehr als zwei Millionen Corona-F\u00e4lle ..."], ["maske", "Ein bisschen Demut - danach Angriff", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110566015", "... Regierung mit der Polizei auch k\u00f6rperlich aneinandergeraten, weil er keine Maske getragen hatte und die Polizisten sein entsprechendes Attest nicht anerkennen wollten. Die Berliner Polizei schrieb sp\u00e4ter auf Twitter: \"Er zeigte sich unkooperativ, wies sich als MdB aus, soll anschlie\u00dfend seinen Begleiter zum Filmen aufgefordert & dann Widerstand ..."], ["maske", "\"Solange man nicht daran stirbt, kann man auch dr\u00fcber lachen\"", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110565005", "... noch genauso in Warteschlangen oder vergesse Dinge, nur jetzt eben mit Maske. Aber trotzdem hat sich der Alltag doch ver\u00e4ndert. Ja, durch den Lockdown light. Aber der wird noch geiler als der erste, glaube ich! Ich habe das Gef\u00fchl, dass ich gut in den Modus komme. Ich ..."], ["maske", "Tumulte nach positiven Coronatests", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559697", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Die Gnadenlosigkeit der zweiten Welle", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559868", "In Schweden steigen die Corona-Zahlen rapide. Kaum jemand tr\u00e4gt Maske, eine App gibt es nicht. Jetzt schlagen Mediziner Alarm - und die Politik l\u00f6st sich langsam von den Ratschl\u00e4gen ihres Virus-Experten Tegnell. Von Kai Strittmatter ..."], ["maske", "Wenn die Maske f\u00e4llt", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559838", "... vor einer Menge von mehreren Zehntausend Demonstranten, die sich nicht an Auflagen wie Maske und Abstand hielten. Dieser Regelversto\u00df ist inzwischen geradezu g\u00e4ngig. Der Verfassungsschutz hat bislang keine der nur lose verbundenen \"Querdenken\"-Gruppen in verschiedenen St\u00e4dten zu einem offiziellen Beobachtungsobjekt erkl\u00e4rt. Es sind Gruppen, die ..."], ["maske", "Im Land der Viertelstunde", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559765", "... in diesem Herbst neu kennenlernt, wei\u00df man nicht, ob sie gro\u00dfe oder kleine Nasen haben. Alle tragen Maske, auch drau\u00dfen. Ist das Virus eine Welle? Oder nicht doch eher eine Walze? Vermutlich \u00e4hneln sich der Alltag in Frankreich und Deutschland im Herbst wieder st\u00e4rker. Es ist kompliziert, das selbst zu \u00fcberpr\u00fcfen. ..."], ["maske", "240 akut Infizierte, 1000 Isolierte", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559601", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Vier Klassen und zwei Kitagruppen in Quarant\u00e4ne", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542509", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Desinfizieren und konferieren", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542327", "... diesen Tagen ein kleines wei\u00dfes Zelt, in dem ein freundlicher Mann in wei\u00dfem Overall mit Maske kleine St\u00e4bchen zuerst in H\u00e4lsen und dann in kleinen R\u00f6hrchen verschwinden l\u00e4sst. Wo sonst Luxus im Jetzt gelebt wird, gibt's jetzt also t\u00e4glich zwischen 12 und 16 Uhr Coronatests, und in Zeiten der Pandemie folgt im Konferenzraum III die Form neuerdings ..."], ["maske", "Das erfundene Opfer", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542349", "... B\u00fc\u00dferpose zu Boden geneigt, das Gesicht hinter einer dunklen Corona-Maske versteckt. Der 53 Jahre alte Advokat, beschuldigt des schweren Betrugs und der Urkundenf\u00e4lschung, hatte sich \"schweigend verteidigen\" wollen, wie sein Anwalt gleich zu Prozessbeginn im August erkl\u00e4rt hatte. Doch am Mittwochnachmittag kam alles anders. ..."], ["maske", "Infektionen in Asylunterk\u00fcnften und Schulen", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542039", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Zwischen Virus und Wasserwerfern", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542230", "... \"Er ist der Einzige, der sich traut\", sagt einer der Demonstranten. Doch ein Mann mit einer blauen Maske mit AfD-Logo dominiert schnell die Diskussion. Aus der Menge wird nun gepfiffen und gebr\u00fcllt. Sch\u00e4fers Versuch, mit den Menschen ins Gespr\u00e4ch zu kommen, scheitert schnell. Er muss jetzt zur Debatte in den Bundestag. \"Man soll es wenigstens ..."], ["maske", "Steinmeier unterzeichnet \u00c4nderungen beim Infektionsschutzgesetz", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110541197", "... sie warnen lautstark vor dem neuen Infektionsschutzgesetz, viele von ihnen tragen keine Maske, an Sicherheitsabst\u00e4nde ist nicht zu denken. Die Polizei ist dazu \u00fcbergegangen, einzelne Protestierende ohne Maske aus der Menge herauszugreifen und ihre Personalien festzustellen. Daf\u00fcr hat sie - einer Wagenburg \u00e4hnlich - ein mobiles Erfassungszentrum ..."], ["maske", "Mehr Traummann geht nicht", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110541483", "... daf\u00fcr in die Kritik geraten war, stellte sie nun auf Twitter klar: \"Die Maske hatte Plastik auf der Innenseite.\" Valentino Lazaro, 24, \u00f6sterreichischer Fu\u00dfball-Nationalspieler, hat ein Liebeslied geschrieben. \"Musik ist neben Fu\u00dfball mein gr\u00f6\u00dftes Hobby und der perfekte Ausgleich\", sagte der Mittelfeldspieler, der seit dieser ..."], ["maske", "Ausbreitung des Coronavirus gebremst", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533025", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "\"Sie ist unheimlich gerne in die Kita gegangen\"", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533709", "... Kempen macht sich noch kleiner, als sie ist, es sieht aus, als krieche sie immer tiefer in ihr olivgr\u00fcnes Zopfmuster-Wollkleid und ihre Maske hinein. Mit ihrem m\u00e4dchenhaften runden Gesicht und den langen dunklen Haaren wirkt sie j\u00fcnger als 25 Jahre. \"Tun Sie mir einen Gefallen und nehmen Sie die Maske ab!\", sagt der Vorsitzende Richter Lothar Beckers ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Wert erh\u00f6ht sich", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533702", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Erster deutscher Banker wegen krummer Aktiendeals vor Gericht", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533708", "... Vlies-Filtern an der Seite, die Tr\u00f6pfchen und Aerosole abhalten. Mimik trotz Maske, so verspricht es der Hersteller, und das wird in diesem Prozess noch n\u00fctzlich sein. Es ist einmal mehr ein Verfahren f\u00fcr die Geschichtsb\u00fccher, das die Zw\u00f6lfte Gro\u00dfe Strafkammer an diesem Morgen er\u00f6ffnet: der zweite ..."], ["maske", "Das Vorsorge-Prinzip", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533424", "... Hygiene ist f\u00fcr viele Ausl\u00e4nder gew\u00f6hnungsbed\u00fcrftig. In der Pandemie ist sie ein Vorteil. Maske trug man hier schon vorher gegen Grippe oder Allergien. Umarmungen und K\u00fcsschen sind nicht verbreitet. Gro\u00dfe Protestdemonstrationen? Keine. Japans Regierung kam w\u00e4hrend des siebenw\u00f6chigen Notstands im April und Mai ohne harten Lockdown aus. Und ..."], ["maske", "Das frierende Klassenzimmer", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110530787", "... Als handliches Gegenmittel bleibt die Maske. Merkels nun vertagtes Ideenpapier empfahl \"das verpflichtende Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes f\u00fcr alle Jahrg\u00e4nge\". Also Maskenpflicht im Unterricht auch f\u00fcr Grundschulen, nicht erst von der Klasse 5 an. In ihrer Not wagen einige NRW-St\u00e4dte Alleing\u00e4nge: Krefeld verordnet seit ..."], ["maske", "Abstand und Anstand", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526880", "... Wer eine Maske tr\u00e4gt, erwirbt damit nicht die Lizenz zur N\u00e4he Das Standardwerk von Max Goldt gegen die Aufdringlichkeiten des Alltags hei\u00dft \"Vom Zauber des seitlich dran Vorbeigehens\" und ist deshalb unverzichtbares Vademecum f\u00fcr die Stubenhocker, Couch-Potatoes und Zur\u00fcckgebliebenen, die wir jetzt alle werden sollen. Man selbst macht ..."], ["maske", "Nicht mit uns", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526837", "... Plastikscheiben gesch\u00fctzt. Nat\u00fcrlich tr\u00e4gt Shouko Tomura trotzdem eine Maske zu ihrer eleganten Hoteluniform. Vor Dienstbeginn hat sie pflichtgem\u00e4\u00df ihre Temperatur und ihr allgemeines Befinden gepr\u00fcft. Das Fiebermessger\u00e4t f\u00fcr die G\u00e4ste liegt griffbereit. So muss es sein nach den vielf\u00e4ltigen Anti-Corona-Vorschriften der Beh\u00f6rden. W\u00fcrde sich das ..."], ["maske", "Polizei zeigt vier Insassen eines Autos an", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526664", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Das frierende Klassenzimmer", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526635", "... Als handliches Gegenmittel bleibt die Maske. Merkels nun vertagtes Ideenpapier empfahl \"das verpflichtende Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes f\u00fcr alle Jahrg\u00e4nge\". Also Maskenpflicht im Unterricht auch f\u00fcr Grundschulen, nicht erst von der Klasse 5 an. In ihrer Not wagen einige NRW-St\u00e4dte Alleing\u00e4nge: Krefeld verordnet seit ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Wert sinkt weiter", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526300", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Lesen, Schreiben, Masketragen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526307", "... Leonie leckt immer an ihrer Maske, die wird dann ganz \"nass und eklig\", wie sie sagt. Felix hat am Anfang geweint, als er h\u00f6rte, dass er sogar im Sportunterricht eine Maske tragen soll, aber mittlerweile hat er sich daran gew\u00f6hnt. Und Sarah hat ihre Maske sogar richtig gern, sie malt immer ein M\u00e4usegesicht drauf. Deutschlands Grundsch\u00fcler lernen ..."], ["maske", "Der Staat hat eine Familienberatung n\u00f6tig", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526089", "... wie in Bayern schon im Unterricht und in ihren Nachmittagsbetreuungen seit Wochen und Monaten durchgehend Maske tragen, f\u00fcr die Freizeitsport, Musikangebote, gemeinsame Kreativit\u00e4t entf\u00e4llt, sollen dann also aussieben, welchen einen Freund sie noch zum Spielen treffen - w\u00e4hrend sie wiederum weiterhin mit zahlreichen anderen in ihre ..."], ["maske", "\"Mit H\u00f6flichkeit kommt man am weitesten\"", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110522400", "Wie fordert man jemanden in der \u00d6ffentlichkeit auf, seine Maske aufzuziehen, ohne dabei oberlehrerhaft zu wirken? Benimm-Trainer Alfred Schmidt r\u00e4t: nicht gleich vorwurfsvoll werden. Interview von Lea Arbinger Man trifft sie \u00fcberall - Menschen, die trotz Maskenpflicht keinen ..."], ["maske", "Bund: Minderj\u00e4hrige sollen nur noch einen festen Freund treffen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518490", "... Funke Mediengruppe. Er riet dazu, die Schulklassen aufzuteilen und \"im Winter durchgehend mit Maske\" zu unterrichten. Kinder im Alter von zehn bis 19 seien so ansteckend wie Erwachsene. Der SPD-Politiker warnte eindringlich vor Silvesterfeiern. \"Partys \u00fcber den engsten Kreis hinaus sind in diesem Jahr ein No-Go. Das h\u00e4tte ..."], ["maske", "Was die zweite Welle von der ersten unterscheidet", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110520997", "... Es gibt einen Unterschied zwischen der ersten und der zweiten Welle, der sofort ins Auge springt: die Maske. Das Gesicht zu bedecken war bis Mitte der ersten Welle nicht nur un\u00fcblich, sondern sogar verp\u00f6nt. Das Robert-Koch-Institut und die Weltgesundheitsorganisation rieten explizit davon ab. Doch Anfang April \u00e4nderte sich diese Haltung. Nun ..."], ["maske", "Corona-Strategie auf dem Pr\u00fcfstand", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506591", "... Beh\u00f6rden beschr\u00e4nkten die Zahl auf die H\u00e4lfte. Vereinzelt wurden Teilnehmer aufgefordert, eine Maske zu tragen, wie die Polizei in Aichach sagte. In Regensburg hatten die Veranstalter einen Eilantrag gegen die Auflagen beim Verwaltungsgericht eingereicht, den das Gericht aber ablehnte. Es habe mehrere Anzeigen gegeben, unter anderem wegen ..."], ["maske", "Kaum wahrnehmbar", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518060", "... Kaufverhalten bei Lebensmitteln allgemein. Wohl weil die Menschen in den M\u00e4rkten Maske tragen m\u00fcssen, kaufen sie entweder mehr online oder aber station\u00e4r zwar seltener, daf\u00fcr aber bei jedem Einkauf mehr und teurer ein. Sie nehmen sich auch weniger Zeit bei der Auswahl der Produkte. ..."], ["maske", "Sicherheit statt Freiheit", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518057", "... ab, l\u00e4sst sich Ausweise und die Corona-App zeigen. Ein letzter Blick ins Gesicht, ob die Maske auch korrekt sitzt. 50, 60 Leute sind es vielleicht. Sie warten still, man h\u00f6rt, wie das gelbe Absperrband im Wind flattert. Was in dem Geb\u00e4ude passiert, wie man \u00fcberhaupt eingeladen wird, darf ..."], ["maske", "Was die zweite Welle von der ersten unterscheidet", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518004", "... Es gibt einen Unterschied zwischen der ersten und der zweiten Welle, der sofort ins Auge springt: die Maske. Das Gesicht zu bedecken war bis Mitte der ersten Welle nicht nur un\u00fcblich, sondern sogar verp\u00f6nt. Das Robert-Koch-Institut und die Weltgesundheitsorganisation rieten explizit davon ab. Doch Anfang April \u00e4nderte sich diese Haltung. Nun ..."], ["maske", "47 Infektionen am Wochenende", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110517981", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Lebenslanges Lernen", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506868", "... Risikogruppe z\u00e4hlt, hat Kretschmann aber keine Angst. \"Ich verhalte mich vorsichtig, trage wenn n\u00f6tig eine FFP2-Maske, l\u00fcfte, achte auf Abst\u00e4nde.\" Er machte letztlich nichts anderes als jeder andere vern\u00fcnftige Mensch auch. Natascha Ochsenknecht ,56, einstige Dschungelcamp-Kandidatin, sieht ..."], ["maske", "Corona-Demos in NRW - Reul warnt vor Rechtsextremisten", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506831", "... Funke Mediengruppe. Er riet dazu, die Schulklassen aufzuteilen und \"im Winter durchgehend mit Maske\" zu unterrichten. Kinder im Alter von zehn bis 19 seien so ansteckend wie Erwachsene. Der SPD-Politiker warnte eindringlich vor Silvesterfeiern. \"Partys \u00fcber den engsten Kreis hinaus sind in diesem Jahr ein No-Go. Das h\u00e4tte ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Wert sinkt weiter leicht", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506790", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Und dann zischt der Wasserstrahl", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505338", "... steigender Lautst\u00e4rke sagt. Eine Ordnerin kommt vorbei. Ob er nicht eine Maske aufsetzen mag? Es sei ihr peinlich, darum zu bitten, aber so sei nun mal die Auflage. Keinesfalls, sagt der Mann, \"ich will nicht vor denen kriechen\". \"Dann wird die Demo aufgel\u00f6st\", mahnt die Frau. \"Das wollen die doch sowieso,\" ruft der Mann unterm Nicken der ..."], ["maske", "\u00c4rzte gegen Aufkl\u00e4rung", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505066", "... der Wissenschaft her kein Virus oder kaum Virus da [ist], gegen den die Maske sch\u00fctzen k\u00f6nnte\" und \"der unselige PCR-Test, Horst Seehofer w\u00fcrde sagen 'die Mutter allen \u00dcbels', (...) bis zu 85 Prozent falsch positiv sein kann.\" Beides ist aus wissenschaftlicher Sicht mindestens irref\u00fchrend. Das hindert die Hamburger \u00c4rzte allerdings nicht daran, ..."], ["maske", "Missverst\u00e4ndnis mit Maske", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505065", "... Corona-Regeln und franz\u00f6sischem Rotwein spricht. Irgendwann erw\u00e4hnt sie ihre geplante Fahrt mit dem TGV, und hinter der dicken wei\u00dfen Maske beginnt es einem zu d\u00e4mmern: Man hat gerade 15 Minuten lang aneinander vorbeigeredet. Die Kollegin hat durch ihre schicke Maske hindurch nicht \"Peru\" gesagt. Sondern \"Bordeaux\". Verena Mayer ..."], ["maske", "Altmaier rechnet mit Beschr\u00e4nkungen bis ins Fr\u00fchjahr", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110503241", "... Funke Mediengruppe. Er riet dazu, die Schulklassen aufzuteilen und \"im Winter durchgehend mit Maske\" zu unterrichten. Kinder im Alter von zehn bis 19 seien so ansteckend wie Erwachsene. Der SPD-Politiker warnte eindringlich vor Silvesterfeiern. \"Partys \u00fcber den engsten Kreis hinaus sind in diesem Jahr ein No-Go. Das h\u00e4tte ..."], ["maske", "S\u00f6der: Keine Lockerungen vor Ende November", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110497966", "... Teilnehmer angemeldet, die Beh\u00f6rden beschr\u00e4nkten die Zahl aber auf 1000 Menschen. Zudem m\u00fcssen die Teilnehmer Maske tragen und einen Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Corona-Unterricht: Philologenverband weist Eltern in Schranken Freitag, 13. November, 18.45 Uhr:Im Streit um den Unterricht unter ..."], ["maske", "F\u00e4lle in Schule, Hort und Kindergarten", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110499255", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten aktuell in Bayern", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110498161", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Wert sinkt wieder", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110499154", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "\u00c4rzte gegen Aufkl\u00e4rung", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110498818", "... der Wissenschaft her kein Virus oder kaum Virus da [ist], gegen den die Maske sch\u00fctzen k\u00f6nnte\" und \"der unselige PCR-Test, Horst Seehofer w\u00fcrde sagen 'die Mutter allen \u00dcbels', (...) bis zu 85 Prozent falsch positiv sein kann.\" Beides ist aus wissenschaftlicher Sicht mindestens irref\u00fchrend. Das hindert die Hamburger \u00c4rzte allerdings nicht daran, ..."], ["maske", "Die Fitnessstudios zu schlie\u00dfen, ist falsch", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110498804", "... Szenen vom Oktober, aus einem M\u00fcnchner Fitnessstudio. Die Besucher absolvieren ihr Training als Einzelk\u00e4mpfer, tragen Maske beim Stationswechsel, desinfizieren alles nach Gebrauch - falls mal nicht, kommt ein tadelnder Blick der Mitarbeiter. Vorsicht, Umsicht, Achtsamkeit, wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der stets predigt, sind ..."], ["maske", "Lasst die Schulen offen!", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110498805", "... Derzeit schleppen sie extra Pullis und Decken in eisige Klassenzimmer und nehmen auch die Maske weitgehend klaglos hin. Alles besser als ein neuer Freitag, der 13. Das war der Tag im M\u00e4rz, an dem die bundesweite Schulschlie\u00dfung beschlossen wurde. Wechselunterricht kann nur eine Notl\u00f6sung sein ..."], ["maske", "Ab sofort ist jeder Indoor-Sport verboten", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110491163", "... M\u00e4dchen gehen in eine Ganztagsklasse. Sie m\u00fcssten also bis zu acht Stunden lang ununterbrochen die Maske tragen, die Zeit im Schulbus nicht mitgerechnet, und das sei ein zu tiefer Eingriff in ihre Grundrechte, so die Argumentation. Der Verwaltungsgerichtshof lehnte den Eilantrag ab: Die Vorschrift des Freistaats sei zul\u00e4ssig und ..."], ["maske", "\u00c4rzte gegen Aufkl\u00e4rung", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110492466", "... der Wissenschaft her kein Virus oder kaum Virus da [ist], gegen den die Maske sch\u00fctzen k\u00f6nnte\" und \"der unselige PCR-Test, Horst Seehofer w\u00fcrde sagen 'die Mutter allen \u00dcbels', (...) bis zu 85 Prozent falsch positiv sein kann.\" Beides ist aus wissenschaftlicher Sicht mindestens irref\u00fchrend. Das hindert die Hamburger \u00c4rzte allerdings nicht daran, ..."], ["maske", "Missverst\u00e4ndnis mit Maske", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110492461", "... Corona-Regeln und franz\u00f6sischem Rotwein spricht. Irgendwann erw\u00e4hnt sie ihre geplante Fahrt mit dem TGV, und hinter der dicken wei\u00dfen Maske beginnt es einem zu d\u00e4mmern: Man hat gerade 15 Minuten lang aneinander vorbeigeredet. Die Kollegin hat durch ihre schicke Maske hindurch nicht \"Peru\" gesagt. Sondern \"Bordeaux\". Verena Mayer ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Wert springt \u00fcber 200", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110491983", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten aktuell in Bayern", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110491889", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Narrensicher", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110485156", "... weiter, die Ordnungsh\u00fcterin stellt sich ihm breitbeinig in den Weg. \"Bitte setzen Sie ihre Maske auf. Haben Sie eine dabei?\" Der Mann kramt in seiner Tasche, er holt eine blaues St\u00fcck Stoff heraus. N\u00e4hme er die Maske wieder ab, es w\u00fcrde ihn 50 Euro Bu\u00dfgeld kosten. In der K\u00f6lner Altstadt, wo in anderen Jahren Zehntausende Jecken den ..."], ["maske", "Kirchentag auf der Kippe", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110485126", "... Teilnehmenden nicht mehr als 30 000 Menschen teilnehmen, an dezentralen Veranstaltungsorten mit Maske, Abstand, reichlich Desinfektionsmittel sowie Corona-Schnelltest. Alle anderen sollten online an den Veranstaltungen teilnehmen k\u00f6nnen. Thomas Sternberg versprach im September: \"F\u00fcr uns steht au\u00dfer Frage, dass die geltenden Corona-Regeln ..."], ["maske", "Traunstein ist neuer Corona-Hotspot im Freistaat", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110482268", "... einzud\u00e4mmen, argumentieren die Richter. Denn auch j\u00fcngere Sch\u00fcler k\u00f6nnten sich mit dem Erreger infizieren und ihn weitergeben. Eine Maske zu tragen, sei f\u00fcr die Sch\u00fcler grunds\u00e4tzlich zumutbar. Allerdings m\u00fcsse man eine Ausnahme zulassen, wie sie auch Mediziner forderten, schreiben die Richter: Weil Sch\u00fcler wegen der Schulpflicht das Tragen einer ..."], ["maske", "Weitere Corona-F\u00e4lle in Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110484423", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "\"Ich bin pr\u00e4zise, nicht penibel!\"", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110482316", "... schon, dass man wei\u00df, dass es da auch noch einen Oliver Zipse gibt. Es geht zum n\u00e4chsten Termin. Zipse nimmt seine Maske, es ist eine, die er geschenkt bekommen hat daheim. Auf der Vorderseite steht: \"Lausbua\". Er tr\u00e4gt sie auf links. SZ"], ["maske", "Lockdown im Berchtesgadener Land wirkt offenbar - Zahlen halbiert", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110474149", "Seit Ende Oktober ist dort der Inzidenzwert von 324 auf 157,65 gesunken. Dass Kinder im Unterricht eine Maske tragen m\u00fcssen, auch in Grundschulen, sei zumutbar, entscheidet der Verwaltungsgerichtshof. Lockdown im Berchtesgadener Land wirkt offenbar - Zahlen halbiert Dienstag, 10. November, 18.50 Uhr:Der bundesweit erste Teil-Lockdown ..."], ["maske", "\"Ich bin pr\u00e4zise, nicht penibel!\"", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110476894", "... schon, dass man wei\u00df, dass es da auch noch einen Oliver Zipse gibt. Es geht zum n\u00e4chsten Termin. Zipse nimmt seine Maske, es ist eine, die er geschenkt bekommen hat daheim. Auf der Vorderseite steht: \"Lausbua\". Er tr\u00e4gt sie auf links. SZ"], ["maske", "Weiterer Corona-Toter im Landkreis", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110476175", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten aktuell in Bayern", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110476087", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Freistaat baut Logistik f\u00fcr Corona-Impfstoff auf", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468481", "... Konkret bedeutet die Entscheidung zun\u00e4chst nur, dass der klagende Anwohner nun keine Maske in der Innenstadt mehr tragen muss. Die Landshuter Stadtverwaltung kann jedoch noch bei der n\u00e4chst h\u00f6heren Instanz beim Verwaltungsgerichtshof Beschwerde einlegen. Die 14. Kammer des Regensburger Verwaltungsgerichts stellte nicht die ..."], ["maske", "Kinder und Erzieher in Quarant\u00e4ne", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469700", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Bereit am ersten Tag", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469429", "... aber versuchte Biden, eines der wichtigsten Instrumente zu entpolitisieren, das es im Kampf gegen das Virus gibt: die Maske. \"Die Maske ist kein politisches Statement\", sagte er. Sie sei auch nicht dazu da, einem das Leben angenehmer zu machen. Sondern schlicht, andere vor einer Infektion zu sch\u00fctzen. Anders als Trump bittet Biden, fleht ..."], ["maske", "Kritik an Maskenpflicht f\u00fcr Grundsch\u00fcler / Einsparungen bei Gasteig-Sanierung", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469462", "... Bisher erlaubte eine Sonderregelung den M\u00fcnchner Grundsch\u00fclern, im Unterricht die Maske abzunehmen. Diese Sonderregelung wurde allerdings vergangene Woche, also in den Ferien, aufgehoben. Die Stadt stellte daraufhin einen Antrag auf Verl\u00e4ngerung der Ausnahmegenehmigung. Das bayerische Gesundheitsministerium und die Regierung von Oberbayern ..."], ["maske", "Stadt verzichtet auf Maskenpflicht", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469384", "... notfalls weiter\", so Lober. Sein Mandant wolle \"einfach an der frischen Luft ohne Maske herum laufen\", wenn es ungef\u00e4hrlich sei, so Lober. Vor der generellen Maskenpflicht hatte es entsprechende Regelungen f\u00fcr dicht bev\u00f6lkerte Gehwege und Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen gegeben. Diese stellt der Anwalt nicht in Frage: Aber dass man selbst beim Joggen oder im letzten ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert auf Rekordkurs", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468880", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten aktuell in Bayern", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468819", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Wer kann wann geimpft werden?", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468269", "... man - abh\u00e4ngig von \"Tageszeit, r\u00e4umlicher Situation und Passantenfrequenz\" - Maske tragen muss, wenn man nicht f\u00fcnf Meter Abstand halten kann. Aus Sicht der Richter ist f\u00fcr den B\u00fcrger damit aber \"nicht eindeutig erkennbar, wo und wann\" er der Maskenpflicht unterliegt. Vielmehr m\u00fcsse er anhand der \"unbestimmten Begriffe\" wie ..."], ["maske", "S\u00f6der warnt vor \"Querdenkern\"", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110467556", "... In Leipzig hatten am Samstag Tausende demonstriert und dabei Auflagen wie die, eine Maske zu tragen, ignoriert. Es kam auch zu Gewalt gegen Journalisten und Polizei , an den Protesten beteiligten sich auch Neonazis. \"Es gibt hier keine Sonderrechte f\u00fcr 'Querdenker', ganz im Gegenteil\", sagte S\u00f6der. \"Wenn es eine Maskenpflicht gibt, muss sie ..."], ["maske", "\"Sich f\u00fcr einen Moment von den Sorgen befreien\"", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110467224", "... SZ: Frau Bektesi, trotz Maske im Unterricht Frischluft schnappen, geht das? Mona Bektesi: Wir m\u00fcssen ja ohnehin alle 20 Minuten die Fenster weit \u00f6ffnen. Das ist ein guter Moment, um die Lunge zu bel\u00fcften. Einfach mit den Fingerspitzen sanft den Brustbereich abklopfen und durch die Nase ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten nach den Herbstferien an Bayerns Schulen", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110467221", "Trotz Corona sollen m\u00f6glichst viele Kinder in den Pr\u00e4senzunterricht - mit Maske und unter Hygiene-Auflagen. Die Antworten auf die wichtigsten Fragen im \u00dcberblick. Von Anna G\u00fcnther und Kassian Stroh Alle sollen in die Schule - das ist erkl\u00e4rtes Ziel der Staatsregierung. ..."], ["maske", "Endlich in ... Quarant\u00e4ne!", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110465221", "... 20 Prozent des Bruttoinlandsprodukts erwirtschaftet. Und f\u00fcr viele Urlauber d\u00fcrfte gelten: lieber mit Maske am Strand als ohne Maske im Klammen. SZ"], ["maske", "Zahl der weltweiten Corona-Infektionen \u00fcbersteigt 50 Millionen", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110462327", "... Wahlkampf-Endspurt mit Pr\u00e4sident Trump durch das Land gereist. \u00d6ffentlich wurde er zuletzt in der Nacht zu Mittwoch ohne Maske gesehen, als Trump f\u00e4lschlicherweise den Wahlsieg f\u00fcr sich beanspruchte, obwohl die Stimmenausz\u00e4hlung noch lief. Der Pr\u00e4sident war selbst vor mehr als einem Monat an Covid-19 erkrankt. ..."], ["maske", "Inzidenz steuert neuem H\u00f6chstwert entgegen", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461930", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Gekommen, um zu heilen", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110462026", "... die First-Lady-elect auf die B\u00fchne, sie winkte und winkte, man sah ihr Lachen trotz Maske, dann kam die Familie, dann kamen auch Kamala Harris und ihr Mann Douglas Emhoff, ein Rechtsanwalt, der kurz nachdem die Ergebnisse bekannt wurden, ein Bild twitterte, auf dem er seine Frau umarmt: \"So stolz auf dich\", zwei rote Herzen, zwei US-Flaggen. Auf der ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert steigt weiter an", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461822", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Das Ende von Tegel macht wehm\u00fctig", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461734", "... Vor allem im Westen Berlins ist viel Wehmut zu sp\u00fcren. Hunderte Menschen kommen am Wochenende zum Flughafen, um sich mit Maske und Abstand noch einmal umzusehen. Ein letztes Mal die sechseckige Architektur bestaunen, die zur Bauzeit etwas Revolution\u00e4res hatte und bis zum Schluss dazu f\u00fchrte, dass Wege und Wartezeiten kurz waren. ..."], ["maske", "Gekommen, um zu heilen", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461571", "... In der Wahlnacht stand Jill Biden neben ihrem Mann auf einer B\u00fchne in Delaware, sie klatschte und klatschte, man sah ihr Lachen trotz Maske. Hinter ihnen US-Fahnen. Ein paar Stunden sp\u00e4ter trat Melania Trump mit ihrem Mann vor die Kameras im Wei\u00dfen Haus. Er erkl\u00e4rte sich zum angeblichen Sieger, obwohl noch Millionen Stimmzettel ausgez\u00e4hlt werden ..."], ["maske", "Weinender Ottifant", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461534", "... in der Westminster Abbey und legte dort Blumen ab. Passend zum Anlass war die Maske der Queen schwarz. Otto Waalkes,72, Komiker, macht auf seine Art auf die prek\u00e4re Situation vieler K\u00fcnstler w\u00e4hrend der Corona-Pandemie aufmerksam: Auf Twitter postete er das Bild einer Litfa\u00dfs\u00e4ule, die \"Kultur aus Hamburg\" ..."], ["maske", "Viereinhalb Verantwortliche", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461533", "... diesem Gedr\u00e4nge auch noch frei und \u00fcberlegen f\u00fchlt, weil er oder sie keine Maske tr\u00e4gt, der k\u00e4mpft vielleicht f\u00fcr seine eigene Freiheit - Freiheit im Sinne von Egoismus. Die Freiheit aller anderen aber gef\u00e4hrdet man mindestens mittelbar, insbesondere deren Grundrecht auf Leben und k\u00f6rperliche Unversehrtheit. ..."], ["maske", "Wochenende im Teil-Lockdown: Polizei l\u00f6st mehrere Feiern auf", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461475", "... empfunden. Im Klassenzimmer h\u00e4tten die Sch\u00fcler Abstand eingehalten und eine Maske getragen, au\u00dferdem seien Coronatests unzuverl\u00e4ssig. Das Gericht lehnte diese Argumentation ab. Die Quarant\u00e4neanordnung sei keine rechtswidrige Freiheitsentziehung, befanden die Richter. Die Testung zur Kl\u00e4rung, ob der Antragsteller selbst infiziert sei, sei ..."], ["maske", "Von nun an geht es wieder um Amerika", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110460742", "... Da kommt er auf die B\u00fchne gejoggt, mit Maske im Gesicht, und so fix, als w\u00e4re er noch ein junger Spund und nicht 77 Jahre alt. Als k\u00f6nne er das Amt, das auf ihn wartet, gut und gerne 20 Jahre lang aus\u00fcben. Die B\u00fchne ist bereitet f\u00fcr die erste Rede von Joe Biden als dem gew\u00e4hlten 46. Pr\u00e4sidenten der Vereinigten Staaten. Auf dem Parkplatz des Chase ..."], ["maske", "16 neue Coronavirus-F\u00e4lle", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110458924", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Stadt Leipzig beendet Demonstration gegen Corona-Ma\u00dfnahmen", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110459238", "... Abstandsregeln, au\u00dferdem trugen nur wenige eine Mund-Nasen-Bedeckung. \"Die Einsatzkr\u00e4fte sprechen Personen ohne Maske an, wenn uns ein Attest gezeigt wird, gleichen wir das mit den Angaben im Personalausweis ab\", sagte eine Polizeisprecherin. \"Es ist aber schwierig, bei dieser Menge l\u00fcckenlos zu kontrollieren.\" Offizielle Angaben zur Teilnehmerzahl ..."], ["maske", "EU-L\u00e4nder versch\u00e4rfen die Corona-Ma\u00dfnahmen", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110456318", "... Wahlkampf-Endspurt mit Pr\u00e4sident Trump durch das Land gereist. \u00d6ffentlich wurde er zuletzt in der Nacht zu Mittwoch ohne Maske gesehen, als Trump f\u00e4lschlicherweise den Wahlsieg f\u00fcr sich beanspruchte, obwohl die Stimmenausz\u00e4hlung noch lief. Der Pr\u00e4sident war selbst vor mehr als einem Monat an Covid-19 erkrankt. ..."], ["maske", "Inzidenz-Wert steigt sprunghaft an", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452949", "... hatten, sind hinf\u00e4llig. Das hei\u00dft: Am Montag nach den Herbstferien m\u00fcssen die Kinder an allen bayerischen Grundschulen wieder Maske tragen. Kliniken noch nicht \u00fcberlastet Freitag, 6. November, 14.53 Uhr:An den Kliniken in der Region ist die ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452933", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Maskenpflicht gilt jetzt auch f\u00fcr Grundsch\u00fcler / Jungsein im Corona-Herbst", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452936", "... Maske auf, Maske ab, Maske aufWeil Grundschulen keine Infektionsherde seien, m\u00fcssten Kinder am Platz keinen Schutz tragen, entschied die Stadt - doch diese Ausnahme wurde nun gekippt . Gericht lehnt Demo der \"Querdenker\" abEin Anwalt wollte die Kundgebung auf der Theresienwiese anmelden, um \"das Ende der Pandemie\" zu feiern. ..."], ["maske", "Endlich in ... Quarant\u00e4ne!", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452857", "... 20 Prozent des Bruttoinlandsprodukts erwirtschaftet. Und f\u00fcr viele Urlauber d\u00fcrfte gelten: lieber mit Maske am Strand als ohne Maske im Klammen. SZ"], ["maske", "Die Power-Pantoffeln", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452778", "... Wenn Melania Trump immer noch auf trumptowerhohen Pumps und ohne Maske zur Wahlurne spaziert, dann beweist das nat\u00fcrlich, dass Mumien aus vergangenen Zeiten auch ohne Instinkt f\u00fcr Zeitgeist wundersch\u00f6n aussehen k\u00f6nnen. Empathisches Talent beweist es leider nicht. Womit wir beim Schuh des Jahres w\u00e4ren, n\u00e4mlich: dem clogartigen Loafer. Hipster ..."], ["maske", "Gesund und bunter", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452777", "... H\u00f6he der Zeit\" zu verwirklichen. Man sitzt dem Mann nun in der Lobby gegen\u00fcber. Mit Abstand, klar. Mit Maske, sowieso. Dabei w\u00fcrde man mit Thies eigentlich gern den Kamin anheizen gegen die Herbstdepression. Der Mann hat etwas Lebensbejahendes, was f\u00fcr einen Klinikchef schon mal keine schlechte Voraussetzung sein d\u00fcrfte. ..."], ["maske", "Versch\u00e4rfte Einreiseregeln", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110451594", "... empfunden. Im Klassenzimmer h\u00e4tten die Sch\u00fcler Abstand eingehalten und eine Maske getragen, au\u00dferdem seien Coronatests unzuverl\u00e4ssig. Das Gericht lehnte diese Argumentation ab. Die Quarant\u00e4neanordnung sei keine rechtswidrige Freiheitsentziehung, befanden die Richter. Die Testung zur Kl\u00e4rung, ob der Antragsteller selbst infiziert sei, sei ..."], ["maske", "Masken f\u00fcr Grundsch\u00fcler im Landkreis Landsberg", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452145", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "72 Corona-Infektionen nach Jugendfreizeit", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110433154", "... empfunden. Im Klassenzimmer h\u00e4tten die Sch\u00fcler Abstand eingehalten und eine Maske getragen, au\u00dferdem seien Coronatests unzuverl\u00e4ssig. Das Gericht lehnte diese Argumentation ab. Die Quarant\u00e4neanordnung sei keine rechtswidrige Freiheitsentziehung, befanden die Richter. Die Testung zur Kl\u00e4rung, ob der Antragsteller selbst infiziert sei, sei ..."], ["maske", "Wenn die Gratulation vor dem Ergebnis da ist", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110434491", "... einzuschr\u00e4nken. Von Corona-Leugnern grenzen sich die Regierungskritiker klar ab - auf den Demos wird Maske getragen. Jansa selbst warnt und mahnt auf Twitter eindringlich, das Virus ernst zu nehmen. Zumindest in diesem Punkt unterscheidet er sich deutlich von seinem amerikanischen Vorbild. ..."], ["maske", "Wo bleibt das Mitgef\u00fchl?", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110433802", "... Zur Beerdigung waren nur 15 Angeh\u00f6rige zugelassen. \"Dann stand man da so verteilt auf dem Friedhof herum, die paar Leute, mit Maske, ohne Ber\u00fchrung\", erz\u00e4hlt Gassner in einem Videotelefonat. Nicht einmal ihre Eltern habe sie umarmt, um sie zu sch\u00fctzen. Einen Tag nach der Beerdigung kam die zweite Nachricht: Auch der Vater ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten an Bayerns Schulen", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110433764", "Trotz Corona sollen m\u00f6glichst viele Kinder in den Pr\u00e4senzunterricht - mit Maske und unter Hygiene-Auflagen. Die Antworten auf die wichtigsten Fragen im \u00dcberblick. Von Anna G\u00fcnther und Kassian Stroh Alle sollen in die Schule - das ist erkl\u00e4rtes Ziel der Staatsregierung. ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110433487", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "25 neue F\u00e4lle", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110426017", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Zeit f\u00fcr den Neustart", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110425560", "... senken, ist es, dass sich die Menschen verantwortungsvoll verhalten, egal, wo sie gerade sind. Abstand halten, Maske tragen, Hygieneregeln - die bekannten Dinge eben. Das Virus und die Reisebeschr\u00e4nkungen f\u00fchren dazu, dass sich gro\u00dfe Teile der Luftverkehrsbranche dem Kollaps n\u00e4hern. Der Flughafenverband ..."], ["maske", "Lehrerverband beurteilt versetzte Schulzeiten skeptisch", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110422733", "... empfunden. Im Klassenzimmer h\u00e4tten die Sch\u00fcler Abstand eingehalten und eine Maske getragen, au\u00dferdem seien Coronatests unzuverl\u00e4ssig. Das Gericht lehnte diese Argumentation ab. Die Quarant\u00e4neanordnung sei keine rechtswidrige Freiheitsentziehung, befanden die Richter. Die Testung zur Kl\u00e4rung, ob der Antragsteller selbst infiziert sei, sei ..."], ["maske", "Ehetrag\u00f6die, aufgef\u00fchrt auf dem Heiligen Berg", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110425427", "... strenger? Man steigt in Salzburg aus, betritt einen Supermarkt in der Innenstadt, setzt routinem\u00e4\u00dfig die Maske auf. Schr\u00e4ge Blicke. Keiner tr\u00e4gt Maske, nicht mal die japanischen Touristen. Man kommt sich vor wie der Klassenstreber, der die Vokabeln von \u00fcbern\u00e4chster Woche schon gleich mitgelernt hat. Also zieht man die Maske wieder ab - ..."], ["maske", "Wer wird First Lady?", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110424890", "... In der Wahlnacht stand Jill Biden neben ihrem Mann auf einer B\u00fchne in Delaware, sie klatschte und klatschte, man sah ihr Lachen trotz Maske. Hinter ihnen US-Fahnen. Ein paar Stunden sp\u00e4ter trat Melania Trump mit ihrem Mann vor die Kameras im Wei\u00dfen Haus. Er erkl\u00e4rte sich zum angeblichen Sieger, obwohl noch Millionen Stimmzettel ausgez\u00e4hlt werden ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten aktuell in Bayern", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110424888", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Kandidat auf Keks", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110419013", "... ihnen ankommt: In Pittsburgh, Pennsylvania, tr\u00e4gt Sabrina Gibson bei ihrer Stimmabgabe eine Black Lives Matter-Maske. 32A2BC00500FEE25Bei inzwischen mehr als 9 Millionen Corona-Infektionen im ganzen Land, gelten in den Wahllokalen strenge Abstandregeln. \"Six feet apart\" ist die Weisung der Wahlhelfer; 1,8 Meter Abstand sollen es ..."], ["maske", "Schon 30 Klagen gegen den Teil-Lockdown", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110416167", "... empfunden. Im Klassenzimmer h\u00e4tten die Sch\u00fcler Abstand eingehalten und eine Maske getragen, au\u00dferdem seien Coronatests unzuverl\u00e4ssig. Das Gericht lehnte diese Argumentation ab. Die Quarant\u00e4neanordnung sei keine rechtswidrige Freiheitsentziehung, befanden die Richter. Die Testung zur Kl\u00e4rung, ob der Antragsteller selbst infiziert sei, sei ..."], ["maske", "Digitales Festival \"Sound Of Munich Now\" beginnt / Aktuelle Corona-Lage in den Krankenh\u00e4usern", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110418557", "... Maskenverweigerer entpuppt sich als gesuchter Straft\u00e4terH\u00e4tte der 25-J\u00e4hrige eine Maske getragen, w\u00e4re er vermutlich noch auf freiem Fu\u00df. Als die Polizei den Mann am M\u00fcnchner Flughafen \u00fcberpr\u00fcft, kommt heraus: Nach ihm wird bereits bundesweit gefahndet. Zum Artikel M\u00dcNCHEN ERLESEN ..."], ["maske", "Erster Landeschef hat Covid-19", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110418559", "... Flughafener\u00f6ffnung hatten beide wie auch andere G\u00e4ste zwar mit Abstand aber zeitweise ohne Maske beieinander gestanden. Flughafenchef Engelbert L\u00fctke Daldrup lie\u00df sich deshalb auch testen, ebenso wie Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU). Scheuers Testergebnis sei negativ, sagte ein Ministeriumssprecher am Dienstagnachmittag. ..."], ["maske", "F\u00e4lle in fast allen Gemeinden", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110417825", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Maskenverweigerer entpuppt sich als gesuchter Straft\u00e4ter", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110418215", "H\u00e4tte der 25-J\u00e4hrige eine Maske getragen, w\u00e4re er vermutlich noch auf freiem Fu\u00df. Als die Polizei den Mann am M\u00fcnchner Flughafen \u00fcberpr\u00fcft, kommt heraus: Nach ihm wird bereits bundesweit gefahndet. Mit Maske w\u00e4re er vermutlich noch auf freiem Fu\u00df: Weil ein gesuchter Straft\u00e4ter ohne Mund-Nasen-Bedeckung \u00fcber den M\u00fcnchner Flughafen lief, ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten seit Montag in Bayern", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110417087", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "\"Er hat nur Stoff f\u00fcr Islamhasser geliefert\"", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110411498", "... der Opfer islamistischer Gewalt und verurteilt die \u00f6ffentliche Dem\u00fctigung einer Person in Emmanuel-Macron-Maske. Von Jan Heidtmann Die Runde war klein, doch die Geste gro\u00df. Martin Hikel, B\u00fcrgermeister des Berliner Bezirks Neuk\u00f6lln, hatte am sp\u00e4ten Montagnachmittag zu ..."], ["maske", "\u00dcberraschende Lockerung des Alkoholverbots", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110409825", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Merkels Theorie der Gerechtigkeit", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110410946", "... Merkel. Aber in der gegenw\u00e4rtigen Lage reiche es nicht mehr, auf die \u00fcblichen Verhaltensregeln hinzuweisen, Abstand, Maske und H\u00e4ndewaschen. Das w\u00e4re aus Sicht der Kanzlerin halbherzig, \"und das Virus bestraft Halbherzigkeit\". Man habe im Austausch mit Wissenschaftlern und in Beratungen mit den Ministerpr\u00e4sidenten lange abgewogen, \"ob es einen ..."], ["maske", "Palmer: Senioren sollen nur noch morgens einkaufen", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110410942", "... Wochen soll bei allen B\u00fcrgern, die 1955 oder fr\u00fcher geboren wurden, eine FFP2-Maske im Briefkasten liegen. Au\u00dferdem hat die Stadt T\u00fcbingen am Sonntag einen Appell ver\u00f6ffentlicht, in dem sie j\u00fcngere B\u00fcrger bittet, nicht mehr zwischen 9.30 Uhr und 11 Uhr einkaufen zu gehen. Dieses Zeitfenster solle den Covid-19-Risikogruppen \u00fcberlassen werden. ..."], ["maske", "Verwirrung um beatmete Patienten", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110397657", "... Sonntag, 1. November, 15.59 Uhr:Nach den Herbstferien werden grunds\u00e4tzlich alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler im Unterricht eine Maske tragen m\u00fcssen - auch in den Grundschulen. Bisher galt dies nur f\u00fcr Gebiete, in denen viele Corona-F\u00e4lle auftraten; diese Einschr\u00e4nkung enth\u00e4lt die neue, vom morgigen Montag an g\u00fcltige ..."], ["maske", "Mit dem bisher h\u00f6chsten Inzidenzwert in den Lockdown", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110409791", "... beobachten: Weil ihn ein Teenager und eine Seniorin auf seine fehlende Maske aufmerksam gemacht hatten, bewarf ein 61 Jahre alter Mann den 16-J\u00e4hrigen mit einer Bierflasche und bedrohte ihn anschlie\u00dfend mit einem K\u00fcchenmesser. Der Angreifer soll rund 1,5 Promille Alkohol im Blut gehabt haben. ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten seit Montag in Bayern", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110395489", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Was nicht zu vermeiden war", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110377483", "... der Pandemie zu bremsen. So musste in allen Gro\u00dfst\u00e4dten auf der Stra\u00dfe eine Maske getragen werden, ebenso in B\u00fcros und in den \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln. Von Mitte Oktober an war bereits f\u00fcr den Gro\u00dfraum Paris und f\u00fcr weitere St\u00e4dte eine zeitlich begrenzte Ausgangssperre eingef\u00fchrt worden, zwischen 21 Uhr und sechs Uhr mussten die Menschen ..."], ["maske", "Letzte Runde", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110377404", "... hat es nat\u00fcrlich auch immer gegeben, ebenso wie Verst\u00f6\u00dfe dagegen. Wer heute ohne Maske erwischt wird oder heimlich G\u00e4ste bewirtet, ist vergleichsweise gut bedient mit den Bu\u00dfgeldern. Wer im Sp\u00e4tmittelalter heimlich auf die Quarant\u00e4neinsel vor Ragusa kam, etwa um zu schmuggeln oder Dinge zu verkaufen, und von den Wachen erwischt wurde, den traf ..."], ["maske", "Liebes Corona-Tagebuch", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110377372", "... konkret: Notiert werden alle Menschen, die mir n\u00e4her kommen als 1,5 Meter, egal ob mit oder ohne Maske, drinnen oder drau\u00dfen, als h\u00e4tte ich einen Sensor um mich, der immer piept, wenn jemand n\u00e4herkommt. Im Vergleich zur Corona-Warn-App erfasst der imagin\u00e4re Sensor also auch Personen ohne App, Bluetooth oder Akku. ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten nun in Bayern", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110377364", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Gastronomie und Tourismus Speiselokale, Bars und Schankwirtschaftenm\u00fcssen im November alle zusperren. Clubs und Diskotheken auch - aber die sind schon seit M\u00e4rz ununterbrochen zu. Die Gastronomie wird generell untersagt, es gibt nur ..."], ["maske", "Augsburg und Rosenheim ziehen Teil-Lockdown vor", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110372941", "... Ein blo\u00dfes Einhalten von Hygienekonzepten reiche dazu nicht mehr aus, da sich Menschen beim Essen in Restaurants und Gasth\u00e4usern ohne Maske und ausreichenden Abstand gegen\u00fcber s\u00e4\u00dfen, argumentieren die Richter. Der Schutz der Menschen vor dem Virus \u00fcberwiege das Recht der Gastronomen auf freie Berufsaus\u00fcbung, weshalb man die Verf\u00fcgung des ..."], ["maske", "Inzidenz in Starnberg steigt weiter, Weilheim bleibt dunkelrot", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110376577", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110376462", "... dpa_5FA2BA002BA63C94Liebe geht durch die Maske: In Peking umarmt sich ein Paar im morgendlichen Trubel beim Verlassen einer U-Bahn-Station. GYI_1229321993Neidischer Blick nach Asien: Obwohl die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle in der weltweit gr\u00f6\u00dften Stadt schwankt, meldet Tokio bisher wesentlich geringe Infiziertenzahlen als viele europ\u00e4ische ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110374682", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Theater und Bar als Infektionsherde? Im Prinzip ja, aber...", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368977", "... im August 460 000 Biker in die Kleinstadt nach South Dakota kommen, feiern, Musik h\u00f6ren und keine Maske tragen, braucht man sich nicht wundern, wenn hinterher Tausende neu infiziert sind. Insofern gilt f\u00fcr alle verordneten wie diskutierten Einschr\u00e4nkungen, dass die Art der Umsetzung entscheidet. Die Wissenschaft kann zeigen, ..."], ["maske", "Der olfaktorische Albtraum", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368946", "Konsequente Weiterentwicklung: Mit einer Maske, die Bacon-Duft verstr\u00f6mt, werden nun urzeitliche Instinkte angesprochen. In dem Gesch\u00e4ftsmodell steckt Potenzial. Von Mareen Linnartz Vor sehr vielen Jahren lebten Menschen in H\u00f6hlen, Worte wie ..."], ["maske", "Berchtesgadener Land \u00fcberschreitet 300er-Marke", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110366201", "... Ein blo\u00dfes Einhalten von Hygienekonzepten reiche dazu nicht mehr aus, da sich Menschen beim Essen in Restaurants und Gasth\u00e4usern ohne Maske und ausreichenden Abstand gegen\u00fcber s\u00e4\u00dfen, argumentieren die Richter. Der Schutz der Menschen vor dem Virus \u00fcberwiege das Recht der Gastronomen auf freie Berufsaus\u00fcbung, weshalb man die Verf\u00fcgung des ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368423", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368202", "... GYI_1282421918Marsch mit Maske: Buddhistische M\u00f6nche kehren von ihrer 500 Kilometer langen Pilgerreise nach Seoul, S\u00fcdkorea, zur\u00fcck. Gestartet waren sie am Donghwa-Tempel in der s\u00fcd\u00f6stlichen Stadt Daegu, um dem Land Gl\u00fcck im Kampf gegen das Coronavirus zu w\u00fcnschen. 622691-01-02Sieg f\u00fcr die Demokratie: Die Chilenen haben am Wochenende ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368127", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Stadt M\u00fcnchen hat die Maskenpflicht im Unterricht f\u00fcr Grundsch\u00fcler wieder aufgehoben. Seit Mittwoch, 21. Oktober, an sind Kinder bis zur vierten Klasse von der Maskenpflicht befreit, wenn sie am Platz sitzen. Alle anderen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler m\u00fcssen weiter Masken im ..."], ["maske", "Katar entschuldigt sich f\u00fcr Intimuntersuchungen am Flughafen", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110367894", "... aus dem Flugzeug geholt worden. \"Als ich in den Rettungswagen gestiegen war, stand dort eine Frau mit Maske\", berichtete eine der betroffenen Frauen dem Nachrichtensender ABC . Dann sei die T\u00fcr des Wagen zugeschlagen und abgeschlossen worden. Wie in vielen L\u00e4ndern des Nahen Ostens ist in Katar Sex au\u00dferhalb der ..."], ["maske", "Ein heilsamer Titel f\u00fcr ganz Los Angeles", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110367371", "... Manager Andrew Friedman, ganz vorne in die Mitte f\u00fcrs Teamfoto. Die Maske riss er sich l\u00e4chelnd vom Mund. SZ.de"], ["maske", "Viele Neuinfektionen, aber auch m\u00f6gliche falsche Ergebnisse", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110360514", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Die Pflanzenfl\u00fcsterin", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110361194", "... Pontedera. Den Frust hat sie weit hinter sich gelassen. Sie lacht aus blauen Augen. Trotz der OP-Maske, die das Gesicht verdeckt, strahlt die Robotikerin heute pure Begeisterung aus. Sie hat viel zu erz\u00e4hlen, von ihren Entdeckungen und von den brennenden Fragen, auf die sie nach Antworten sucht. Links in der Ecke steht der Star des Instituts: der ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110360859", "... Bayern: Eine Maske ist im \u00f6ffentlichen Nahverkehr (\u00d6PNV) f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur mit einem \u00e4rztlichen Attest sind Ausnahmen m\u00f6glich. Der Bu\u00dfgeld-Regelsatz liegt bei 250 Euro im einmaligen Fall und bis 500 Euro bei mehrmaligen Verst\u00f6\u00dfen. Sobald der Grenzwert von 50 Neuinfektionen in einer Region in sieben Tagen pro ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110360579", "... GYI_1282421918Marsch mit Maske: Buddhistische M\u00f6nche kehren von ihrer 500 Kilometer langen Pilgerreise nach Seoul, S\u00fcdkorea, zur\u00fcck. Gestartet waren sie am Donghwa-Tempel in der s\u00fcd\u00f6stlichen Stadt Daegu, um dem Land Gl\u00fcck im Kampf gegen das Coronavirus zu w\u00fcnschen. 622691-01-02Sieg f\u00fcr die Demokratie: Die Chilenen haben am Wochenende ..."], ["maske", "Merkel warnt vor Lage, die \"ausgesprochen schwierig\" ist", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110343984", "... Beginn vor mehr als einem halben Jahr.\" Nun z\u00e4hle jeder Tag. In dieser Lage reiche es nicht mehr aus, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Kommentar: Angst ist nicht angebracht, Umsicht schon Nach Zweifel an Alltagsmasken: \u00c4rztepr\u00e4sident rudert zur\u00fcck Zwei Tage nachdem er den Nutzen von Alltagsmasken bei der Bek\u00e4mpfung ..."], ["maske", "Trumps wohl gr\u00f6\u00dfter Triumph", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110347131", "... Zum Schluss wird dann noch das Gruppenbild gemacht, ohne Maske, auf dem sogenannten Blue Room Balcony des Wei\u00dfen Hauses. US-Pr\u00e4sident Donald Trump und Ehefrau Melania, daneben die gerade best\u00e4tigte Richterin am Supreme Court, Amy Coney Barrett, mit ihrem Gatten Jesse. Unten auf dem S\u00fcdrasen des Wei\u00dfen Hauses spenden etwa 200 Ehreng\u00e4ste Applaus. ..."], ["maske", "Neue Panne bei Gilchinger Drive-in-Test", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110343326", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110343325", "... Bayern: Eine Maske ist im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem \u00e4rztlichen Attest sind Ausnahmen m\u00f6glich. Der Bu\u00dfgeld-Regelsatz liegt bei 250 Euro im einmaligen Fall und bis 500 Euro bei mehrmaligen Verst\u00f6\u00dfen. Sobald der Grenzwert von 50 Neuinfektionen in einer Region ..."], ["maske", "Zahl der Intensivpatienten steigt deutlich an", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341448", "... Beginn vor mehr als einem halben Jahr.\" Nun z\u00e4hle jeder Tag. In dieser Lage reiche es nicht mehr aus, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Kommentar: Angst ist nicht angebracht, Umsicht schon Nach Zweifel an Alltagsmasken: \u00c4rztepr\u00e4sident rudert zur\u00fcck Zwei Tage nachdem er den Nutzen von Alltagsmasken bei der Bek\u00e4mpfung ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110342874", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341446", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "\"Was haben Sie zu verbergen?\"", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341296", "... kurzes Video auf Twitter ver\u00f6ffentlicht, zu dem er schrieb: \"Lesley Stahl von '60 Minutes' ohne Maske im Wei\u00dfen Haus nach ihrem Interview mit mir. Da kommt noch viel mehr.\" Trump, der zu Monatsbeginn selbst an Covid-19 erkrankt war, tr\u00e4gt fast nie einen Mund-Nasen-Schutz. Zudem hat er wiederholt nachweislich ..."], ["maske", "Spanien ruft nationalen Notstand aus", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341163", "... Donnerstagabend kurz vor Mitternacht ein Luxusrestaurant verlie\u00df und dabei keine Maske trug. Der 56-J\u00e4hrige habe sich dort mit dem Fraktionsvorsitzenden der populistischen Regierungspartei ANO, Jaroslav Faltynek, getroffen. Letzterer r\u00e4umte das Fehlverhalten ein und bat im Parlament um Entschuldigung. ..."], ["maske", "\"H\u00f6ren Sie nicht auf diejenigen, die verharmlosen\"", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341162", "... Beginn vor mehr als einem halben Jahr.\" Nun z\u00e4hle jeder Tag. In dieser Lage reiche es nicht mehr aus, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Kommentar: Angst ist nicht angebracht, Umsicht schon RKI meldet 14714 Neuinfektionen - und damit einen neuen H\u00f6chstwert Die Neuinfektionen binnen 24 Stunden erreichen erneut einen H\u00f6chstwert ..."], ["maske", "26 St\u00e4dte und Kreise \u00fcber dem Inzidenzwert von 100", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341010", "... - auch in den Grundschulen. Bei \u00f6rtlich hohen Infektionszahlen gebe es dazu eine \"klare Empfehlung\" der Staatsregierung. \"Mehr Maske erlaubt mehr Unterricht\", sagte S\u00f6der, die Pflicht sei daher ein \"geeignetes Mittel\" im Kampf gegen Corona. Denn sie sei immer noch besser als Schulschlie\u00dfungen. Bislang gilt eine generelle Maskenpflicht im ..."], ["maske", "20 St\u00e4dte und Kreise \u00fcberschreiten Grenzwert von 100", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334191", "... - auch in den Grundschulen. Bei \u00f6rtlich hohen Infektionszahlen gebe es dazu eine \"klare Empfehlung\" der Staatsregierung. \"Mehr Maske erlaubt mehr Unterricht\", sagte S\u00f6der, die Pflicht sei daher ein \"geeignetes Mittel\" im Kampf gegen Corona. Denn sie sei immer noch besser als Schulschlie\u00dfungen. Bislang gilt eine generelle Maskenpflicht im ..."], ["maske", "Spanien ruft den Notstand aus", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110335006", "... Entwicklungsminister Gerd M\u00fcller (CSU) befindet sich vorbeugend in Quarant\u00e4ne. Da das Bundeskabinett mit Maske und Abstand tage, gebe es vorerst keine zus\u00e4tzlichen Sicherheitsma\u00dfnahmen, hie\u00df es im Kanzleramt. In der CDU galt die Verschiebung des Parteitags Anfang Dezember am Sonntag als wahrscheinlich. Am Montag will der Parteivorstand ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334747", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Stadt M\u00fcnchen hat die Maskenpflicht im Unterricht f\u00fcr Grundsch\u00fcler wieder aufgehoben. Seit Mittwoch, 21. Oktober, an sind Kinder bis zur vierten Klasse von der Maskenpflicht befreit, wenn sie am Platz sitzen. Alle anderen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler m\u00fcssen weiter Masken im ..."], ["maske", "Doppelt so viele Infektionen gemeldet wie vergangenen Montag", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341052", "... Beginn vor mehr als einem halben Jahr.\" Nun z\u00e4hle jeder Tag. In dieser Lage reiche es nicht mehr aus, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Kommentar: Angst ist nicht angebracht, Umsicht schon Nach Zweifel an Alltagsmasken: \u00c4rztepr\u00e4sident rudert zur\u00fcck Zwei Tage nachdem er den Nutzen von Alltagsmasken bei der Bek\u00e4mpfung ..."], ["maske", "\"H\u00f6ren Sie nicht auf diejenigen, die verharmlosen\"", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110333476", "... Beginn vor mehr als einem halben Jahr.\" Nun z\u00e4hle jeder Tag. In dieser Lage reiche es nicht mehr aus, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Kommentar: Angst ist nicht angebracht, Umsicht schon RKI meldet 14714 Neuinfektionen - und damit einen neuen H\u00f6chstwert Die Neuinfektionen binnen 24 Stunden erreichen erneut einen H\u00f6chstwert ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334437", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Spanien ruft nationalen Notstand aus", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334174", "... Donnerstagabend kurz vor Mitternacht ein Luxusrestaurant verlie\u00df und dabei keine Maske trug. Der 56-J\u00e4hrige habe sich dort mit dem Fraktionsvorsitzenden der populistischen Regierungspartei ANO, Jaroslav Faltynek, getroffen. Letzterer r\u00e4umte das Fehlverhalten ein und bat im Parlament um Entschuldigung. ..."], ["maske", "Zahl der Hotspots steigt rapide", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110331128", "... - auch in den Grundschulen. Bei \u00f6rtlich hohen Infektionszahlen gebe es dazu eine \"klare Empfehlung\" der Staatsregierung. \"Mehr Maske erlaubt mehr Unterricht\", sagte S\u00f6der, die Pflicht sei daher ein \"geeignetes Mittel\" im Kampf gegen Corona. Denn sie sei immer noch besser als Schulschlie\u00dfungen. Bislang gilt eine generelle Maskenpflicht im ..."], ["maske", "Merkel fordert B\u00fcrger auf, Kontakte zu reduzieren", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110329568", "... Beginn vor mehr als einem halben Jahr.\" Nun z\u00e4hle jeder Tag. In dieser Lage reiche es nicht mehr aus, Abstand zu halten und Maske zu tragen. RKI meldet 14714 Neuinfektionen - und damit einen neuen H\u00f6chstwert Die Neuinfektionen binnen 24 Stunden erreichen erneut einen H\u00f6chstwert seit Beginn der Pandemie - und machen abermals einen deutlichen Sprung ..."], ["maske", "Was f\u00fcr ein sch\u00f6nes Latein", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110332641", "... Als Arminius ins Gebiet der Cherusker einreitet, tr\u00e4gt er eine Maske. Es ist nicht irgendeine Maske, sondern die, deren etwas leidenden Ausdruck man heute sofort vor Augen hat, wenn man das Wort \"Varusschlacht\" h\u00f6rt: Sie ist silbern, die Augenschlitze stehen etwas schr\u00e4g. Im Jahr 1990 wurde genau so eine r\u00f6mische Reitermaske in der ..."], ["maske", "Polens Pr\u00e4sident Duda positiv getestet", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110332287", "... Donnerstagabend kurz vor Mitternacht ein Luxusrestaurant verlie\u00df und dabei keine Maske trug. Der 56-J\u00e4hrige habe sich dort mit dem Fraktionsvorsitzenden der populistischen Regierungspartei ANO, Jaroslav Faltynek, getroffen. Letzterer r\u00e4umte das Fehlverhalten ein und bat im Parlament um Entschuldigung. ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110331127", "... Bayern: Eine Maske ist im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem \u00e4rztlichen Attest sind Ausnahmen m\u00f6glich. Der Bu\u00dfgeld-Regelsatz liegt bei 250 Euro im einmaligen Fall und bis 500 Euro bei mehrmaligen Verst\u00f6\u00dfen. Sobald der Grenzwert von 50 Neuinfektionen in einer Region ..."], ["maske", "\"Jetzt ist die Zeit, einander zu helfen\"", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110329572", "... aus ein soziales Wesen sei, zieht sie spontan eine schicke, schwarze Maske aus der Blazertasche und verdeckt damit Nase und Mund: Mit ein bisschen Achtsamkeit, so die 67-j\u00e4hrige Bulgarin, seien pers\u00f6nliche Kontakte und eine gedeihliche Wirtschaftsentwicklung auch heute m\u00f6glich. Das passt zu der \u00d6konomin, die sich in ihrem Amtsjahr den Ruf ..."], ["maske", "Noch mehr Neuinfektionen an Schulen des Landkreises", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110326013", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Nach Zweifel an Alltagsmasken: \u00c4rztepr\u00e4sident rudert zur\u00fcck", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316994", "... Herbstferien auch an ihrem Sitzplatz im Unterricht wieder eine Mund-Nasen-Maske tragen. Die Regelung soll bis zu den Weihnachtsferien gelten, teilte das Schulministerium am Mittwoch mit. Die Wiedereinf\u00fchrung der Maskenpflicht im Unterricht hatte unter anderem auch die Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft (GEW) gefordert. ..."], ["maske", "Der Corona-Herbst und wir / Winter-Tollwood abgesagt / MVG-Streik am Montag", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325852", "... besser? Und ist es okay, die Polizei zu rufen, wenn der Nachbar ohne Maske Party feiert, oder ist das schon Denunziation? Susanne Breit-Ke\u00dfler und Dieter Frey, sie fr\u00fcher Bisch\u00f6fin, er emeritierter Professor, denken \u00fcber solche und andere Fragen nach (SZ-Plus). Er w\u00fcnscht sich mehr Zivilcourage, zum Beispiel in Gruppen von jungen ..."], ["maske", "Haltet sie auf!", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325823", "... Nordrhein-Westfalen oder Bayern m\u00fcssen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler schon in der 5. Klasse die Maske auch am Sitzplatz tragen, Niedersachsen \"empfiehlt\" das zumindest. Hessen, wo die n\u00e4chsten Wochen laut Kultusminister Alexander Lorz (CDU) \"entscheidend f\u00fcr den weiteren Verlauf des Schuljahrs\" sein werden, \u00fcberl\u00e4sst die Maskenentscheidung ..."], ["maske", "\"Jetzt ist die Zeit, einander zu helfen\"", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325814", "... aus ein soziales Wesen sei, zieht sie spontan eine schicke, schwarze Maske aus der Blazertasche und verdeckt damit Nase und Mund: Mit ein bisschen Achtsamkeit, so die 67-j\u00e4hrige Bulgarin, seien pers\u00f6nliche Kontakte und eine gedeihliche Wirtschaftsentwicklung auch heute m\u00f6glich. Das passt zu der \u00d6konomin, die sich in ihrem Amtsjahr den Ruf ..."], ["maske", "Die Corona-Cowboys kommen", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325701", "... M\u00e4nnern und Banden. Nun sind die T\u00fccher mit dem Paisleymuster wieder in: als Maske. Von Jan Kedves Die Welt braucht Stoff, und zwar umso mehr davon, seit Mund-Nasen-Bedeckungen aufgrund der Corona-Pandemie zur t\u00e4glichen ..."], ["maske", "Der Teil-Lockdown von Berchtesgaden kommt vor Gericht", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110322134", "... - auch in den Grundschulen. Bei \u00f6rtlich hohen Infektionszahlen gebe es dazu eine \"klare Empfehlung\" der Staatsregierung. \"Mehr Maske erlaubt mehr Unterricht\", sagte S\u00f6der, die Pflicht sei daher ein \"geeignetes Mittel\" im Kampf gegen Corona. Denn sie sei immer noch besser als Schulschlie\u00dfungen. Bislang gilt eine generelle Maskenpflicht im ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325683", "... Donnerstagabend kurz vor Mitternacht ein Luxusrestaurant verlie\u00df und dabei keine Maske trug . In \u00d6sterreich steigt die Zahl der Infizierten weiter an und die Regierung versch\u00e4rft die Hygieneregeln. Von Oliver Das Gupta So ist die Lage in Deutschlands Nachbarl\u00e4ndern.In mehreren ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110322460", "... Bayern: Eine Maske ist im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem \u00e4rztlichen Attest sind Ausnahmen m\u00f6glich. Der Bu\u00dfgeld-Regelsatz liegt bei 250 Euro im einmaligen Fall und bis 500 Euro bei mehrmaligen Verst\u00f6\u00dfen. Sobald der Grenzwert von 50 Neuinfektionen in einer Region ..."], ["maske", "Zusammenst\u00f6\u00dfe bei Protesten gegen Ausgangssperren in Italien", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110320539", "... Donnerstagabend kurz vor Mitternacht ein Luxusrestaurant verlie\u00df und dabei keine Maske trug. Der 56-J\u00e4hrige habe sich dort mit dem Fraktionsvorsitzenden der populistischen Regierungspartei ANO, Jaroslav Faltynek, getroffen. Letzterer r\u00e4umte das Fehlverhalten ein und bat im Parlament um Entschuldigung. ..."], ["maske", "Was f\u00fcr ein sch\u00f6nes Latein", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325074", "... Als Arminius ins Gebiet der Cherusker einreitet, tr\u00e4gt er eine Maske. Es ist nicht irgendeine Maske, sondern die, deren etwas leidenden Ausdruck man heute sofort vor Augen hat, wenn man das Wort \"Varusschlacht\" h\u00f6rt: Sie ist silbern, die Augenschlitze stehen etwas schr\u00e4g. Im Jahr 1990 wurde genau so eine r\u00f6mische Reitermaske in der ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110324959", "Mehr Maske, weniger Kontakte: In den vielen Corona-Hotspots greifen sch\u00e4rfere Vorschriften. Ein \u00dcberblick dar\u00fcber, welche Einschr\u00e4nkungen es wo und wie lange gibt. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110322619", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Der Preis der Entspannung", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110322304", "... eingef\u00fchrt wurde, konnte man in den meisten Kantonen noch bis vor Kurzem ohne Maske einkaufen gehen. Doch schon im Sp\u00e4tsommer begann die Entspanntheit der Verantwortlichen befremdlich zu wirken. Obwohl die Zahlen wieder stiegen, k\u00fcndigte der Bundesrat an, ab Oktober auch wieder Gro\u00dfveranstaltungen mit bis zu ..."], ["maske", "\"Was haben Sie zu verbergen?\"", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316654", "... kurzes Video auf Twitter ver\u00f6ffentlicht, zu dem er schrieb: \"Lesley Stahl von '60 Minutes' ohne Maske im Wei\u00dfen Haus nach ihrem Interview mit mir. Da kommt noch viel mehr.\" Trump, der zu Monatsbeginn selbst an Covid-19 erkrankt war, tr\u00e4gt fast nie einen Mund-Nasen-Schutz. Zudem hat er wiederholt nachweislich ..."], ["maske", "1000 Infektionen in Starnberg", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316057", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Auflagen bei \"dunkelroter\" Warnstufe gelten erst ab Freitag", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110313710", "... - auch in den Grundschulen. Bei \u00f6rtlich hohen Infektionszahlen gebe es dazu eine \"klare Empfehlung\" der Staatsregierung. \"Mehr Maske erlaubt mehr Unterricht\", sagte S\u00f6der, die Pflicht sei daher ein \"geeignetes Mittel\" im Kampf gegen Corona. Denn sie sei immer noch besser als Schulschlie\u00dfungen. Bislang gilt eine generelle Maskenpflicht im ..."], ["maske", "Zulassen, was geht", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316026", "... was geht ist: vor der Kirche mit Abstand singen. \"O du Fr\u00f6hliche mit Maske ist nicht so sch\u00f6n. Aber es ist auch gesungen.\" Dass Weihnachtsgottesdienste ausfallen, sei schon aus Gr\u00fcnden der Religionsfreiheit nicht hinzunehmen. \"Die Kirchen werden darauf bestehen. Ich finde: zu recht.\" Allerdings sei der Beitrag der Kirchen ..."], ["maske", "Schlappen und Schlapph\u00fcte", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316008", "... Mummenschanz mit Kapuzenpulli und Mundschutz. Alice Weidel von der AfD darf ohne Maske behaupten, dass der Verfassungsschutz nicht verfassungskonform sei, weil er nichts gegen die Fl\u00fcchtlingspolitik der Regierung unternehme. So kommen alle zu Wort: W\u00e4hrend Vertreterinnen der Gr\u00fcnen und der ..."], ["maske", "Der (Alb)-Traum vom Fliegen", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110315999", "... aber auch klebrig. Der Traum vom Fliegen: Ein Albtraum, dank Coronavirus nun auch noch mit Maske und literweise Desinfektionsmittel. Alles, was solche Reisen ein kleines bisschen angenehmer machen k\u00f6nnte, ist darum Gold wert. Und zum Gl\u00fcck hat die gro\u00dfe holl\u00e4ndische Fluggesellschaft, \u00fcber die man das Ticket gekauft hat, nicht nur ..."], ["maske", "\"Ich \u00fcbergehe die Wissenschaft nicht\"", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316024", "... Aber im Kern ist Ihr Konzept: Maske auf - und alle 20 Minuten Sto\u00dfl\u00fcften. Wie sollen Lehrer und Sch\u00fcler da ohne Grippe oder Corona durch den Winter kommen? Na ja, es gibt schon noch einige Punkte mehr. Aber beim L\u00fcften haben wir jetzt eine klare Linie, vorgegeben vom Umweltbundesamt: Alle 20 ..."], ["maske", "Der Preis der Entspannung", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110315989", "... eingef\u00fchrt wurde, konnte man in den meisten Kantonen noch bis vor Kurzem ohne Maske einkaufen gehen. Doch schon im Sp\u00e4tsommer begann die Entspanntheit der Verantwortlichen befremdlich zu wirken. Obwohl die Zahlen wieder stiegen, k\u00fcndigte der Bundesrat an, ab Oktober auch wieder Gro\u00dfveranstaltungen mit bis zu ..."], ["maske", "Prognosen erwarten h\u00f6chste Wahlbeteiligung seit Hundert Jahren", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110310888", "... kurzes Video auf Twitter ver\u00f6ffentlicht, zu dem er schrieb: \"Lesley Stahl von '60 Minutes' ohne Maske im Wei\u00dfen Haus nach ihrem Interview mit mir. Da kommt noch viel mehr.\" Trump, der zu Monatsbeginn selbst an Covid-19 erkrankt war, tr\u00e4gt fast nie einen Mund-Nasen-Schutz. Zudem hat er wiederholt nachweislich ..."], ["maske", "Angst ist nicht angebracht, Umsicht schon", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110315065", "... nicht, wer jetzt Partys feiert. Schlau ist, wer Exponentialfunktion kann und wei\u00df, wie man eine Maske richtig tr\u00e4gt. Eines jedenfalls darf auf keinen Fall passieren: Dass die Verantwortlichen selbst Angst kriegen - n\u00e4mlich Angst davor, auf die Folgen einer weiteren Virus-Ausbreitung hinzuweisen. ..."], ["maske", "\"Ich werde dich relaxen, okay?\"", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110315066", "... B\u00e4uchen, einmal tr\u00e4gt er einen schweren Fatsuit und versteckt sich hinter einer Donald-Trump-Maske. Seine beste neue Waffe aber ist eindeutig Maria Bakalova, 24, die an der Nationalen Akademie f\u00fcr Theater und Film in Sofia, Bulgarien, studiert hat. In der Rolle von Borats angeblich erst 15-j\u00e4hriger ..."], ["maske", "\"Wir wissen nicht, wie es sich weiterentwickelt\"", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110309233", "... Herbstferien auch an ihrem Sitzplatz im Unterricht wieder eine Mund-Nasen-Maske tragen. Die Regelung soll bis zu den Weihnachtsferien gelten, teilte das Schulministerium am Mittwoch mit. Zudem k\u00fcndigte das bev\u00f6lkerungsreichste Bundesland ein Sonderprogramm an, um die Bel\u00fcftung an Schulen zu verbessern. NRW werde daf\u00fcr 50 ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110314678", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Protest gegen eine t\u00f6dliche Polizeitruppe", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110309234", "... Ein Video zeigt Hunderte junge Frauen und M\u00e4nner. Es ist bereits dunkel, Abstand h\u00e4lt niemand, auch tr\u00e4gt kaum einer eine Maske. Viele von ihnen schwenken die nigerianische Flagge oder recken ihre Hand mit ihrem Smartphone in die Luft. Die Szenen k\u00f6nnten so auch am Rande eines Fu\u00dfballspiels gefilmt worden sein. Doch dies sind keine Fans: Tausende ..."], ["maske", "H\u00f6hepunkt der Gewalt", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110308406", "... Ein Video zeigt Hunderte junge Frauen und M\u00e4nner. Es ist bereits dunkel, Abstand h\u00e4lt niemand, auch tr\u00e4gt kaum einer eine Maske. Viele von ihnen schwenken die nigerianische Flagge oder recken ihre Hand mit ihrem Smartphone in die Luft. Die Szenen k\u00f6nnten so auch am Rande eines Fu\u00dfballspiels gefilmt worden sein. Doch dies sind keine Fans: Tausende ..."], ["maske", "Verband kritisiert Kita-Schlie\u00dfungen in Berchtesgadener Land", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110306727", "... - auch in den Grundschulen. Bei \u00f6rtlich hohen Infektionszahlen gebe es dazu eine \"klare Empfehlung\" der Staatsregierung. \"Mehr Maske erlaubt mehr Unterricht\", sagte S\u00f6der, die Pflicht sei daher ein \"geeignetes Mittel\" im Kampf gegen Corona. Denn sie sei immer noch besser als Schulschlie\u00dfungen. Bislang gilt eine generelle Maskenpflicht im ..."], ["maske", "NRW kehrt zur Maskenpflicht in Schulen zur\u00fcck", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110306862", "... Herbstferien auch an ihrem Sitzplatz im Unterricht wieder eine Mund-Nasen-Maske tragen. Die Regelung soll bis zu den Weihnachtsferien gelten, teilte das Schulministerium am Mittwoch mit. Zudem k\u00fcndigte das bev\u00f6lkerungsreichste Bundesland ein Sonderprogramm an, um die Bel\u00fcftung an Schulen zu verbessern. NRW werde daf\u00fcr 50 ..."], ["maske", "Starnberg h\u00e4lt an der Maskenpflicht f\u00fcr Grundsch\u00fcler fest", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110307287", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110307710", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Trump bricht TV-Interview ab - und droht Journalistin", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110303080", "... kurzes Video auf Twitter ver\u00f6ffentlicht, zu dem er schrieb: \"Lesley Stahl von '60 Minutes' ohne Maske im Wei\u00dfen Haus nach ihrem Interview mit mir. Da kommt noch viel mehr.\" Trump, der zu Monatsbeginn selbst an Covid-19 erkrankt war, tr\u00e4gt fast nie einen Mund-Nasen-Schutz. Zudem hat er wiederholt nachweislich ..."], ["maske", "Rashford l\u00e4sst ManUnited sp\u00e4t jubeln", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110301646", "... Stade Rennes. Erstaunlich dabei waren vor allem Bilder von vielen eng beisammen stehenden Fans, die teils ihre Maske nicht trugen. Einen gelungen Einstand als Trainer in der K\u00f6nigsklasse durfte Andrea Pirlo mit Juventus Turin bejubeln. Der italienische Serienmeister fuhr bei Dynamo Kiew ein schmuckloses 2:0 (0:0) ein. Matchwinner vor gut ..."], ["maske", "Landkreis Starnberg jetzt doch Risikogebiet", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110298883", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110299971", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Stadt M\u00fcnchen hat die Maskenpflicht im Unterricht f\u00fcr Grundsch\u00fcler wieder aufgehoben. Bereits von Mittwoch, 21. Oktober an, sind Kinder bis zur 4. Klasse von der Maskenpflicht befreit, wenn sie am Platz sitzen. Alle anderen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler m\u00fcssen weiter Masken im ..."], ["maske", "Bayern \u00fcbersteigt den Inzidenzwert von 50", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110298387", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Kommunen aufgefordert, Maskenverweigerer st\u00e4rker zu kontrollieren als Parks\u00fcnder. Die Maske sei momentan deutlich relevanter als die Kontrolle von Falschparkern, sagte der CSU-Chef am Montag nach einer Videoschalte des CSU-Vorstands in N\u00fcrnberg. \"Deswegen ist es wichtig, dass sich da alle einbringen.\" ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110299853", "... Restaurants oder Freizeitparks gilt ein Bu\u00dfgeld von mindestens 50 Euro. In Gastst\u00e4tten m\u00fcssen Besucher eine Maske tragen, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Zudem k\u00f6nnen G\u00e4ste, die bei ihren pers\u00f6nlichen Daten in Restaurants falsche Angaben machen, mit einem Bu\u00dfgeld zwischen 50 und 250 Euro bedacht werden. Bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht in ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110299480", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Google baut das vern\u00fcnftigste Handy der Welt", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110299081", "... und verbaut einen Fingerabdrucksensor - die Gesichtserkennung funktioniert mit Maske ja eh nicht. Die innovative, aber unausgereifte Gestensteuerung, bei der man vor dem Display herumwedeln sollte, um etwa zum n\u00e4chsten Song zu springen? Weg damit! Auch Telekamera, Glasr\u00fcckseite und High-End-Prozessor wurden wegrationalisiert. ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110299077", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110298745", "Mehr Maske, weniger Kontakte: An Corona-Hotspots greifen nun sch\u00e4rfere Vorschriften. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die Vorschriften f\u00fcr Corona-Hotspots deutlich versch\u00e4rft. Betroffen sind ..."], ["maske", "Berchtesgadener Land macht alles dicht", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291834", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Kommunen aufgefordert, Maskenverweigerer st\u00e4rker zu kontrollieren als Parks\u00fcnder. Die Maske sei momentan deutlich relevanter als die Kontrolle von Falschparkern, sagte der CSU-Chef am Montag nach einer Videoschalte des CSU-Vorstands in N\u00fcrnberg. \"Deswegen ist es wichtig, dass sich da alle einbringen.\" ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110292690", "... St\u00e4ndig Angst, etwas falsch zu machen.Was ist in Zeiten der Pandemie jetzt verboten und was erlaubt? Das Leben mit Maske \u00fcberfordert einen immer wieder. Ein Zwischenruf. Von Martin Zips Schlechtes Zeugnis f\u00fcr Europas Natur.EU-weit sind immer mehr Tierarten bedroht. Ganze Lebensr\u00e4ume weisen einen schlechten Zustand auf. Die ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110292588", "... Restaurants oder Freizeitparks gilt ein Bu\u00dfgeld von mindestens 50 Euro. In Gastst\u00e4tten m\u00fcssen Besucher eine Maske tragen, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Zudem k\u00f6nnen G\u00e4ste, die bei ihren pers\u00f6nlichen Daten in Restaurants falsche Angaben machen, mit einem Bu\u00dfgeld zwischen 50 und 250 Euro bedacht werden. Bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht in ..."], ["maske", "Sieben gr\u00f6\u00dfte St\u00e4dte gelten jetzt als Hotspots", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291407", "... der bayerische Ministerpr\u00e4sident am Montag vor einer Schalte des CSU-Vorstands in N\u00fcrnberg. Die Maske sei \"ein kleines Mittel mit gro\u00dfer Wirkung\", das \"Pr\u00e4ventionsmittel schlechthin\". Die regional unterschiedlichen Ma\u00dfnahmen gegen die Corona-Pandemie sind S\u00f6der nach wie vor ein Dorn im Auge. Die L\u00e4nder und der Bund m\u00fcssten ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110292128", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "In Hotspots gilt Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291578", "Die Staatsregierung hat am Sonntag die neue Corona-Verordnung \u00fcberarbeitet und erg\u00e4nzt: Demnach m\u00fcssen Arbeitnehmer die Maske \u00fcberall tragen, wo sie \"nicht zuverl\u00e4ssig\" 1,5 Meter Abstand halten k\u00f6nnen. 24 St\u00e4dte und Landkreise liegen \u00fcber 50 Neuinfektionen je 100 000 Einwohner. ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291714", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291552", "Mehr Maske, weniger Kontakte: An Corona-Hotspots greifen nun sch\u00e4rfere Vorschriften. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die Vorschriften f\u00fcr Corona-Hotspots deutlich versch\u00e4rft. Betroffen sind ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291518", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die Gehwege im ..."], ["maske", "Agrarministerin Kl\u00f6ckner warnt Verbraucher vor Hamsterk\u00e4ufen", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291403", "... immer m\u00f6glich, zu Hause, an Ihrem Wohnort.\" Es reiche nicht mehr, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Dar\u00fcber hinaus rief Merkel dazu auf, die Kontakte au\u00dferhalb der eigenen Familie zu beschr\u00e4nken. Wenn jeder seine Begegnungen au\u00dferhalb der eigenen Familie eine Zeitlang deutlich verringere, dann k\u00f6nne es ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291410", "... Staatsregierung hat die neue Corona-Verordnung \u00fcberarbeitet und erg\u00e4nzt : Demnach m\u00fcssen Arbeitnehmer die Maske \u00fcberall tragen, wo sie \"nicht zuverl\u00e4ssig\" 1,5 Meter Abstand halten k\u00f6nnen. Die Sieben-Tage-Inzidenz in M\u00fcnchen steigt derweil auf 69,5. Die zweite B\u00fcrgermeisterin Habenschaden nennt die Entwicklung \"besorgniserregend\" . ..."], ["maske", "Maskenpflicht in Grundschulen, an Bahnh\u00f6fen und rund ums Kloster Andechs", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275773", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "In Hotspots gilt Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275322", "Die Staatsregierung hat am Sonntag die neue Corona-Verordnung \u00fcberarbeitet und erg\u00e4nzt: Demnach m\u00fcssen Arbeitnehmer die Maske \u00fcberall tragen, wo sie \"nicht zuverl\u00e4ssig\" 1,5 Meter Abstand halten k\u00f6nnen. 24 St\u00e4dte und Landkreise liegen \u00fcber 50 Neuinfektionen je 100 000 Einwohner. ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275482", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die Gehwege im ..."], ["maske", "Agrarministerin Kl\u00f6ckner warnt Verbraucher vor Hamsterk\u00e4ufen", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275304", "... immer m\u00f6glich, zu Hause, an Ihrem Wohnort.\" Es reiche nicht mehr, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Dar\u00fcber hinaus rief Merkel dazu auf, die Kontakte au\u00dferhalb der eigenen Familie zu beschr\u00e4nken. Wenn jeder seine Begegnungen au\u00dferhalb der eigenen Familie eine Zeitlang deutlich verringere, dann k\u00f6nne es ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275262", "... zun\u00e4chst, dass an weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Inzwischen hat der Freistaat die Regeln so versch\u00e4rft, dass auch Grundschulkinder im Unterricht und bei der ..."], ["maske", "St\u00e4ndig Angst, etwas falsch zu machen", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275170", "Was ist in Zeiten der Pandemie jetzt verboten und was erlaubt? Das Leben mit Maske \u00fcberfordert einen immer wieder. Ein Zwischenruf Von Martin Zips Es k\u00f6nnte ja sein, dass die Deutschen bisher deshalb so fantastisch durch die Krise gekommen sind, weil sie es schon seit Kindestagen ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110274950", "Mehr Maske, weniger Kontakte: An Corona-Hotspots greifen nun sch\u00e4rfere Vorschriften. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die Vorschriften f\u00fcr Corona-Hotspots deutlich versch\u00e4rft. Betroffen sind ..."], ["maske", "Maskenpflicht an Bahnh\u00f6fen und am Kloster Andechs", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110272696", "... weitere Verf\u00fcgung erlassen, laut Frey m\u00fcssen dann im Landkreis auch Lehrer im Unterricht eine Maske tragen, unabh\u00e4ngig davon, ob sie den Mindestabstand von eineinhalb Metern einhalten. Die Idee von Klassenteilungen f\u00fcr den Fall, dass an einer Schule Coronavirus-Infektionen in zwei Klassen auftreten, habe man indes ..."], ["maske", "Erneut Kehrtwende bei der Corona-Sperrstunde", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110271971", "... auf stark frequentierten \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wird die Polizei in Bayern verst\u00e4rkt das vorgeschriebene Tragen einer Mund-Nasen-Maske kontrollieren. \"Wir m\u00fcssen alles unternehmen, um die sprunghafte Ausbreitung des hochgef\u00e4hrlichen Virus einzud\u00e4mmen und gleichzeitig einen Lockdown zu verhindern\", begr\u00fcndete Innenminister Joachim ..."], ["maske", "Rekordwerte in mehreren europ\u00e4ischen L\u00e4ndern", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110272412", "... d\u00fcrfen. Die erlaubte Teilnehmerzahl bei privaten Ferien wird auf 50 beschr\u00e4nkt. Das Tragen einer Maske soll au\u00dferhalb der eigenen Wohnung obligatorisch sein. Bei der Arbeit und in Schulen wird die Benutzung der Corona-Warn-App \"Stay Away\" (Halte Abstand) Vorschrift. Das Parlament muss den Ma\u00dfnahmen noch zustimmen. In Portugal leben 10,3 ..."], ["maske", "RKI meldet 5587 Neuinfektionen", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110269954", "... immer m\u00f6glich, zu Hause, an Ihrem Wohnort.\" Es reiche nicht mehr, Abstand zu halten und Maske zu tragen. Dar\u00fcber hinaus rief Merkel dazu auf, die Kontakte au\u00dferhalb der eigenen Familie zu beschr\u00e4nken. Wenn jeder seine Begegnungen au\u00dferhalb der eigenen Familie eine Zeitlang deutlich verringere, dann k\u00f6nne es ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110272299", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die Gehwege im ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110271970", "Mehr Maske, weniger Kontakte: An Corona-Hotspots greifen nun sch\u00e4rfere Vorschriften. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die Vorschriften f\u00fcr Corona-Hotspots deutlich versch\u00e4rft. Betroffen sind ..."], ["maske", "Trump nennt Bidens Familie kriminell", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110271478", "... W\u00e4hlern in Philadelphia. US-Pr\u00e4sident Donald Trump komme eine Vorbildfunktion zu, sagte Biden. Wenn der Pr\u00e4sident keine Maske trage oder sich \u00fcber Menschen lustig mache, die sie tragen, k\u00e4men die Leute zu dem Schluss, dass es nicht wichtig sei. Biden will nach eigenen Angaben nicht alle Steuererleichterungen von ..."], ["maske", "Teilnehmer-Obergrenze f\u00fcr Gottesdienste im Freien aufgehoben", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264386", "... Mittagsbetreuung in Bayern m\u00fcssen bei hohen Corona-Zahlen nun auch eine Maske tragen. \"Da in unseren Horten meist Kinder aus unterschiedlichen Klassen, oft sogar aus unterschiedlichen Schulen, zusammenkommen, f\u00fchren wir auch in den Horten eine Maskenpflicht ein. Damit vermeiden wir auch weiterhin, dass dort, wo es zu einer Infektion kommt, diese ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Inzidenz klettert auf fast 45", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110265211", "... 17-J\u00e4hrige ohne Maske muss 250 Euro zahlen Mittwoch, 30. September, 17.56 Uhr:Bei einer Kontrollaktion f\u00e4llt den Beamten eine Jugendliche im Bus auf. Weil sie den Mund-Nasen-Schutz niucht im gesicht trug, sondern auf dem Scho\u00df liegen hatte, muss sie laut Polizei ein Bu\u00dfgeld zahlen. ..."], ["maske", "\"Sie sind der Pr\u00e4sident und nicht irgendein verr\u00fcckter Onkel\"", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110265384", "... konterte damit, dass einer Studie zufolge angeblich 85 Prozent der Leute, die eine Maske tragen, an Corona erkrankten. Guthrie konnte den Bl\u00f6dsinn sofort widerlegen. Sie ist eine der bekanntesten Fernsehgr\u00f6\u00dfen in den USA. Seit 2011 moderiert sie zusammen mit der Kollegin Hoda Kotb um neun Uhr morgens die Sendung Todaybei NBC. Gleichzeitig ist sie die ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110265210", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264599", "Mehr Maske, weniger Kontakte: An Corona-Hotspots sollen k\u00fcnftig sch\u00e4rfere Vorschriften greifen. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264553", "... weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Eine vollst\u00e4ndige Schlie\u00dfung aller Schulen im gesamten Stadtgebiet ab einem bestimmten Inzidenzwert ist im Drei-Stufen-Plan grunds\u00e4tzlich ..."], ["maske", "Trump, QAnon und ein netter Abend f\u00fcr Biden", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264105", "... der USA pr\u00e4sentierte? Eine Veranstaltung, auf der so gut wie niemand Maske trug und die der oberste Virenbek\u00e4mpfer der USA, Anthony Fauci, k\u00fcrzlich zum Super-Spreader-Event erkl\u00e4rt hat. Trump windet sich. Das k\u00f6nne er nicht sagen, er werde ja st\u00e4ndig getestet, sagt Trump auf diverse Nachfragen. Er wird laut. Er wisse es ..."], ["maske", "Biden und Trump nutzen ihre Solo-B\u00fchnen", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110261047", "... W\u00e4hlern in Philadelphia. US-Pr\u00e4sident Donald Trump komme eine Vorbildfunktion zu, sagte Biden. Wenn der Pr\u00e4sident keine Maske trage oder sich \u00fcber Menschen lustig mache, die sie tragen, k\u00e4men die Leute zu dem Schluss, dass es nicht wichtig sei. Biden will nach eigenen Angaben nicht alle Steuererleichterungen von ..."], ["maske", "15 neue Infektionen, Sieben-Tage-Inzidenz steigt weiter", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110256736", "... 17-J\u00e4hrige ohne Maske muss 250 Euro zahlen Mittwoch, 30. September, 17.56 Uhr:Bei einer Kontrollaktion f\u00e4llt den Beamten eine Jugendliche im Bus auf. Weil sie den Mund-Nasen-Schutz niucht im gesicht trug, sondern auf dem Scho\u00df liegen hatte, muss sie laut Polizei ein Bu\u00dfgeld zahlen. ..."], ["maske", "Masken, Sperrstunde, Kontakte: Bayern versch\u00e4rft Regeln deutlich", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254789", "... vor Weihnachten aufnehmen - je nachdem, wann gen\u00fcgend Schnee liegt. Die Hygienema\u00dfnahmen sehen \u00fcberall \u00e4hnlich aus: Maske, Abstand - und m\u00f6glichst bargeldloses Bezahlen. Die Liftbetreiber zeigen sich optimistisch, dass die Saison damit wie geplant laufen kann. Das Skigebiet Alpen Plus mit Brauneck, Sudelfeld und Spitzingsee verkauft ..."], ["maske", "Wir sind dran", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110257599", "... Beispiel immer wieder mit Halbw\u00fcchsigen zu tun, die nicht einsehen wollen, dass man im Bus eine Maske tragen muss. Andererseits sind die Mitarbeiter der M\u00fcnchner Verkehrsgesellschaft vergleichsweise sehr gut gestellt. Zum sicheren Arbeitsplatz kommen 30 Tage Urlaub und die h\u00f6chsten Schichtzulagen Deutschlands. Wenn man es genau nimmt, ist das, ..."], ["maske", "Vereinsmeier in Fernost", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110257568", "... Entsprechend gut gef\u00fcllt war die Schulaula am Mittwochabend. Hunderte Eltern sa\u00dfen dicht an dicht, kaum jemand, der eine Maske trug. Die letzte Corona-Neuansteckung in Peking liegt inzwischen mehr als zwei Monate zur\u00fcck. Sechs Bewerber stellten sich vor. Als der \"Kandidat aus unseren Reihen\" ans Pult trat, erz\u00e4hlte er, dass 20 Prozent der Sch\u00fcler ..."], ["maske", "\u00d6sterreichs Au\u00dfenminister mit Coronavirus infiziert", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254040", "... d\u00fcrfen. Die erlaubte Teilnehmerzahl bei privaten Ferien wird auf 50 beschr\u00e4nkt. Das Tragen einer Maske soll au\u00dferhalb der eigenen Wohnung obligatorisch sein. Bei der Arbeit und in Schulen wird die Benutzung der Corona-Warn-App \"Stay Away\" (Halte Abstand) Vorschrift. Das Parlament muss den Ma\u00dfnahmen noch zustimmen. In Portugal leben 10,3 ..."], ["maske", "Mit Hut, ohne Maske", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110257331", "... Die schwarze Handtasche passt zu den Schuhen, der rosafarbene Mantel zum Hut. Ein Gegenst\u00fcck zu einer Maske musste K\u00f6nigin Elisabeth II. nicht aussuchen, denn einen Mundschutz trugt die Queen am Donnerstag nicht. Es war der erste \u00f6ffentliche Auftritt der 94-j\u00e4hrigen seit Beginn der Corona-Pandemie. Erstmals seit sieben Monaten lockte der ..."], ["maske", "Im Bann der Stinkefinger", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110257329", "... mit dem Slogan: \"Ick w\u00fcrd mir echt freuen, wennde so freundlich w\u00e4rst und bittesch\u00f6n die Maske uffziehen w\u00fcrdest\". SZ"], ["maske", "Gericht billigt Ausschankverbot", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110257076", "... seit Mittwoch 0 Uhr in Kraft sind. Dazu z\u00e4hlt die Pflicht, in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone der Altstadt eine Maske zu tragen, oder eine strengere Kontaktbeschr\u00e4nkung f\u00fcr alle Menschen in M\u00fcnchen. Auch hat die Stadt die H\u00f6chstteilnehmerzahlen bei privaten Feiern oder Vereinstreffen gesenkt. Entsprechende Regeln galten bereits Ende September f\u00fcr eine ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110256807", "Mehr Maske, weniger Kontakte: An Corona-Hotspots sollen k\u00fcnftig sch\u00e4rfere Vorschriften greifen. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh Angesichts steigender Zahlen von Corona-Infektionen hat Bayern die ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110256678", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Die Krux mit den Maskenverweigerern", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110256684", "... schwedische Unternehmen verlangt von allen Besuchern das Tragen einer Maske, und zwar ohne Ausnahme. Nur: Der Abgewiesene ist schwerbehindert. Er leidet an COPD, einer chronischen Lungenerkrankung, und darf aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden keine Maske tragen. Er verlangt von Ikea nun eine Entsch\u00e4digung in H\u00f6he ..."], ["maske", "So gehen Europas Regierungen mit dem Virus um", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110255217", "... Wetters, auf einen Ausflug am langen Wochenende zum Nationalfeiertag an diesem Montag. Sie tragen Maske, sobald sie die Wohnungst\u00fcr hinter sich zuziehen, und setzen sie nicht einmal beim Spazierengehen im Park ab. Und sie haben aufgeh\u00f6rt, sich zur Begr\u00fc\u00dfung zu k\u00fcssen und zu umarmen, was schon ein ziemlich tiefer Eingriff in die Seele der Spanier war, ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110255215", "... weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Eine vollst\u00e4ndige Schlie\u00dfung aller Schulen im gesamten Stadtgebiet ab einem bestimmten Inzidenzwert ist im Drei-Stufen-Plan grunds\u00e4tzlich ..."], ["maske", "Was der Bund-L\u00e4nder-Beschluss f\u00fcr Bayern bedeuten k\u00f6nnte", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254790", "... werden. Das ist sehr vage formuliert. In Bayern gilt bislang: Eine Maske soll dort getragen werden, \"wo die Einhaltung des Mindestabstands im \u00f6ffentlichen Raum nicht m\u00f6glich ist\" - vorgeschrieben ist sie etwa in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln oder Gesch\u00e4ften. Bei einer Sieben-Tage-Inzidenz von mehr als 50 soll die jeweilige bayerische ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254953", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die Gehwege im ..."], ["maske", "Mindestens 20 Infizierte nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242652", "... vor Weihnachten aufnehmen - je nachdem, wann gen\u00fcgend Schnee liegt. Die Hygienema\u00dfnahmen sehen \u00fcberall \u00e4hnlich aus: Maske, Abstand - und m\u00f6glichst bargeldloses Bezahlen. Die Liftbetreiber zeigen sich optimistisch, dass die Saison damit wie geplant laufen kann. Das Skigebiet Alpen Plus mit Brauneck, Sudelfeld und Spitzingsee verkauft ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110244046", "... Maske verweigert: 80-J\u00e4hrige wird in M\u00fcnchen aus Flugzeug geholt . Zwei Studien zu Corona-Wirkstoffen m\u00fcssen pausieren . Was wichtig war EU-Sanktionen im Fall Nawalny zielen auf Putins Umfeld.Ziel der Strafma\u00dfnahmen sollen sechs Menschen und eine Organisation sein. ..."], ["maske", "TV-Fragestunden der Kandidaten zur selben Zeit", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242651", "... Corona-Infektion verzichtete Trump am Montag auf das Tragen einer Maske. Trump war w\u00e4hrend der gesamten Pandemie \u00e4u\u00dferst selten \u00f6ffentlich mit Mund-Nasen-Schutz zu sehen. Seine Gegner kritisierten ihn deswegen als schlechtes Vorbild. Nicht nur Trump hatte sich mit Corona infiziert, sondern auch zahlreiche andere Mitarbeiter und G\u00e4ste ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Inzidenz steigt auf 41", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110243496", "... 17-J\u00e4hrige ohne Maske muss 250 Euro zahlen Mittwoch, 30. September, 17.56 Uhr:Bei einer Kontrollaktion f\u00e4llt den Beamten eine Jugendliche im Bus auf. Weil sie den Mund-Nasen-Schutz niucht im gesicht trug, sondern auf dem Scho\u00df liegen hatte, muss sie laut Polizei ein Bu\u00dfgeld zahlen. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110243038", "... s\u00fcdkalifornischen Stadt Los Angeles in Zeiten der Corona-Pandemie mit Maske auftreten. 2020-10-14T073321Z_414358145_RC27IJ9HTDH8_RTRMADP_5_INDIA-POLLUTIONIn der indischen Hauptstadt Delhi weidet eine Kuh im verschmutzten Wasser des Flusses Yamuna, das an einem dunstigen Morgen mit Schaum bedeckt ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242650", "... Restaurants oder Freizeitparks gilt ein Bu\u00dfgeld von mindestens 50 Euro. In Gastst\u00e4tten m\u00fcssen Besucher eine Maske tragen, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Zudem k\u00f6nnen G\u00e4ste, die bei ihren pers\u00f6nlichen Daten in Restaurants falsche Angaben machen, mit einem Bu\u00dfgeld zwischen 50 und 250 Euro bedacht werden. Bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht in ..."], ["maske", "St\u00e4ndig Angst, etwas falsch zu machen", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242770", "Was ist in Zeiten der Pandemie jetzt verboten und was erlaubt? Das Leben mit Maske \u00fcberfordert einen immer wieder. Ein Zwischenruf Von Martin Zips Es k\u00f6nnte ja sein, dass die Deutschen bisher deshalb so fantastisch durch die Krise gekommen sind, weil sie es schon seit Kindestagen ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln jetzt in M\u00fcnchen gelten", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110241776", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die Gehwege im ..."], ["maske", "Skisaison mit Maskenpflicht im Lift", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110234949", "... vor Weihnachten aufnehmen - je nachdem, wann gen\u00fcgend Schnee liegt. Die Hygienema\u00dfnahmen sehen \u00fcberall \u00e4hnlich aus: Maske, Abstand - und m\u00f6glichst bargeldloses Bezahlen. Die Liftbetreiber zeigen sich optimistisch, dass die Saison damit wie geplant laufen kann. Das Skigebiet Alpen Plus mit Brauneck, Sudelfeld und Spitzingsee verkauft ..."], ["maske", "St\u00e4ndig Angst, etwas falsch zu machen", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110236731", "Was ist in Zeiten der Pandemie jetzt verboten und was erlaubt? Das Leben mit Maske \u00fcberfordert einen immer wieder. Ein Zwischenruf Von Martin Zips Es k\u00f6nnte ja sein, dass die Deutschen bisher deshalb so fantastisch durch die Krise gekommen sind, weil sie es schon seit Kindestagen ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110236491", "... [] S\u00f6der zu Schutzma\u00dfnahmen: \"Die Maske ist ein Instrument der Freiheit.\" Covid-19 in den USA: Versagen auf h\u00f6chstem Niveau. (SZ Plus) [] Studie zu Infektionen: Schulen sind kein Pandemietreiber. (SZ Plus) 3 aus 24 - Meistempfohlen heute ..."], ["maske", "Sieben-Tage-Inzidenz verharrt \u00fcber Warnwert von 35", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110236420", "... 17-J\u00e4hrige ohne Maske muss 250 Euro zahlen Mittwoch, 30. September, 17.56 Uhr:Bei einer Kontrollaktion f\u00e4llt den Beamten eine Jugendliche im Bus auf. Weil sie den Mund-Nasen-Schutz niucht im gesicht trug, sondern auf dem Scho\u00df liegen hatte, muss sie laut Polizei ein Bu\u00dfgeld zahlen. ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln ab Mittwoch in M\u00fcnchen gelten", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110236089", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die Gehwege im ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110235626", "... weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Eine vollst\u00e4ndige Schlie\u00dfung aller Schulen im gesamten Stadtgebiet ab einem bestimmten Inzidenzwert ist im Drei-Stufen-Plan grunds\u00e4tzlich ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110235592", "... Restaurants oder Freizeitparks gilt ein Bu\u00dfgeld von mindestens 50 Euro. In Gastst\u00e4tten m\u00fcssen Besucher eine Maske tragen, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Zudem k\u00f6nnen G\u00e4ste, die bei ihren pers\u00f6nlichen Daten in Restaurants falsche Angaben machen, mit einem Bu\u00dfgeld zwischen 50 und 250 Euro bedacht werden. Bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht in ..."], ["maske", "Gesch\u00e4ftsidee: Betteln mit Spa\u00df", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110235596", "... Fenster geschlossen. Um das Geld durchzugeben, \u00f6ffnen sie sie nur einen kleinen Spalt. Nur die Maske kann ich nicht immer tragen, ich muss meinen Klienten schlie\u00dflich mein Lachen zeigen. Ihren Klienten? Das sind sie ja. Sie kommen immer bei mir vorbei, geben mir Geld, ..."], ["maske", "\"Ich gebe euch allen einen gro\u00dfen, dicken Kuss\"", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110235466", "... warten, der mit der Pr\u00e4sidentenmaschine Air Force Onehier landen wird. Gut zwei Drittel der Leute tragen keine Maske. Einer von ihnen ist Jim Rahm, ein gut gelaunter Rentner im Trump-T-Shirt und mit einer Kappe, die ihn als Veteranen des Koreakriegs ausweist. Rahm wird bald 88 Jahre alt. Er hat acht Stunden angestanden, um Trump zu sehen, bei mehr als ..."], ["maske", "Arzt: Trump mehrfach negativ auf Coronavirus getestet", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110231408", "... Corona-Infektion verzichtete Trump am Montag auf das Tragen einer Maske. Trump war w\u00e4hrend der gesamten Pandemie \u00e4u\u00dferst selten \u00f6ffentlich mit Mund-Nasen-Schutz zu sehen. Seine Gegner kritisierten ihn deswegen als schlechtes Vorbild. Nicht nur Trump hatte sich mit Corona infiziert, sondern auch zahlreiche andere Mitarbeiter und G\u00e4ste ..."], ["maske", "Arzt: Trump negativ auf Coronavirus getestet", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110220808", "... Corona-Infektion verzichtete Trump am Montag auf das Tragen einer Maske. Trump war w\u00e4hrend der gesamten Pandemie \u00e4u\u00dferst selten \u00f6ffentlich mit Mund-Nasen-Schutz zu sehen. Seine Gegner kritisierten ihn deswegen als schlechtes Vorbild. Nicht nur Trump hatte sich mit Corona infiziert, sondern auch zahlreiche andere Mitarbeiter und G\u00e4ste ..."], ["maske", "Stadt versch\u00e4rft Corona-Regeln erneut / Bau der zweiten Stammstrecke k\u00f6nnte sich weiter verz\u00f6gern", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110228955", "... tats\u00e4chlich f\u00fcr kurze Zeit. Nun hat der Krisenstab die Liste wieder aus der Schublade geholt: Mehr Maske in der \u00d6ffentlichkeit und weniger Treffen in der Freizeit sind angesagt. Nichts aber hat das Potenzial, die coronagebeutelten M\u00fcnchner so sehr zu ersch\u00fcttern, wie diese neue Regel: Ab zehn Uhr abends d\u00fcrfen Bars ..."], ["maske", "Landkreis \u00fcberschreitet Warnwert von 35", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110227324", "... 17-J\u00e4hrige ohne Maske muss 250 Euro zahlen Mittwoch, 30. September, 17.56 Uhr:Bei einer Kontrollaktion f\u00e4llt den Beamten eine Jugendliche im Bus auf. Weil sie den Mund-Nasen-Schutz niucht im gesicht trug, sondern auf dem Scho\u00df liegen hatte, muss sie laut Polizei ein Bu\u00dfgeld zahlen. ..."], ["maske", "Gesch\u00e4ftsidee: Betteln mit Spa\u00df", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110228285", "... Fenster geschlossen. Um das Geld durchzugeben, \u00f6ffnen sie sie nur einen kleinen Spalt. Nur die Maske kann ich nicht immer tragen, ich muss meinen Klienten schlie\u00dflich mein Lachen zeigen. Ihren Klienten? Das sind sie ja. Sie kommen immer bei mir vorbei, geben mir Geld, ..."], ["maske", "Augsburg erl\u00e4sst strengere Corona-Regeln", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110227802", "... trugen laut Polizei im Schankraum nur wenige Leute einen Mund-Nasenschutz. Als sie aufgefordert wurden, eine Maske aufzusetzen, h\u00e4tten sich einige geweigert. Mehrere G\u00e4ste und die Wirtin m\u00fcssen nach Auskunft der Polizei mit einer Anzeige rechnen. Die Musikbox sei sichergestellt worden. ..."], ["maske", "M\u00fcnchen verbietet Alkohol-Ausschank in der Nacht", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110227578", "... Uhr sei eher kontraproduktiv und f\u00fchre nur dazu, \"dass man sich privat trifft - ohne Maske, mit viel zu viel Personen, in enger Umgebung, ohne L\u00fcftung\". \u00c4hnlich sieht das die CSU im Stadtrat: \"Ein fr\u00fcher Schankschluss bestraft die Wirte und G\u00e4ste, die sich jetzt schon vern\u00fcnftig verhalten\", sagte Fraktionschef Manuel Pretzl. In ..."], ["maske", "M\u00fcnchen \u00fcberschreitet erneut Corona-Warnstufe", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110226106", "... trugen laut Polizei im Schankraum nur wenige Leute einen Mund-Nasen-Schutz. Als sie aufgefordert wurden, eine Maske aufzusetzen, h\u00e4tten sich einige geweigert. Mehrere G\u00e4ste und die Wirtin m\u00fcssen nach Auskunft der Polizei mit einer Anzeige rechnen. Die Musikbox sei sichergestellt worden. ..."], ["maske", "Diese Schulen und Klassen in M\u00fcnchen sind geschlossen", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110227184", "... weiterf\u00fchrenden Schulen ab Jahrgangsstufe 5 auch am Sitzplatz im Klassenzimmer w\u00e4hrend des Unterrichts eine Maske getragen werden muss, wenn der Mindestabstand von 1,5 Metern nicht eingehalten werden kann. Eine vollst\u00e4ndige Schlie\u00dfung aller Schulen im gesamten Stadtgebiet ab einem bestimmten Inzidenzwert ist im Drei-Stufen-Plan grunds\u00e4tzlich ..."], ["maske", "Das Kleidungsst\u00fcck, das Komplimente einbringt", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110226882", "Die Maske als Gespr\u00e4chsthema ist ein Dauerbrenner dieser Corona-Monate, ob man will oder nicht. Ganz besonders, wenn sie ihren Tr\u00e4ger als etwas identifiziert, das er nicht ist. Von Michael Neudecker Er sagte \"buon giorno\", vermutlich, sprach dann weiter, es h\u00f6rte sich ..."], ["maske", "Neue Formen des Glaubens suchen", "11.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110220507", "... Achim Est:Auf allen Laufwegen muss eine Maske getragen werden, in den Sitzb\u00e4nken kann sie abgenommen werden. Die Abstandsregelung von 1,50 Meter muss eingehalten werden. Paare und Familien k\u00f6nnen zusammensitzen. Jede zweite Reihe halten wir frei, damit der Abstand nach vorne und hinten stimmt. Die Weihwasserbecken sind leer und das ..."], ["maske", "Trump: \"Sieht so aus, als w\u00e4re ich immun\"", "11.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110220262", "... sich gro\u00dfartig, sagte er. Kurz nachdem er den Balkon betreten hatte, nahm er seine Maske ab. Verlorene Liebe: Leitartikel zum Verh\u00e4ltnis zwischen Deutschland und Amerika (SZ Plus) Zweites TV-Duell zwischen Trump und Biden am 15. Oktober abgesagt ..."], ["maske", "Partys trotz Corona - Polizei l\u00f6st am Wochenende mehrere Feiern auf", "11.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110219375", "... trugen laut Polizei im Schankraum nur wenige Leute einen Mund-Nasenschutz. Als sie aufgefordert wurden, eine Maske aufzusetzen, h\u00e4tten sich einige geweigert. Mehrere G\u00e4ste und die Wirtin m\u00fcssen nach Auskunft der Polizei mit einer Anzeige rechnen. Die Musikbox sei sichergestellt worden. ..."], ["maske", "Vier F\u00e4uste gegen die lausige Gegenwart", "11.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110220211", "Das Boxen ist zur\u00fcck in der ARD, mit dem ersten Kampf seit 2014 und Henry Maske als Experten in unerreichter Umst\u00e4ndlichkeit. \u00dcber einen Sport, der mal gro\u00df war im Fernsehen. Von Holger Gertz Das Au\u00dfergew\u00f6hnliche am Boxen ist sein \u00dcberraschungspotenzial. Man ..."], ["maske", "\"Es ist verr\u00fcckt\"", "10.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110218149", "... und stemmte den French-Open-Pokal in die H\u00f6he. Bei der Siegerehrung zog sie kurz die schwarze Atemschutz-Maske ab und k\u00fcsste die Troph\u00e4e. Wie zuletzt so h\u00e4ufig gibt es im Frauentennis erneut eine neue Grand-Slam-Siegerin. In Paris war die Weltranglistenerste Ashleigh Barty wegen der Coronavirus-Pandemie nicht angereist, US-Open-Siegerin ..."], ["maske", "S\u00f6der zu Coronazahlen: Bald bei \"exponentiellem Wachstum\"", "10.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110217500", "... wir aber nichts tun und aufpassen, l\u00e4uft es unweigerlich in diese Richtung.\" S\u00f6ders Forderung deshalb: \"Mehr Maske, weniger Alkohol, kleinere Versammlungen, kleinere Partys.\" Mann tr\u00e4gt keine Maske: Streit mit Polizei vor Bar eskaliert Samstag, 10. Oktober, 14.30 Uhr:Weil ein Mann keine Maske getragen hat, ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110217785", "... Krank durch die Maske?Im Internet kursieren Ger\u00fcchte, das Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes sei ungesund oder gar lebensgef\u00e4hrlich. Experten geben jedoch Entwarnung. Von Christina Berndt Dann kaufen wir unsere H\u00e4user eben selbst.Bedroht von der \u00dcbernahme durch Investment-Firmen gr\u00fcnden Berliner Mieter eine Genossenschaft und ..."], ["maske", "Trump tritt am Montag in Florida auf", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110203580", "... Trump, der in der \u00d6ffentlichkeit bislang oft keine Maske trug und auch deshalb eines leichtfertigen Umgangs mit der Pandemie beschuldigt wurde, verteidigte seine Verhaltensweise. Er habe drau\u00dfen sein und f\u00fchren m\u00fcssen, sagt der Pr\u00e4sident in Video. \"Ich wusste, dass das mit Gefahr verbunden ist, aber ich musste das tun.\" ..."], ["maske", "28 Corona-F\u00e4lle in N\u00fcrnberger Pflegeheim", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110209426", "... (Stand: Mittwoch, 08.00 Uhr). Bayernweit durften Sch\u00fcler weiterf\u00fchrender Schulen schon seit dem 21. September ihre Maske am Sitzplatz ablegen - sofern es das Infektionsgeschehen vor Ort zulie\u00df. Hotels in Bayern f\u00fcr Urlauber aus Berliner Bezirken und Bremen tabu Donnerstag, 8. Oktober, 7:11 Uhr:In Bayern gilt von diesen Donnerstag ..."], ["maske", "Das Kleidungsst\u00fcck, das Komplimente einbringt", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110211117", "Die Maske als Gespr\u00e4chsthema ist ein Dauerbrenner dieser Corona-Monate, ob man will oder nicht. Ganz besonders, wenn sie ihren Tr\u00e4ger als etwas identifiziert, das er nicht ist. Von Michael Neudecker Er sagte \"buon giorno\", vermutlich, sprach dann weiter, es h\u00f6rte sich ..."], ["maske", "Eine M\u00e4nnerfreundschaft", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110211092", "... DDR. Er f\u00fchlt sich eingeschr\u00e4nkt durch die Corona-Regeln: Wenn ihn auf den G\u00e4ngen im Einkaufszentrum ein Ordner auffordert, eine Maske zu tragen, obwohl kein anderer Mensch in der N\u00e4he sei, oder wenn er h\u00f6rt, dass die Polizei Zugriff auf die Kontaktlisten hat, in die er sich in Restaurants eintr\u00e4gt. \"Das ist wie fr\u00fcher: Wir m\u00fcssen alle machen, was ..."], ["maske", "Berlin und Frankfurt \u00fcberschreiten kritischen Grenzwert", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110199456", "... gro\u00dfer Befreiungsschlag f\u00fcr die darbende Konzertbranche. Das Hygienekonzept sah etwa vor, dass Besucher durchgehend Maske tragen. Die Gr\u00f6\u00dfenordnung w\u00e4re in Corona-Zeiten beachtlich gewesen. Schon gekaufte Tickets k\u00f6nnen nach Angaben des Veranstalters zur\u00fcckerstattet werden. ..."], ["maske", "Rosenheim versch\u00e4rft die Corona-Beschr\u00e4nkungen", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201269", "... (Stand: Mittwoch, 08.00 Uhr). Bayernweit durften Sch\u00fcler weiterf\u00fchrender Schulen schon seit dem 21. September ihre Maske am Sitzplatz ablegen - sofern es das Infektionsgeschehen vor Ort zulie\u00df. Hotels in Bayern f\u00fcr Urlauber aus Berliner Bezirken und Bremen tabu Donnerstag, 8. Oktober, 7:11 Uhr:In Bayern gilt von diesen Donnerstag ..."], ["maske", "Sch\u00f6ner durch Corona", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201783", "... Die Lidstraffungen und das Botox wirken beide oberhalb des Bereiches, den man mit der Maske verdeckt. Es sind also einerseits die Gesichtspartien, die derzeit besonders beobachtet werden, aber auch als reduzierter Ausdruck der Mimik gewisserma\u00dfen alles an Eindruck transportieren m\u00fcssen, was wir im t\u00e4glichen, oberfl\u00e4chlichen ..."], ["maske", "Trump will nicht an virtuellem TV-Duell mit Biden teilnehmen", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110196536", "... Trump, der in der \u00d6ffentlichkeit bislang oft keine Maske trug und auch deshalb eines leichtfertigen Umgangs mit der Pandemie beschuldigt wurde, verteidigte seine Verhaltensweise. Er habe drau\u00dfen sein und f\u00fchren m\u00fcssen, sagt der Pr\u00e4sident in Video. \"Ich wusste, dass das mit Gefahr verbunden ist, aber ich musste das tun.\" ..."], ["maske", "Zw\u00f6lf Tipps f\u00fcr sch\u00f6ne Flohm\u00e4rkte in der Stadt", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201307", "... eine Maskenpflicht. Dar\u00fcber hinaus haben viele Flohm\u00e4rkte noch eigene Regeln, die sie auf ihren Internetseiten erkl\u00e4ren. Also: Maske auf und los geht\u00b4s! bGiesinger Gr\u00fcnspitz Flohmarkt - St\u00f6bern in nachbarschaftlicher Atmosph\u00e4re/b ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201079", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Lokale Einschr\u00e4nkungen bei vielen Neuinfektionen Bei einer \u00dcberschreitung von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohnerin sieben Tagenkann in betroffenen Regionen ein Ma\u00dfnahmenpaket greifen: Kommunen sollen dann eine Maskenpflicht auf bestimmten \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Es geht endlich um Inhalte, nicht nur um Streit", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201096", "... mutma\u00dflich immer noch krank und ansteckend im Oval Office sitze, und jeder, den er zu sich zitiert, einen Schutzanzug, Maske und Schutzbrille anziehen m\u00fcsse. Harris folgert: \"Was auch immer der Vizepr\u00e4sident behauptet, was die Regierung getan habe, es hat eindeutig nicht funktioniert.\" ..."], ["maske", "Erkrankter Trump f\u00fcr Besprechung zur\u00fcck im Oval Office", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110187256", "... Trump, der in der \u00d6ffentlichkeit bislang oft keine Maske trug und auch deshalb eines leichtfertigen Umgangs mit der Pandemie beschuldigt wurde, verteidigte seine Verhaltensweise. Er habe drau\u00dfen sein und f\u00fchren m\u00fcssen, sagt der Pr\u00e4sident in Video. \"Ich wusste, dass das mit Gefahr verbunden ist, aber ich musste das tun.\" ..."], ["maske", "G\u00e4ste aus vier Berliner Bezirken und Bremen d\u00fcrfen nicht mehr in Hotels \u00fcbernachten", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110192849", "... Hotel wirbt f\u00fcr Aufenthalt ohne Maske - und l\u00f6st Polizeieinsatz aus Mittwoch, 7. Oktober, 14:05 Uhr:Mit dem Schriftzug \"Es sind auch G\u00e4ste ohne Mund-Nasen-Schutz willkommen\" hat ein Hotel in Bamberg geworben. Die Polizei schritt daraufhin wegen Versto\u00dfes gegen das Infektionsschutzgesetz ein und stie\u00df auf Widerstand. Ein Tourist hatte ..."], ["maske", "Bundesregierung stuft Rum\u00e4nien und Tunesien als Risikogebiete ein", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110190220", "... gro\u00dfer Befreiungsschlag f\u00fcr die darbende Konzertbranche. Das Hygienekonzept sah etwa vor, dass Besucher durchgehend Maske tragen. Die Gr\u00f6\u00dfenordnung w\u00e4re in Corona-Zeiten beachtlich gewesen. Schon gekaufte Tickets k\u00f6nnen nach Angaben des Veranstalters zur\u00fcckerstattet werden. ..."], ["maske", "Corona im Wei\u00dfen Haus", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110193368", "... den Supreme Court nominiert, das h\u00f6chste Gericht der USA. Die gut 200 Ehreng\u00e4ste sa\u00dfen Schulter an Schulter, kaum jemand trug eine Maske. Das galt auch f\u00fcr den Empfang im Wei\u00dfen Haus kurz vor der Zeremonie. Als alles vorbei war, umarmten sich eine Reihe von Anwesenden und sch\u00fcttelten H\u00e4nde. Zw\u00f6lf Personen, die auf dieser Veranstaltung waren, ..."], ["maske", "\"Nur Marmeladekochen ist das nicht\"", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110192017", "... alles beschriftet. Hunger hat das braune Haar nach hinten gebunden, die Sch\u00fcrze um - und die Maske angelegt. Man w\u00e4re jetzt nicht \u00fcberrascht, wenn die gelernte Zahntechnikerin gleich einen L\u00f6tkolben einst\u00f6pseln w\u00fcrde. Realistischer aber ist ein P\u00fcrierstab, denn die 46-J\u00e4hrige fertigt Fruchtaufstriche. Aber \"nur Marmelade kochen ist das nicht\", ..."], ["maske", "Massive Verluste f\u00fcr Verkehrsbetriebe", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110174132", "... In einem anderen Fall habe auf einem Hinweisschild gestanden, leider m\u00fcssten in dieser Praxis Patienten \"entgegen \u00e4rztlichem Rat eine Maske tragen\", wie Quitterer als weiteres Beispiel aufz\u00e4hlte. \"Da muss sich die \u00c4rzteschaft positionieren, sagte der Kammerpr\u00e4sident, der selbst als Hausarzt praktiziert. \"Eine Maske zu tragen, sch\u00fctzt mehr, als ..."], ["maske", "Berlin beschlie\u00dft n\u00e4chtliche Sperrstunde wegen Corona", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110172138", "... Meter Abstand zu anderen. Auch Sprecher am Rednerpult und an Saalmikrophonen d\u00fcrfen die Maske ablegen, ebenso Pr\u00e4sidentinnen und Pr\u00e4sidenten, die eine Sitzung leiten. Steinmeier ruft zu Optimismus auf Gesundheitsminister Spahn r\u00fcffelt Berlin und Bremen ..."], ["maske", "Demaskierter Pr\u00e4sident", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110175348", "... gut hinbekommen: Seht her, ich bin geheilt. Aber dann nahm der US-Pr\u00e4sident seine Maske ab. Von Moritz Geier Gro\u00dfes Theater! Der alte B\u00f6sewicht nimmt die Maske ab, langsam, ein bisschen umst\u00e4ndlich, das Teil ist ja recht komplex. Es ist der Moment, ..."], ["maske", "F\u00fcnf Schlafzimmer, K\u00fcche, Folterkeller", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110175274", "... Filmvorbild mit K\u00fcrbissen dekoriert. Nur Michael Myers mit Messer und Maske fehlt noch. Und wer eine echte \"Experience\" will, der kann seinen Skiurlaub in der Timberline Lodge, Clackamas County, Oregon verbringen, das als Filmkulisse f\u00fcr \"The Shining\" diente. Ein Zimmer mit der Nummer 237 ..."], ["maske", "Michelle Obama wirft Trump \"vors\u00e4tzliches Missmanagement\" vor", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110167922", "... Trump, der in der \u00d6ffentlichkeit bislang oft keine Maske trug und auch deshalb eines leichtfertigen Umgangs mit der Pandemie beschuldigt wurde, verteidigte seine Verhaltensweise. Er habe drau\u00dfen sein und f\u00fchren m\u00fcssen, sagt der Pr\u00e4sident in Video. \"Ich wusste, dass das mit Gefahr verbunden ist, aber ich musste das tun.\" ..."], ["maske", "Trump spielt den Corona-Bezwinger", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110173689", "... Helden im Kampf gegen das Virus. Seine Botschaft ist: Seht her, ich hab das Ding plattgemacht, w\u00e4hrend sich Biden hinter seiner Maske versteckt. Dass er mit diesem Theater seine eigenen Mitarbeiter und Angestellten gef\u00e4hrdet - was soll's. \"Habt keine Angst vor Covid-19\", schrieb Trump. ..."], ["maske", "Jeder macht es anders", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110167794", "... Abst\u00e4nde wahren, Sportger\u00e4te regelm\u00e4\u00dfig desinfizieren und beim Betreten und Verlassen von Sporthallen Maske tragen. L\u00e4ngst haben die Sportverb\u00e4nde nach den Vorgaben der Staatsregierung Muster-Hygieneschutzkonzepte entwickelt, die Kommunen und Vereine vor Ort auf die jeweiligen Sportst\u00e4tten anzuwenden versuchen. Wo das nur ..."], ["maske", "Trump: Werde Krankenhaus noch am Montag verlassen", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110167640", "... ausharrenden Anh\u00e4ngern vorbeifahren lies. Trump trug im Inneren des Wagens eine Maske. Trumps Ausflug wurde sowohl von \u00c4rzten als auch Politikern scharf kritisiert. Dr. James Phillips, Arzt im Walter-Reed-Milit\u00e4rkrankenhaus, sprach von \"politischem Theater\". Trump war aufgrund einer Covid-19-Erkrankung seit Freitag in ..."], ["maske", "Pressesprecherin des Wei\u00dfen Hauses positiv getestet", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110167119", "... Lee waren dort. Auf Bildern von dem Event ist zu sehen, wie Lee sich ohne Maske mit diversen G\u00e4sten unterhielt und auch H\u00e4nde sch\u00fcttelte. Die Veranstaltung war zwar unter freiem Himmel im Garten des Wei\u00dfen Hauses, es war aber gut zu sehen, dass viele Teilnehmer keine Masken trugen und keinen Abstand hielten. Auch der Pr\u00e4sident der katholischen ..."], ["maske", "Zehn statt 14 Tage Quarant\u00e4ne f\u00fcr Einreisende aus Risikogebieten", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110166293", "... Meter Abstand zu anderen. Auch Sprecher am Rednerpult und an Saalmikrophonen d\u00fcrfen die Maske ablegen, ebenso Pr\u00e4sidentinnen und Pr\u00e4sidenten, die eine Sitzung leiten. Steinmeier ruft zu Optimismus auf Gesundheitsminister Spahn r\u00fcffelt Berlin und Bremen ..."], ["maske", "Mehr als zwei Millionen Corona-Polizeikontrollen in Bayern", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110165999", "... soll in allen Schulen wieder unterrichtet werden. Bayernweit k\u00f6nnen Sch\u00fcler weiterf\u00fchrender Schulen ihre Maske am Sitzplatz in der Regel ablegen - sofern es das Infektionsgeschehen vor Ort zul\u00e4sst. Zudem sollen zu Wochenbeginn wieder alle Kindertagesst\u00e4tten im Landkreis \u00f6ffnen. Bei Sportveranstaltungen muss der Veranstalter ein ..."], ["maske", "Trump verl\u00e4sst f\u00fcr Gru\u00df an Anh\u00e4nger kurz die Klinik", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110160646", "... Inneren des Wagens, in dem mindestens zwei weitere Personen sa\u00dfen, eine Maske. In einer zuvor aufgenommenen Videobotschaft, die sp\u00e4ter auf Trumps Twitter-Profil ver\u00f6ffentlicht wurde, sagte der Pr\u00e4sident: \"Ich mache gleich einen kleinen \u00dcberraschungsbesuch.\" Er lobte die \"gro\u00dfartigen ..."], ["maske", "Der Trump-Unterst\u00fctzer - das seltsame, exotische Tierchen", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110160652", "... Auf Anne Wills R\u00fcckfrage folgt ein \u00e4u\u00dferst kleinlauter Johnson. Es sei bedauerlich, dass es so gelaufen sei. Ja, er trage eine Maske und halte sich an die Vorgaben der tschechischen Regierung. Und nein, das Virus sei nicht harmlos. Wenig sp\u00e4ter erkl\u00e4rt Johnson noch, dass er per Briefwahl abstimmen werde. Dabei verk\u00fcndet seine Partei st\u00e4ndig, dass ..."], ["maske", "Trump verl\u00e4sst f\u00fcr Gru\u00df an Anh\u00e4nger kurz die Klinik", "04.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110159786", "... Inneren des Wagens, in dem mindestens zwei weitere Personen sa\u00dfen, eine Maske. In einer zuvor aufgenommenen Videobotschaft, die sp\u00e4ter auf Trumps Twitter-Profil ver\u00f6ffentlicht wurde, sagte der Pr\u00e4sident: \"Ich mache gleich einen kleinen \u00dcberraschungsbesuch.\" Er lobte die \"gro\u00dfartigen ..."], ["maske", "Mehr als zwei Millionen Corona-Polizeikontrollen in Bayern", "04.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110158431", "... soll in allen Schulen wieder unterrichtet werden. Bayernweit k\u00f6nnen Sch\u00fcler weiterf\u00fchrender Schulen ihre Maske am Sitzplatz in der Regel ablegen - sofern es das Infektionsgeschehen vor Ort zul\u00e4sst. Zudem sollen zu Wochenbeginn wieder alle Kindertagesst\u00e4tten im Landkreis \u00f6ffnen. Bei Sportveranstaltungen muss der Veranstalter ein ..."], ["maske", "Senat setzt Sitzungen wegen Corona-Infektionen aus", "04.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110158178", "... Lee waren dort. Auf Bildern von dem Event ist zu sehen, wie Lee sich ohne Maske mit diversen G\u00e4sten unterhielt und auch H\u00e4nde sch\u00fcttelte. Die Veranstaltung war zwar unter freiem Himmel im Garten des Wei\u00dfen Hauses, es war aber gut zu sehen, dass viele Teilnehmer keine Masken trugen und keinen Abstand hielten. Auch der Pr\u00e4sident der katholischen ..."], ["maske", "\"Man macht doch keine Filme, damit sich alle wohlf\u00fchlen\"", "03.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110156875", "... eine andere mit alten Hollywoodfilmen. Die S\u00e4le sind klein, die Zuschauer tragen Maske, aber es wird gut angenommen. Glauben Sie, dass das Kino noch eine Zukunft hat? Es ist eine schwierige Situation. Ein paar gro\u00dfe Kinos in Paris haben schlie\u00dfen m\u00fcssen. Und es gibt auch kaum neue Filme im Moment, viele ..."], ["maske", "\"Ich bin hier, um Matches zu gewinnen\"", "03.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110156538", "... Am Freitagabend sa\u00df Zverev jedenfalls sehr entspannt im richtigen Presseraum, er trug eine schwarze Maske und zollte hinter dieser seinem kommenden Gegner Respekt. Der 19 Jahre alte S\u00fcdtiroler Jannik Sinner ist erstmals in einem Grand-Slam-Achtelfinale. \"Er ist ein unglaublicher Spieler, sehr talentiert, er hat mit seinen jungen Jahren ..."], ["maske", "R\u00e4tselraten um den Zustand des Pr\u00e4sidenten", "03.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110156342", "... Kandidatin f\u00fcr den Supreme Court vorgestellt. Die Ehreng\u00e4ste sa\u00dfen dort ohne Maske, Schulter an Schulter beisammen. Forman sagt, es sei denkbar, dass sich das Ereignis als ein Superspreader-Event herausstellen k\u00f6nnte, auf dem ein hochgradig infekti\u00f6ser Teilnehmer viele andere angesteckt habe. Angeblich ..."], ["maske", "Trump ins Walter-Reed-Krankenhaus eingeliefert", "03.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110155785", "... Unterst\u00fctzern und erkl\u00e4rte, die Infektion von Pr\u00e4sident Trump sei hoffentlich eine Mahnung an alle, Maske zu tragen, Abstand zu halten und die H\u00e4nde zu waschen. Biden wird seinen Wahlkampf fortsetzen und wie geplant eine Ansprache in Grand Rapids im US-Bundesstaat Michigan halten. ..."], ["maske", "Trump wird in ein Milit\u00e4rkrankenhaus geflogen", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110155457", "... Unterst\u00fctzern und erkl\u00e4rte, die Infektion von Pr\u00e4sident Trump sei hoffentlich eine Mahnung an alle, Maske zu tragen, Abstand zu halten und die H\u00e4nde zu waschen. Biden wird seinen Wahlkampf fortsetzen und wie geplant eine Ansprache in Grand Rapids im US-Bundesstaat Michigan halten. ..."], ["maske", "Maskenpflicht im Unterricht im Landkreis Rh\u00f6n-Grabfeld", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110152042", "... soll in allen Schulen wieder unterrichtet werden. Bayernweit k\u00f6nnen Sch\u00fcler weiterf\u00fchrender Schulen ihre Maske am Sitzplatz in der Regel ablegen - sofern es das Infektionsgeschehen vor Ort zul\u00e4sst. Zudem sollen zu Wochenbeginn wieder alle Kindertagesst\u00e4tten im Landkreis \u00f6ffnen. Bei Sportveranstaltungen muss der Veranstalter ein ..."], ["maske", "\"Ich denke irgendwann wird es irgendwie einfach verschwinden, hoffe ich\"", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110155144", "... Trump besucht eine Maskenfabrik in Arizona. Obwohl \u00fcberall darauf hingewiesen wird, dass unbedingt eine Maske getragen werden sollte, tr\u00e4gt der Pr\u00e4sident selbst keine. Stattdessen aber eine Schutzbrille, damit ihm nichts in die Augen fliegt. W\u00e4hrend der Begehung ert\u00f6nt das Lied: \"Live and let die\" - zu Deutsch: Leben und sterben lassen. Trumps ..."], ["maske", "Test von Vizepr\u00e4sident Pence f\u00e4llt negativ aus", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110149297", "... Der US-Pr\u00e4sident tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit meistens keine Maske. Das Wei\u00dfe Haus begr\u00fcndet dies damit, dass Trump und sein Umfeld regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet w\u00fcrden. Trumps Sprecherin Kayleigh McEnany hatte das Tragen von Masken im Juni als \"pers\u00f6nliche Entscheidung\" bezeichnet und darauf verwiesen, dass sie regelm\u00e4\u00dfig getestet werde. Im ..."], ["maske", "\"Man macht doch keine Filme, damit sich alle wohlf\u00fchlen\"", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110155083", "... eine andere mit alten Hollywoodfilmen. Die S\u00e4le sind klein, die Zuschauer tragen Maske, aber es wird gut angenommen. Glauben Sie, dass das Kino noch eine Zukunft hat? Es ist eine schwierige Situation. Ein paar gro\u00dfe Kinos in Paris haben schlie\u00dfen m\u00fcssen. Und es gibt auch kaum neue Filme im Moment, viele ..."], ["maske", "Wahlkampf aus der Quarant\u00e4ne", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110154802", "... In seinen Reden hat sich Trump gerne dar\u00fcber lustig gemacht, dass Biden angeblich \"seinen Keller nicht verl\u00e4sst\" und praktisch nur mit Maske im Fernsehen zu sehen ist. Von Trump hingegen gibt es kaum Bilder mit Mund-Nasen-Schutz. In der TV-Debatte mit Biden am vergangenen Dienstag darauf angesprochen sagte er, er habe zwar immer eine Maske dabei, er ..."], ["maske", "Der kranke Pr\u00e4sident", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110154200", "... auf Gro\u00dfveranstaltungen Menschen gef\u00e4hrdet. Nun ist der Pr\u00e4sident selbst Opfer seiner Hybris geworden: Ohne Maske und ohne Abstand in Menschenmengen einzutauchen, grenzt an K\u00f6rperverletzung. Wenigstens das l\u00e4sst sich jetzt bereits sagen: Viereinhalb Wochen vor der Abstimmung erleben die USA einen Wendepunkt im Wahlkampf. Ein an Dramatik kaum zu ..."], ["maske", "Melania Trump: \"Uns geht es gut\"", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110154061", "... Trump wurde immer wieder vorgeworfen, die Gefahr durch das Virus nicht ernst zu nehmen. Er tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit meistens keine Maske und hat sich mehrfach abf\u00e4llig \u00fcber das Maske Tragen seinen Herausforderer Biden ge\u00e4u\u00dfert - zuletzt in der Debatte am Dienstag. Das Wei\u00dfe Haus f\u00fchrte als Begr\u00fcndung stets an, der Pr\u00e4sident und sein ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110152000", "... nach Cleveland, Ohio, geflogen. Beobachtern zufolge trug Hicks am Debattenabend keine Maske. Mehr dazu RKI meldet 2673 Neuinfektionen binnen 24 Stunden.Das ist der h\u00f6chste Wert in Deutschland seit Ende April. Die Bundeswehr unterst\u00fctzt derzeit mit etwa 1350 Soldaten verschiedene Corona-Hilfsma\u00dfnahmen. Insgesamt ..."], ["maske", "\"Nur Marmeladekochen ist das nicht\"", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110146870", "... alles beschriftet. Hunger hat das braune Haar nach hinten gebunden, die Sch\u00fcrze um - und die Maske angelegt. Man w\u00e4re jetzt nicht \u00fcberrascht, wenn die gelernte Zahntechnikerin gleich einen L\u00f6tkolben einst\u00f6pseln w\u00fcrde. Realistischer aber ist ein P\u00fcrierstab, denn die 46-J\u00e4hrige fertigt Fruchtaufstriche. Aber \"nur Marmelade kochen ist das nicht\", ..."], ["maske", "Gegens\u00e4tze", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110146719", "... eine andere mit alten Hollywoodfilmen. Die S\u00e4le sind klein, die Zuschauer tragen Maske, aber es wird gut angenommen. Glauben Sie, dass das Kino noch eine Zukunft hat? Es ist eine schwierige Situation. Ein paar gro\u00dfe Kinos in Paris haben schlie\u00dfen m\u00fcssen. Und es gibt auch kaum neue Filme im Moment, viele ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110146437", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Lokale Einschr\u00e4nkungen bei vielen Neuinfektionen Bei einer \u00dcberschreitung von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner in sieben Tagen kann in betroffenen Regionen ein Ma\u00dfnahmenpaket greifen: Kommunen sollen dann eine Maskenpflicht auf bestimmten \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110146411", "... Krank durch die Maske ? 3 aus 24 - Meistempfohlen heute Republikaner distanzieren sich wegen \"Proud Boys\"-\u00c4u\u00dferung von Trump.Selbst ein Verb\u00fcndeter in der Partei fordert vom US-Pr\u00e4sidenten, klarzustellen, dass es sich bei der Gruppierung um eine \"rassistische ..."], ["maske", "Republikaner distanzieren sich wegen \"Proud Boys\"-\u00c4u\u00dferung von Trump", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110139163", "... Trump machte sich erneut dar\u00fcber lustig, dass sein Herausforderer in der \u00d6ffentlichkeit stets eine Maske aufhat. Biden trage selbst dann einen Mund-Nasen-Schutz, wenn er 200 Fu\u00df (etwa 60 Meter) von anderen Menschen entfernt spreche, so Trump. Selbst dann trete Biden \"mit der gr\u00f6\u00dften Maske auf, die ich je gesehen habe\". Er selbst trage dann eine ..."], ["maske", "Spahn macht Hoffnung auf Corona-Tests f\u00fcr Zuhause", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110136300", "... Verwaltungsgeb\u00e4ude\", sagte Pop weiter. Das hei\u00dfe, wer sich in den Geb\u00e4uden bewege, m\u00fcsse eine Maske tragen. An einem festen Platz, also dem eigenen Schreibtisch, k\u00f6nne die Maske abgenommen werden. Neue Corona-Regeln: Das haben Bund und L\u00e4nder beschlossen Merkel: \"Wir wollen regional spezifisch, zielgenau agieren\" ..."], ["maske", "\"Nicht das Reisen ist das Problem\"", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110138006", "... Grunds\u00e4tzlich stimmt das: Doch nach Covid-19 werden gewisse Verhaltensregeln bleiben. Ich glaube, eine Maske in gewissen Situationen zu tragen, wird Normalit\u00e4t werden. Wir werden Situationen mit vielen Kontakten mit mehr Vorsicht genie\u00dfen. Wer von uns hatte denn schon vorher mal dr\u00fcber nachgedacht, dass einem jemand sagen kann, man ..."], ["maske", "Krank durch die Maske?", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110137667", "... Es ist schon ungewohnt und manchmal auch unangenehm, st\u00e4ndig durch eine Maske zu atmen. Aber ist es auch ungesund oder gar gef\u00e4hrlich? Das fragen sich viele Menschen, seit sie ihren Atemstrom mitunter viele Stunden am Tag durch ein St\u00fcck Gewebe pusten und saugen m\u00fcssen. Sie bef\u00fcrchten, dass es durch die Masken wom\u00f6glich zu Atemwegserkrankungen, ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110136814", "... das Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. In vielen L\u00e4ndern gelten Abstandsregeln, mancherorts wurden sie mit der Pflicht zur Maske versch\u00e4rft, nachdem nach der \u00d6ffnung f\u00fcr Touristen die Infektionszahlen nach oben kletterten. Das Tragen eines Mund-Nasenschutzes auch in der \u00d6ffentlichkeit beeintr\u00e4chtigt das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise - ..."], ["maske", "Vier Erkenntnisse aus dem TV-Duell", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110136312", "... Wahlkampfauftritte mit Tausenden von Menschen abhalte, bei denen kaum jemand eine Maske tr\u00e4gt. Trump denke dabei nur an sich, sagte Biden: \"Er macht sich keine Sorgen um euch.\" Und er wandte sich direkt an die Zuschauer, als er fragte: \"Wie viele von Ihnen sind heute Morgen aufgestanden und fanden in der K\u00fcche einen leeren Stuhl vor, weil ..."], ["maske", "\"Sie sind der schlimmste Pr\u00e4sident, den Amerika je hatte\"", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110136301", "... Trump machte sich erneut dar\u00fcber lustig, dass sein Herausforderer in der \u00d6ffentlichkeit stets eine Maske anhat. Biden trage selbst dann einen Mund-Nasen-Schutz, wenn er 200 Fu\u00df (etwa 60 Meter) von anderen Menschen entfernt spreche, so Trump. Selbst dann trete Biden \"mit der gr\u00f6\u00dften Maske auf, die ich je gesehen habe\". Er selbst trage dann eine ..."], ["maske", "Land Berlin beschlie\u00dft Maskenpflicht im B\u00fcro und H\u00f6chstgrenzen f\u00fcr Partys", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118275", "... Verwaltungsgeb\u00e4ude\", sagte Pop weiter. Das hei\u00dfe, wer sich in den Geb\u00e4uden bewege, m\u00fcsse eine Maske tragen. An einem festen Platz, also dem eigenen Schreibtisch, k\u00f6nne die Maske abgenommen werden. Neue Corona-Regeln: Das haben Bund und L\u00e4nder beschlossen Merkel: \"Wir wollen regional spezifisch, zielgenau agieren\" ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten in Bayern", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118692", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Lokale Einschr\u00e4nkungen bei vielen Neuinfektionen Bei einer \u00dcberschreitung von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner in sieben Tagen kann in betroffenen Regionen ein Ma\u00dfnahmenpaket greifen: Kommunen sollen dann eine Maskenpflicht auf bestimmten \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Yes, Milano", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118707", "... Termine und Parties auf der Uhr hatte. Aber jetzt eine Erk\u00e4ltung? Mit Fieber? Blanke Panik unter der FFP2-Maske. Man k\u00e4me nirgendwo mehr rein! Ungef\u00e4hr zu diesem Zeitpunkt ist von einem ersten Corona-Fall unter den Models die Rede, obwohl die strengen Abstandsregeln penibel eingehalten worden seien. ..."], ["maske", "Bund schl\u00e4gt Beschr\u00e4nkung auf 25 Personen bei privaten Festen vor", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111200", "... Maske auf oder Geld her Rund 1700 Menschen in Bielefeld in Quarant\u00e4ne Im nordrhein-westf\u00e4lischen Bielefeld haben sich w\u00e4rend einer Familienfeier offenbar so viele Menschen infiziert, dass sich dort inzwischen etwa 1700 Menschen in Quarant\u00e4ne begeben mussten. Darunter ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111810", "... mindestens 50 Euro. Von Mittwoch an m\u00fcssen auch Gastst\u00e4tten-Besucher eine Maske tragen, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Die Maskenpflicht gilt dann auch in Freizeitparks und Vergn\u00fcgungsst\u00e4tten in geschlossenen R\u00e4umen und in Wartebereichen. Bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht in Bussen und Bahnen sind mindestens 100 Euro f\u00e4llig. Wer auf dem ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111176", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "\"Die Deutsche Bahn will den Wettbewerb zerst\u00f6ren\"", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111254", "... unterwegs. Diskutiert wird aber \u00fcber die Qualit\u00e4t der Hygienema\u00dfnahmen, so m\u00fcssen Busreisende w\u00e4hrend der Fahrt Maske tragen, die Fahrzeuge werden auch desinfiziert. Eine Beschr\u00e4nkung der Kapazit\u00e4t gibt es aber nicht. Flixbus besch\u00e4ftigt in Deutschland etwa 1300 Mitarbeiter, viele waren ..."], ["maske", "Selbst Kubicki hat sein Pulver nach sechs Minuten verschossen", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110108537", "... zu leben, man m\u00fcsse ihnen nur vertrauen. Wenn etwa in Schleswig-Holstein bei Windst\u00e4rke 4 jemand eine Maske tragen solle, fassten sich die Leute an den Kopf und sagten sich: \"Das ist irre.\" Kein Aerosol w\u00fcrde hier einen anderen Menschen erreichen. Das Beispiel ist so plakativ wie richtig und es gibt niemanden in der ..."], ["maske", "\"Die Deutsche Bahn will den Wettbewerb zerst\u00f6ren\"", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110104572", "... unterwegs. Diskutiert wird aber \u00fcber die Qualit\u00e4t der Hygienema\u00dfnahmen, so m\u00fcssen Busreisende w\u00e4hrend der Fahrt Maske tragen, die Fahrzeuge werden auch desinfiziert. Eine Beschr\u00e4nkung der Kapazit\u00e4t gibt es aber nicht. Flixbus besch\u00e4ftigt in Deutschland etwa 1300 Mitarbeiter, viele waren ..."], ["maske", "\"Nicht das Reisen ist das Problem\"", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110104548", "... Grunds\u00e4tzlich stimmt das: Doch nach Covid-19 werden gewisse Verhaltensregeln bleiben. Ich glaube, eine Maske in gewissen Situationen zu tragen, wird Normalit\u00e4t werden. Wir werden Situationen mit vielen Kontakten mit mehr Vorsicht genie\u00dfen. Wer von uns hatte denn schon vorher mal dr\u00fcber nachgedacht, dass einem jemand sagen kann, man ..."], ["maske", "Rh\u00f6n-Grabfeld wird zum Corona-Hotspot", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103523", "... an der Ersatz-Wiesn-Aktion laut geworden. In den sozialen Medien \u00e4u\u00dferten Menschen Unverst\u00e4ndnis, dass Kinder mit Maske in der Schule sitzen sollten, in den Kneipen aber gefeiert werde. Erh\u00f6hte Corona-Zahlen im Landkreis Dingolfing-Landau Mittwoch, 23. September, 17.56 Uhr:Im Landkreis Dingolfing-Landau gibt ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103949", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Zw\u00f6lf Tipps f\u00fcr sch\u00f6ne Flohm\u00e4rkte in der Stadt", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103950", "... eine Maskenpflicht. Dar\u00fcber hinaus haben viele Flohm\u00e4rkte noch eigene Regeln, die sie auf ihren Internetseiten erkl\u00e4ren. Also: Maske auf und los geht\u00b4s! bGiesinger Gr\u00fcnspitz Flohmarkt - St\u00f6bern in nachbarschaftlicher Atmosph\u00e4re/b ..."], ["maske", "Im Eiltempo zum Supreme Court", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103964", "... Der Rosengarten ist vollbesetzt mit Ehreng\u00e4sten. Sie sitzen eng beieinander, nur wenige tragen Maske. Obwohl das Coronavirus in den USA alles andere als unter Kontrolle ist. In der ersten Reihe hat auch die Familie von Barrett Platz genommen. Die 48-j\u00e4hrige Juristin ist Mutter von f\u00fcnf leiblichen Kindern, eines davon mit Trisomie 21. Zwei weitere ..."], ["maske", "Blick zu den Vorreitern", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103552", "... Beim SC Bern wird Fieber gemessen, in Z\u00fcrich nicht. Es herrscht Maskenpflicht, nur beim Essen d\u00fcrfen die Zuschauer die Maske abnehmen. Machen sie es auch in anderen Situationen, gibt's zwei Jahre Stadionverbot. Es bleibt die bange Frage, ob die Liga zum guten oder schlechten Vorbild f\u00fcr die restlichen Eishockeyligen in Europa wird. ..."], ["maske", "Ein Landesonkel, der Energie aus der Krise zieht", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110154259", "... merkw\u00fcrdigen Parteitag: Die Delegierten sitzen auf Abstand in zwei R\u00e4umen, man tr\u00e4gt CDU-Maske und w\u00e4hlt am Platz hinter einem Pappkarton, der \"Scho\u00dfwahlkabine\" hei\u00dft. Der beliebte \"Hessenabend\", bei dem die Abgesandten ihre Allianzen schmieden konnten, f\u00e4llt aus. Demokratische Willensbildung ist unter Coronabedingungen ein arg verschlankter ..."], ["maske", "Polizei sparte wegen Geisterspielen Zehntausende Einsatzstunden", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101201", "... an der Ersatz-Wiesn-Aktion laut geworden. In den sozialen Medien \u00e4u\u00dferten Menschen Unverst\u00e4ndnis, dass Kinder mit Maske in der Schule sitzen sollten, in den Kneipen aber gefeiert werde. Erh\u00f6hte Corona-Zahlen im Landkreis Dingolfing-Landau Mittwoch, 23. September, 17.56 Uhr:Im Landkreis Dingolfing-Landau gibt ..."], ["maske", "Paradise Lost", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110094855", "... Kalifornien bei mehr als 4000 positiven Tests pro Tag, weil knapp die die H\u00e4lfte der 39,5 Millionen Bewohner auf die vorgeschriebene Maske und das Abstandhalten verzichtet. Die Arbeitslosenquote ist mit mehr als 15 Prozent so hoch wie nie zuvor, es gibt kein soziales Netz wie in Europa - was dazu f\u00fchrt, dass arme Kranke nicht behandelt werden und ..."], ["maske", "Hunderte betagte Ordensschwestern getestet", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110093931", "... an der Ersatz-Wiesn-Aktion laut geworden. In den sozialen Medien \u00e4u\u00dferten Menschen Unverst\u00e4ndnis, dass Kinder mit Maske in der Schule sitzen sollten, in den Kneipen aber gefeiert werde. Erh\u00f6hte Corona-Zahlen im Landkreis Dingolfing-Landau Mittwoch, 23. September, 17.56 Uhr:Im Landkreis Dingolfing-Landau gibt ..."], ["maske", "\"Bin ich zu d\u00fcnnh\u00e4utig f\u00fcr all das?\"", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110093937", "... kurzen Aufeinandertreffens wenigstens einen Funken menschlicher W\u00e4rme mit auf den Weg zu geben - trotz der Sprachbarriere und der Maske, die mein halbes Gesicht bedeckt. Ich merke, wie sehr unsere \u00dcbersetzerinnen und \u00dcbersetzer mitgenommen sind. Sie kommen aus dem Camp, sind aber fester Teil unseres Teams. ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110092337", "... mindestens 50 Euro. Vom 30. September an m\u00fcssen auch Gastst\u00e4tten-Besucher eine Maske tragen, wenn sie nicht am Tisch sitzen. Die Maskenpflicht gilt dann auch in Freizeitparks und Vergn\u00fcgungsst\u00e4tten in geschlossenen R\u00e4umen und in Wartebereichen. Bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Maskenpflicht in Bussen und Bahnen sind mindestens ..."], ["maske", "\"Bin ich zu d\u00fcnnh\u00e4utig f\u00fcr all das?\"", "24.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110086996", "... kurzen Aufeinandertreffens wenigstens einen Funken menschlicher W\u00e4rme mit auf den Weg zu geben - trotz der Sprachbarriere und der Maske, die mein halbes Gesicht bedeckt. Ich merke, wie sehr unsere \u00dcbersetzerinnen und \u00dcbersetzer mitgenommen sind. Sie kommen aus dem Camp, sind aber fester Teil unseres Teams. ..."], ["maske", "M\u00fcnchens Inzidenzwert wieder unter 50", "24.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110084168", "... an der Ersatz-Wiesn-Aktion laut geworden. In den sozialen Medien \u00e4u\u00dferten Menschen Unverst\u00e4ndnis, dass Kinder mit Maske in der Schule sitzen sollten, in den Kneipen aber gefeiert werde. Erh\u00f6hte Corona-Zahlen im Landkreis Dingolfing-Landau Mittwoch, 23. September, 17.56 Uhr:Im Landkreis Dingolfing-Landau gibt ..."], ["maske", "Landkreis Dingolfing-Landau \u00fcberschreitet wohl Warnwert", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110075308", "... Mai am M\u00fcnchner Hauptbahnhof gegen die Maskenpflicht versto\u00dfen zu haben. Er gibt an, die Maske sei ihm beim Telefonieren verrutscht. Der Bu\u00dfgeldbescheid, gegen den er Einspruch eingelegt hat, umfasst 150 Euro Strafe wegen Versto\u00dfes gegen die Maskenpflicht und weitere 100 Euro, weil er sich geweigert haben soll, seine Personalien anzugeben. ..."], ["maske", "Welche Corona-Regeln nun in M\u00fcnchen gelten", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110083600", "... Wo muss ich eine Maske tragen? Die neu erlassene Maskenpflicht gilt f\u00fcr den Bereich der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in der M\u00fcnchner Altstadt, also von der Sch\u00fctzenstra\u00dfe zwischen Hauptbahnhof und Stachus bis zum Marienplatz und von der Feldherrnhalle bis zum Sendlinger Tor. Der Petersplatz, der Viktualienmarkt und die ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110076941", "... Bahnen sind mindestens 100 Euro f\u00e4llig. Wer auf dem Schulgel\u00e4nde - au\u00dferhalb der Unterrichtsr\u00e4ume - keine Maske tr\u00e4gt, kann ein Bu\u00dfgeld von mindestens 25 Euro bekommen. Bayern: Eine Maske ist im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110093236", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Klagen gegen \u00d6sterreich wegen Corona-Ausbruch in Ischgl", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110076631", "... unverbl\u00fcmte Sprache bekannte Pr\u00e4sident in Davao. \"Das Einzige, was wir wirklich tun k\u00f6nnen, ist eine Maske aufzusetzen, eine Gesichtsmaske und das war's - und auf die Impfung warten\", sagte er. Philippinen - Debatte \u00fcber Todesstrafe Studie: Ersch\u00f6pfung als Covid-19-Folge offenbar verbreitet ..."], ["maske", "Risiko Unterricht", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110075570", "... Corona ernst und sind sehr diszipliniert. Wenn ich zu einem Sch\u00fcler an den Platz gehe, ziehe ich eine Maske \u00fcber, und die Sch\u00fcler setzen dann ebenfalls die Maske auf. Ansonsten verzichte ich im Unterricht auf den Mund-Nasen-Schutz. Fr\u00fcher habe ich viel Gruppenarbeit mit den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern gemacht. Das geht jetzt kaum noch, weil die ..."], ["maske", "Johnson erw\u00e4gt im Kampf gegen Pandemie Einsatz des Milit\u00e4rs", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110065947", "... unverbl\u00fcmte Sprache bekannte Pr\u00e4sident in Davao. \"Das Einzige, was wir wirklich tun k\u00f6nnen, ist eine Maske aufzusetzen, eine Gesichtsmaske und das war's - und auf die Impfung warten\", sagte er. Philippinen - Debatte \u00fcber Todesstrafe Studie: Ersch\u00f6pfung als Covid-19-Folge offenbar verbreitet ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110075569", "... Bahnen sind mindestens 100 Euro f\u00e4llig. Wer auf dem Schulgel\u00e4nde - au\u00dferhalb der Unterrichtsr\u00e4ume - keine Maske tr\u00e4gt, kann ein Bu\u00dfgeld von mindestens 25 Euro bekommen. Bayern: Eine Maske ist im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111174", "... Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? Lokale Einschr\u00e4nkungen bei vielen Neuinfektionen Bei einer \u00dcberschreitung von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner in sieben Tagen kann in betroffenen Regionen ein Ma\u00dfnahmenpaket greifen: Kommunen sollen dann eine Maskenpflicht auf bestimmten \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110069211", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Bayern versch\u00e4rft Regeln an Corona-Hotspots", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110068428", "... Mai am M\u00fcnchner Hauptbahnhof gegen die Maskenpflicht versto\u00dfen zu haben. Er gibt an, die Maske sei ihm beim Telefonieren verrutscht. Der Bu\u00dfgeldbescheid, gegen den er Einspruch eingelegt hat, umfasst 150 Euro Strafe wegen Versto\u00dfes gegen die Maskenpflicht und weitere 100 Euro, weil er sich geweigert haben soll, seine Personalien anzugeben. ..."], ["maske", "Ethikrat gespalten \u00fcber Immunit\u00e4tsbescheinigungen", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110068855", "... andere gef\u00e4hrden. Es gehe eben nicht darum, dass sich \"die Leute sich die Maske herunterrei\u00dfen k\u00f6nnten\", sagte die Vorsitzende des Ethikrats, Alena Buyx. Und schlie\u00dflich umfasst Position A des Ethikrats auch eine umfassende zeitliche Beschr\u00e4nkung, sowohl hinsichtlich der G\u00fcltigkeit der Immunit\u00e4tsausweise selbst als auch ihrer gesetzlichen Grundlage. ..."], ["maske", "Das sind die versch\u00e4rften Corona-Ma\u00dfnahmen / Verdi droht mit Streik in Kitas", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110062292", "... sich, dann f\u00fcr die anderen, die unter der Pandemie zu leiden haben: die Kinder, die mit Maske im Unterricht sitzen, die Eltern, die eine Kinderbetreuung zu Hause kaum mehr stemmen k\u00f6nnten, die Unternehmen, f\u00fcr die ein zweiter Lockdown der wirtschaftliche GAU w\u00e4re. DER TAG IN M\u00dcNCHEN ..."], ["maske", "Deutschlands gr\u00f6\u00dfter Corona-Hotspot macht Ernst", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110061669", "... Altstadt eine generelle Maskenpflicht gelten. \"Egal, ob ich gehe, stehe oder sitze: Ich muss Maske tragen\", sagte Reiter. Betroffen sind neben der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone zwischen Stachus, Marienplatz und Odeonsplatz auch die Sendlinger Stra\u00dfe sowie der Viktualienmarkt. Dar\u00fcber hinaus will die Stadt verf\u00fcgen, dass weniger Menschen ..."], ["maske", "Knapp 9000 Sch\u00fcler unter Quarant\u00e4ne", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110060551", "... Mai am M\u00fcnchner Hauptbahnhof gegen die Maskenpflicht versto\u00dfen zu haben. Er gibt an, die Maske sei ihm beim Telefonieren verrutscht. Der Bu\u00dfgeldbescheid, gegen den er Einspruch eingelegt hat, umfasst 150 Euro Strafe wegen Versto\u00dfes gegen die Maskenpflicht und weitere 100 Euro, weil er sich geweigert haben soll, seine Personalien anzugeben. ..."], ["maske", "Neue Reisewarnungen, Sardinien ohne Test", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110061659", "... \u00d6sterreich: Einkaufen nur noch mit Maske 14. September: \u00d6sterreich versch\u00e4rft seine Corona-Regeln: Von heute an muss in allen Gesch\u00e4ften wieder ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Landesweit galt die Maskenpflicht zuletzt nur in Bussen und Bahnen, in Superm\u00e4rkten, Bank- und Postfilialen. Auch die Besch\u00e4ftigten in der ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110061658", "... das Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. In vielen L\u00e4ndern gelten Abstandsregeln, mancherorts wurden sie mit der Pflicht zur Maske versch\u00e4rft, nachdem nach der \u00d6ffnung f\u00fcr Touristen die Infektionszahlen nach oben kletterten. Das Tragen eines Mund-Nasenschutzes auch in der \u00d6ffentlichkeit beeintr\u00e4chtigt das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise - ..."], ["maske", "M\u00fcllabfuhr mit zwei PS", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110060546", "... In Zeiten der Corona-Pandemie scheint sich auch schon ein Standard-Witz etabliert zu haben: \"Warum tragen denn die Pferde keine Maske?\", fragen an diesem Morgen gleich mehrere Passanten. Wegen anhaltend hoher Infektionszahlen gilt seit Anfang August in Br\u00fcssel auch unter freiem Himmel Maskenpflicht. ..."], ["maske", "Spahn plant \"Fieberambulanzen\" im Herbst und Winter", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110058713", "... nicht unser Thema. Jetzt wollen wir die Kinder und uns alle von dieser Maske befreien\", sagte Michael Schele von der Gruppe \"Querdenken Dortmund\". RP Online zufolge wurde w\u00e4hrend des Protestzuges, bei dem sich die Teilnehmer in Zehnergruppen fortbewegte, der Mindestabstand ..."], ["maske", "Immer im Dienst der Schwachen", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054904", "... Demonstranten sehe, da kriege ich wirklich die Krise, was macht das aus, wenn ich eine Maske tragen oder Abstand halten muss, das hat doch nichts mit Demokratie zu tun. Wenn man nach Wei\u00dfrussland schaut, wo die wirklich zu k\u00e4mpfen haben f\u00fcr die Demokratie, dann fragt man sich, \u00fcber was die hier eigentlich klagen. Daf\u00fcr habe ich kein Verst\u00e4ndnis. Und ..."], ["maske", "Strikte Maskenpflicht f\u00fcr Sch\u00fcler", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054189", "... eigenen Haus. Sch\u00fcler m\u00fcssen mindestens eine weitere Woche im Unterricht einen Maske tragen. Von SZ-Autoren Aktuelle Informationen und Nachrichten hier im Newsblog: sz.de"], ["maske", "M\u00fcllabfuhr mit zwei PS", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054648", "... In Zeiten der Corona-Pandemie scheint sich auch schon ein Standard-Witz etabliert zu haben: \"Warum tragen denn die Pferde keine Maske?\", fragen an diesem Morgen gleich mehrere Passanten. Wegen anhaltend hoher Infektionszahlen gilt seit Anfang August in Br\u00fcssel auch unter freiem Himmel Maskenpflicht. ..."], ["maske", "Corona gef\u00e4hrdet Leuk\u00e4miekranke - 20 000 neue Spender fehlen", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110053910", "... grunds\u00e4tzlich verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Zudem h\u00e4tten die Sch\u00fclerinnen nicht glaubhaft gemacht, dass ihnen das Tragen einer Maske aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich oder unzumutbar sei; das aus einem Satz bestehende pauschale Attest reiche daf\u00fcr nicht aus. \"F\u00fcr eine Glaubhaftmachung bedarf es somit - wie auch in anderen ..."], ["maske", "Weniger Teilnehmer bei Demo gegen Corona-Ma\u00dfnahmen in D\u00fcsseldorf als erwartet", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054190", "... nicht unser Thema. Jetzt wollen wir die Kinder und uns alle von dieser Maske befreien\", sagte Michael Schele von der Gruppe \"Querdenken Dortmund\". RP Online zufolge wurde w\u00e4hrend des Protestzuges, bei dem sich die Teilnehmer in Zehnergruppen fortbewegte, der Mindestabstand ..."], ["maske", "Eine Liga, in der noch nicht viel wieder normal ist", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110053917", "... Fu\u00dfball als \u00fcber den blo\u00dfen Sport hinaus bedeutsames Ereignis auszeichnet. In Stuttgart sollten die Zuschauer auch am Platz Maske tragen. Und in K\u00f6ln und in M\u00fcnchen waren die Infektionszahlen zuvor jeweils zu sehr gestiegen, um Fu\u00dfball auch nur mit wenigen Fans auf Abstand verantworten zu wollen. ..."], ["maske", "\"Es wird sehr, sehr h\u00e4sslich werden\"", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054086", "... Bader Ginsburg zu nehmen. Mary Fitzgerald ist eine von ihnen, eine Lobbyistin in ihren Sechzigern mit Maske und Sonnenhut. \"Sie war so winzig und doch so stark\", sagt sie \u00fcber die 87 Jahre alt gewordene Richterin. \"Ich wei\u00df, dass sie es bis zur Wahl schaffen wollte, ich wei\u00df es einfach. Und jetzt ...\" Mary Fitzgerald entschuldigt sich, die ..."], ["maske", "Eine Liga, in der noch nicht viel wieder normal ist", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052697", "... Fu\u00dfball als \u00fcber den blo\u00dfen Sport hinaus bedeutsames Ereignis auszeichnet. In Stuttgart sollten die Zuschauer auch am Platz Maske tragen. Und in K\u00f6ln und in M\u00fcnchen waren die Infektionszahlen zuvor jeweils zu sehr gestiegen, um Fu\u00dfball auch nur mit wenigen Fans auf Abstand verantworten zu wollen. ..."], ["maske", "Inzidenzwert in M\u00fcnchen steigt auf 54,2", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052514", "... grunds\u00e4tzlich verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Zudem h\u00e4tten die Sch\u00fclerinnen nicht glaubhaft gemacht, dass ihnen das Tragen einer Maske aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich oder unzumutbar sei; das aus einem Satz bestehende pauschale Attest reiche daf\u00fcr nicht aus. \"F\u00fcr eine Glaubhaftmachung bedarf es somit - wie auch in anderen ..."], ["maske", "\"Der kann Wahlkampf, der kann Liberalismus\"", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052396", "... Und ein normaler Parteitag ist es sicher nicht. Auf Schritt und Tritt fordern Warnhinweise am Boden die Delegierten auf, Maske zu tragen und Abstand zu halten. Nur an ihren fest zugewiesenen Pl\u00e4tzen d\u00fcrfen sie die Maske abnehmen. In der Halle bewegen d\u00fcrfen sie sich nur im Uhrzeigersinn. K\u00f6pfe zusammenstecken, Klatsch austauschen - das ist ..."], ["maske", "Der Aussteiger", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052283", "... Er will nicht erkannt werden, auch deshalb tr\u00e4gt er beim Autofahren lieber die Maske An einem Septembermorgen \u00f6ffnet Khalil O., 38, in Berlin-Neuk\u00f6lln die Beifahrert\u00fcr eines schwarzen Familienautos und bittet auf den Beifahrersitz. Im Radio l\u00e4uft leise R&B-Musik, hinten liegt eine ..."], ["maske", "Republikaner wollen Ginsburg-Nachfolge noch vor der Wahl regeln", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110039097", "... Monaten unter Kontrolle bringen, so Redfield vor dem Senatsausschuss. \"Ich w\u00fcrde sogar so weit gehen, zu sagen, dass diese Maske mir eher Schutz vor Covid garantiert als eine Impfung.\" Der Pr\u00e4sident - der nur gelegentlich eine Maske tr\u00e4gt - sagte auf diese Aussagen angesprochen: \"Die Maske ist nicht so wichtig wie die Impfung. Die Maske hilft ..."], ["maske", "Routine in der Improvisation", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110035254", "... nur zu bestimmten Zeiten besucht werden, mehr N\u00e4he ist untersagt. Die Kinder verstehen ihre Lehrer unter der Maske kaum, was nur bedingt daran liegt, dass manche P\u00e4dagogen mit Fremdsprachen umgehen wie G\u00fcnther Oettinger. Zudem: Abstand halten, sobald sich Menschen zusammenfinden. Risiken abw\u00e4gen, welcher Platz im Restaurant geeignet ..."], ["maske", "Der Aussteiger", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110035127", "... Er will nicht erkannt werden, auch deshalb tr\u00e4gt er beim Autofahren lieber die Maske An einem Septembermorgen \u00f6ffnet Khalil O., 38, in Berlin-Neuk\u00f6lln die Beifahrert\u00fcr eines schwarzen Familienautos und bittet auf den Beifahrersitz. Im Radio l\u00e4uft leise R&B-Musik, hinten liegt eine ..."], ["maske", "Seid lieb", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110035220", "... 16bars.tv , die 23-j\u00e4hrige Visa Vie sa\u00df auf dem Sofa mit Sido. Der trug damals zwar nicht mehr seine Totenkopf-Maske, hielt aber noch am Bad-Boy-Image fest und schw\u00e4rmte vom Stinkefinger, den er bei der Echo-Verleihung gerade der versammelten deutschen Musikindustrie gezeigt hatte: \"Wann hat man schon mal die M\u00f6glichkeit, mit einem ..."], ["maske", "In den ersten Bundestaaten wird gew\u00e4hlt", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110027313", "... Monaten unter Kontrolle bringen, so Redfield vor dem Senatsausschuss. \"Ich w\u00fcrde sogar so weit gehen, zu sagen, dass diese Maske mir eher Schutz vor Covid garantiert als eine Impfung.\" Der Pr\u00e4sident - der nur gelegentlich eine Maske tr\u00e4gt - sagte auf diese Aussagen angesprochen: \"Die Maske ist nicht so wichtig wie die Impfung. Die Maske hilft ..."], ["maske", "Kakophonie des Blubberns", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110033050", "... Klaus-Dieter Zastrow an die Zuschauer, Rachenraum und Mund zu desinfizieren. Was Illner mit \"Also, Maske auf und sch\u00f6n gurgeln!\" kommentierte. Gurgeln soll ja gegen alles M\u00f6gliche helfen - Zahnf\u00e4ule, Mundgeruch, Halsschmerzen, Entz\u00fcndungen, schwache Stimmb\u00e4nder. Menschen gurgeln mit ..."], ["maske", "Oben mit, unten ohne", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110034875", "... Urlaub auf Gran Canaria, das bedeutet in diesem Sommer auch: Urlaub mit Maske. \u00dcberall muss man hier in der \u00d6ffentlichkeit einen Mund-Nasen-Schutz tragen, auch wenn die Kanaren zu diesem Zeitpunkt noch gar nicht als Risikogebiet gelten. Nur drei T\u00e4tigkeiten sind ausgenommen von der Verh\u00fcllungspflicht: Sport, Speisen und der ..."], ["maske", "Mehr als 60.000 Anzeigen wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Auflagen", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110031731", "... grunds\u00e4tzlich verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Zudem h\u00e4tten die Sch\u00fclerinnen nicht glaubhaft gemacht, dass ihnen das Tragen einer Maske aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich oder unzumutbar sei; das aus einem Satz bestehende pauschale Attest reiche daf\u00fcr nicht aus. \"F\u00fcr eine Glaubhaftmachung bedarf es somit - wie auch in anderen ..."], ["maske", "\"Keine Waffen im Laden, definitiv!\"", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110032541", "... Die Maske, das ist der Horror f\u00fcr die Juweliere. Und im Winter haben viele Leute dann noch eine Bommelm\u00fctze auf. SZ"], ["maske", "Fehlt nur, dass sich Scholz und S\u00f6der zuprosten", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110027316", "... Welle noch ein neuer Lockdown drohten, wenn die Menschen drei Dinge beachteten: Erstens Maske tragen. Zweitens per Sp\u00fclung den Mund desinfizieren. Drittens m\u00fcsse das von den Beh\u00f6rden kontrolliert werden. Vor allem die Sp\u00fcl-Theorie vertritt Zastrow seit Monaten. Niemand ordnet die Worte des Hygieneexperten ein ..."], ["maske", "Maskenpflicht im Unterricht l\u00e4uft aus", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110032542", "... Bayerns Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler m\u00fcssen von kommender Woche an keine Maske mehr im Unterricht tragen. Kultusminister Michael Piazolo (Freie W\u00e4hler) gab am Vormittag erwartungsgem\u00e4\u00df bekannt, dass die Maskenpflicht an diesem Freitag endet. Schon vor einigen Tagen hatte er angedeutet, dass diese \"Zumutung\", wie er es nannte, wie geplant Ende ..."], ["maske", "Twitter setzt erneut Korrekturhinweis unter Trump-Tweet", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110021701", "... Monaten unter Kontrolle bringen, so Redfield vor dem Senatsausschuss. \"Ich w\u00fcrde sogar soweit gehen zu sagen, dass diese Maske mir eher Schutz vor Covid garantiert als eine Impfung.\" Der Pr\u00e4sident - der nur gelegentlich eine Maske tr\u00e4gt - sagte auf diese Aussagen angesprochen: \"Die Maske ist nicht so wichtig wie die Impfung. Die Maske hilft ..."], ["maske", "Testergebnisse mit Daten von 2000 Personen an falsche Adressen gemailt", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110024769", "... grunds\u00e4tzlich verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. Zudem h\u00e4tten die Sch\u00fclerinnen nicht glaubhaft gemacht, dass ihnen das Tragen einer Maske aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich oder unzumutbar sei; das aus einem Satz bestehende pauschale Attest reiche daf\u00fcr nicht aus. \"F\u00fcr eine Glaubhaftmachung bedarf es somit - wie auch in anderen ..."], ["maske", "Oben mit, unten ohne", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110026328", "... Urlaub auf Gran Canaria , das bedeutet in diesem Sommer auch: Urlaub mit Maske. \u00dcberall muss man hier in der \u00d6ffentlichkeit einen Mund-Nasen-Schutz tragen, auch wenn die Kanaren zu diesem Zeitpunkt noch gar nicht als Risikogebiet gelten. Nur drei T\u00e4tigkeiten sind ausgenommen von der Verh\u00fcllungspflicht: Sport, Speisen und der ..."], ["maske", "Neue Reisewarnungen, Sardinien ohne Test", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110025148", "... \u00d6sterreich: Einkaufen nur noch mit Maske 14. September: \u00d6sterreich versch\u00e4rft seine Corona-Regeln: Von heute an muss in allen Gesch\u00e4ften wieder ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Landesweit galt die Maskenpflicht zuletzt nur in Bussen und Bahnen, in Superm\u00e4rkten, Bank- und Postfilialen. Auch die Besch\u00e4ftigten in der ..."], ["maske", "Trump ma\u00dfregelt seinen Pandemie-Experten", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110023255", "... werden k\u00f6nne. \"Ich w\u00fcrde sogar so weit gehen, zu sagen, dass diese Maske mir zuverl\u00e4ssiger Schutz vor Covid garantiert als eine Impfung\", sagte Redfield. Mit dieser Einsch\u00e4tzung steht der CDC-Direktor nicht alleine da: Anthony Fauci, Direktor des Nationalen Instituts f\u00fcr Allergien und ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110024978", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Was fehlt? \"Der Gruppensex\"", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110024774", "... \"Alles beim Alten\", sagt eine andere Prostituierte, so dezent bekleidet, wie es hier \u00fcblich ist. \"Bis auf die Maske. Die st\u00f6rt.\" Findet sie. \"Interessantes System\", sagt eine Kollegin ein paar Schritte weiter. \"Besser so als gar nicht.\" Ihr pers\u00f6nlich fehle, Vorsicht, es wird explizit: \"der Gruppensex\". Sie verstehe nicht, warum ..."], ["maske", "Was fehlt? \"Der Gruppensex\"", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110018405", "... \"Alles beim Alten\", sagt eine andere Prostituierte, so dezent bekleidet, wie es hier \u00fcblich ist. \"Bis auf die Maske. Die st\u00f6rt.\" Findet sie. \"Interessantes System\", sagt eine Kollegin ein paar Schritte weiter. \"Besser so als gar nicht.\" Ihr pers\u00f6nlich fehle, Vorsicht, es wird explizit: \"der Gruppensex\". Sie verstehe nicht, warum ..."], ["maske", "Rasanter Anstieg der Corona-Zahlen in W\u00fcrzburg und Kulmbach", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110015714", "... werden unterdessen ein Fall f\u00fcrs Museum. \"Mittlerweile fragen Museen an, ob sie eine wei\u00df-blaue Maske bekommen k\u00f6nnen\", sagte er der Zeitung. Bereits getragene Masken gebe er aber nicht ab. \"Es gibt nur frische Bayern-Masken.\" [] \"Katastrophale Zust\u00e4nde\" in bayerischen Testzentren ..."], ["maske", "Wissenschaftsmagazin gibt erstmals Wahlempfehlung ab - f\u00fcr Biden", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110014528", "... \"abscheulich\". W\u00e4hrend der Pr\u00e4sident um die wahre Gefahr durch das Virus gewusst habe, habe er selbst keine Maske aufgesetzt. Biden sagte mit Blick auf Trumps Verhalten: \"Es ging darum sicherzustellen, dass der Aktienmarkt nicht heruntergeht, dass seine reichen Freunde kein Geld verlieren.\" Belege daf\u00fcr legte Biden nicht ..."], ["maske", "Irische Regierung geht komplett in Quarant\u00e4ne", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110009308", "... Forschungs- und Logistikstation am S\u00fcdpol - m\u00fcssen die Forscher nun zwei Wochen lang eine Maske tragen. Die strikten Vorsichtsma\u00dfnahmen haben einen Grund: Antarktika ist bis heute der einzige Corona-freie Kontinent der Erde. \"Wir nehmen das sehr genau, um sicherzustellen, dass nichts passiert\", ..."], ["maske", "Arzt soll trotz Corona-Symptomen weiter Patienten behandelt haben", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110007154", "... werden unterdessen ein Fall f\u00fcrs Museum. \"Mittlerweile fragen Museen an, ob sie eine wei\u00df-blaue Maske bekommen k\u00f6nnen\", sagte er der Zeitung. Bereits getragene Masken gebe er aber nicht ab. \"Es gibt nur frische Bayern-Masken.\" [] \"Katastrophale Zust\u00e4nde\" in bayerischen Testzentren ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110009619", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Biden schickt Top-Juristen in den Kampf gegen Wahlmanipulationen", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110003595", "... \"abscheulich\". W\u00e4hrend der Pr\u00e4sident um die wahre Gefahr durch das Virus gewusst habe, habe er selbst keine Maske aufgesetzt. Biden sagte mit Blick auf Trumps Verhalten: \"Es ging darum sicherzustellen, dass der Aktienmarkt nicht heruntergeht, dass seine reichen Freunde kein Geld verlieren.\" Belege daf\u00fcr legte Biden nicht ..."], ["maske", "Zahl der corona-infizierten Sch\u00fcler in Bayern verdoppelt", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001161", "... werden unterdessen ein Fall f\u00fcrs Museum. \"Mittlerweile fragen Museen an, ob sie eine wei\u00df-blaue Maske bekommen k\u00f6nnen\", sagte er der Zeitung. Bereits getragene Masken gebe er aber nicht ab. \"Es gibt nur frische Bayern-Masken.\" [] \"Katastrophale Zust\u00e4nde\" in bayerischen Testzentren ..."], ["maske", "Neue Reisewarnungen, falsche Zahlen auf Mallorca", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001917", "... \u00d6sterreich: Einkaufen nur noch mit Maske 14. September: \u00d6sterreich versch\u00e4rft seine Corona-Regeln: Von heute an muss in allen Gesch\u00e4ften wieder ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Landesweit galt die Maskenpflicht zuletzt nur in Bussen und Bahnen, in Superm\u00e4rkten, Bank- und Postfilialen. Auch die Besch\u00e4ftigten in der ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001783", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Bloomberg spendet 100 Millionen Dollar f\u00fcr Bidens Wahlkampf in Florida", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001159", "... \"abscheulich\". W\u00e4hrend der Pr\u00e4sident um die wahre Gefahr durch das Virus gewusst habe, habe er selbst keine Maske aufgesetzt. Biden sagte mit Blick auf Trumps Verhalten: \"Es ging darum sicherzustellen, dass der Aktienmarkt nicht heruntergeht, dass seine reichen Freunde kein Geld verlieren.\" Belege daf\u00fcr legte Biden nicht ..."], ["maske", "Die Lust an der \u00dcbertretung", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109997424", "... Supermarkt-Security eingreifen, sobald einer die Abstandsregel verletzte oder ohne Maske von Bevormundung redete. Die Mahnung, die Regeln einzuhalten, ist ein unabl\u00e4ssig aufgerufenes Merkmal unserer angespannten Lage. Au\u00dferdem stehen die Regeln, und das ist ebenfalls eine Neuheit, unter st\u00e4ndigem Vorbehalt, versch\u00e4rft oder gelockert ..."], ["maske", "S\u00f6der vergleicht Kritik an bayerischen Corona-Tests mit Kritik am FC Bayern", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109997422", "... werden unterdessen ein Fall f\u00fcrs Museum. \"Mittlerweile fragen Museen an, ob sie eine wei\u00df-blaue Maske bekommen k\u00f6nnen\", sagte er der Zeitung. Bereits getragene Masken gebe er aber nicht ab. \"Es gibt nur frische Bayern-Masken.\" \"Katastrophale Zust\u00e4nde\" in bayerischen Testzentren ..."], ["maske", "Patienten mit Corona-Symptomen in Mehrbettzimmern untergebracht", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993832", "... erlaubten 500. Weil die Zahl so deutlich \u00fcberschritten worden sei und viele Teilnehmer keine Maske getragen h\u00e4tten, hatte die Polizei den Zug gestoppt. Kurz darauf brachen die Veranstalter den Zug ab und baten die Teilnehmer, sich zur Hauptkundgebung auf der Theresienwiese zu versammeln. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993526", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "\"Ich habe mich nie \u00fcber jemanden lustig gemacht\"", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993362", "... Das hat man aber nicht so wahrgenommen, dass Sie der Musikindustrie schonungslos die Maske herunterrei\u00dfen. W\u00fcrde ich auch nicht so formulieren, das ist ja eher Bild -Vokabular, rei\u00dferisch und hetzerisch. Ich habe dargestellt, dass jemand \u00fcberfordert ist, ich glaube, das hat jeder gesehen. Ich habe mich nicht ..."], ["maske", "Wissenschaftler nehmen Forschung in der Antarktis wieder auf", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001918", "... Forschungs- und Logistikstation am S\u00fcdpol - m\u00fcssen die Forscher nun zwei Wochen lang eine Maske tragen. Die strikten Vorsichtsma\u00dfnahmen haben einen Grund: Antarktika ist bis heute der einzige Corona-freie Kontinent der Erde. \"Wir nehmen das sehr genau, um sicherzustellen, dass nichts passiert\", ..."], ["maske", "Wirbelsturm des Schmetterlings", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993265", "... Afroamerikaner war 2014 von Polizisten erschossen worden) auf ihrer Maske trug, gewann diese Partie 1:6, 6:3, 6:3 und damit zum zweiten Mal nach 2018 die US Open in New York. Man muss diese erstaunliche Partie in drei Phasen unterteilen, und die linke Hand von Osaka spielt dabei eine entscheidende Rolle. Von Beginn ..."], ["maske", "Der Tanz um die Maske", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109991609", "... zur Theresienwiese marschieren d\u00fcrfen, um gegen die Corona-Regeln in Deutschland zu protestieren. Und kaum einer tr\u00e4gt eine Maske. \"Es geht bei der Mund-Nasen-Bedeckung einfach nur darum, dass man uns schikanieren m\u00f6chte. Das wei\u00df jeder\", sagt Markus Haintz vom Lastwagen an der Spitze des Zugs hinunter. Die zwei veranschlagten und ..."], ["maske", "Mehr als 100 Beschwerden gegen Erfassung von G\u00e4stedaten", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109985549", "... erlaubten 500. Weil die Zahl so deutlich \u00fcberschritten worden sei und viele Teilnehmer keine Maske getragen h\u00e4tten, hatte die Polizei den Zug gestoppt. Kurz darauf brachen die Veranstalter den Zug ab und baten die Teilnehmer, sich zur Hauptkundgebung auf der Theresienwiese zu versammeln. ..."], ["maske", "Verwirrung bis Ver\u00e4rgerung ums Alkoholverbot", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109991235", "... Polizei, kein KVR, kein \u00c4rger. Und auf der Wittelsbacherbr\u00fccke l\u00e4uft kurz vor Mitternacht eine Gruppe vorbei, einer tr\u00e4gt Maske und eine Flasche Gin. Sie gehen Richtung Au, raus aus der verbotenen Zone. Zwei junge Frauen kommen mit frisch gezapften Bieren in Plastikbechern hinterher, bei dem sch\u00f6nen Schaum muss das Bier aus einem der Lokale am ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109991229", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Trump und Biden gedenken der Anschl\u00e4ge von 9/11", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109980308", "... \"abscheulich\". W\u00e4hrend der Pr\u00e4sident um die wahre Gefahr durch das Virus gewusst habe, habe er selbst keine Maske aufgesetzt. Biden sagte mit Blick auf Trumps Verhalten: \"Es ging darum sicherzustellen, dass der Aktienmarkt nicht heruntergeht, dass seine reichen Freunde kein Geld verlieren.\" Belege daf\u00fcr legte Biden nicht ..."], ["maske", "\"Ich habe mich nie \u00fcber jemanden lustig gemacht\"", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109984870", "... Das hat man aber nicht so wahrgenommen, dass Sie der Musikindustrie schonungslos die Maske herunterrei\u00dfen. W\u00fcrde ich auch nicht so formulieren, das ist ja eher Bild -Vokabular, rei\u00dferisch und hetzerisch. Ich habe dargestellt, dass jemand \u00fcberfordert ist, ich glaube, das hat jeder gesehen. Ich habe mich nicht ..."], ["maske", "Sieben Mitarbeiter von Flughafen-Testzentren selbst infiziert", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109977859", "... entsprechende Anordnung, die auch f\u00fcr Abgeordnete gilt, am Dienstag bis Ende Dezember. \"Mit einer einfachen OP-Maske ist das Risiko, sich mit dem Coronavirus anzustecken, deutlich geringer. Das zeigen auch aktuelle Studien\", sagte Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU). \"Wir wollen daher alles uns M\u00f6gliche tun, damit der Landtag weiter seiner ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109984573", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Regelverletzer und die Lust an der \u00dcbertretung", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109984201", "... Supermarkt-Security eingreifen, sobald einer die Abstandsregel verletzte oder ohne Maske von Bevormundung redete. Die Mahnung, die Regeln einzuhalten, ist ein unabl\u00e4ssig aufgerufenes Merkmal unserer angespannten Lage. Au\u00dferdem stehen die Regeln, und das ist ebenfalls eine Neuheit, unter st\u00e4ndigem Vorbehalt, versch\u00e4rft oder gelockert ..."], ["maske", "Die Abstands-Wauwaus", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109983711", "... Dar\u00fcber hinaus falle durch die Maske ein wichtiges Kommunikationsmittel weg, sagt Knigge: \"Das L\u00e4cheln, das Vertrauen vermittelt.\" Deshalb sei es umso wichtiger, klar und freundlich zu kommunizieren. \"Machen Sie den Mund auf, sprechen Sie in ruhigem und fr\u00f6hlichem Ton, um das L\u00e4cheln zu ersetzen.\" Ohnehin k\u00f6nnte man die Wartezeit viel besser ..."], ["maske", "Williams verpasst Finaleinzug - Asarenka im Endspiel gegen Osaka", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109981844", "... erneut, um gegen Rassismus und Polizeigewalt in den USA zu protestieren. W\u00e4hrend des Interviews trug sie eine Maske, auf der der Name von Philando Castile stand. Der Afroamerikaner war im Juli 2016 im Alter von 32 Jahren bei einer Verkehrskontrolle im US-Bundesstaat Minnesota von einem Polizisten erschossen worden. ..."], ["maske", "Bayern nimmt 2020 rund 4,2 Milliarden weniger ein", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109963753", "... entsprechende Anordnung, die auch f\u00fcr Abgeordnete gilt, am Dienstag bis Ende Dezember. \"Mit einer einfachen OP-Maske ist das Risiko, sich mit dem Coronavirus anzustecken, deutlich geringer. Das zeigen auch aktuelle Studien\", sagte Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU). \"Wir wollen daher alles uns M\u00f6gliche tun, damit der Landtag weiter seiner ..."], ["maske", "MVV erh\u00f6ht Fahrpreise / Paul-Heyse-Unterf\u00fchrung wird saniert", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109977056", "... des \u00f6ffentlichen Nahverkehrs wieder. Zwar wird es mit dem Abstandhalten zunehmend schwieriger, aber wenn alle eine Maske tragen, bleiben Infektionen hoffentlich aus. F\u00fcr die Verkehrsunternehmen sind die vollen Fahrzeuge gut. Denn w\u00e4hrend der Corona-Krise haben sie ihr Angebot weitgehend aufrechterhalten und dadurch enorme Verluste ..."], ["maske", "Auf die M\u00fctze", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109976980", "... Bek\u00e4mpfung des Virus verst\u00e4ndlicherweise ernst, der Barmann zum Beispiel schickt jeden aus der Warteschlange weg, der keine Maske tr\u00e4gt, und Ellbogen auf dem Tresen werden sofort moniert. Einmal Aperol Spritz mit viel Abstand, bitte! Auch der Besuch der Campingplatz-Poollandschaft ist reglementiert, im Wasser d\u00fcrfen sich ..."], ["maske", "Stadt M\u00fcnchen untersagt \"Querdenker\"-Demo am Odeonsplatz", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109976024", "... gesellschaftlichen Lebens protestieren d\u00fcrfen. Sie m\u00fcssen dabei einen Abstand von 1,5 Metern wahren und eine Maske tragen. Angemeldet hatten die Veranstalter der Initiative Querdenken 089 eine Demonstration f\u00fcr 5000 Menschen am Odeonsplatz vor der Feldherrenhalle und einen Zug durch die Innenstadt mit 500 Teilnehmern. Beides verbot das ..."], ["maske", "\"Ist die Maske feucht, sofort wechseln!\"", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109976172", "... SZ:Frau Meli, Sie tragen bereits seit Monaten in Ihrer Praxis eine Maske. Hat Ihre Haut darauf reagiert? Marianne Meli: O ja. Ich bekam pl\u00f6tzlich Pickelchen um den Mundbereich herum. Und das als Dermatologin! Was haben Sie unternommen? ..."], ["maske", "Vorsatz auf Band", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109975719", "... wenn die Menschen mitmachen, wenn sie \u00fcberzeugt werden k\u00f6nnen, das Richtige zu tun. Nur dann sind sie bereit, Maske zu tragen, sich die H\u00e4nde zu waschen, auf soziale Kontakte zu verzichten und Abstand zu halten. Ganz nebenbei haben diese Staaten auch gezeigt, dass sie so auch den \u00f6konomischen Schaden in Grenzen halten k\u00f6nnen. ..."], ["maske", "Was Kroatien-Urlauber wissen m\u00fcssen", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109975709", "... Weltkulturerbe in Dubrovnik oder die europ\u00e4ische Kulturhauptstadt Rijeka. Abstand, Hygiene, Maske - das sollte Coronainfektionen verhindern helfen, doch l\u00e4ngst wird in den Partyhochburgen an der K\u00fcste wieder dicht an dicht gefeiert. Und die Zahlen steigen. Das Ausw\u00e4rtige Amt warnt deshalb vor Reisen in die Regionen Sibenik-Knin, ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109975708", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Biden: Trumps Verhalten in Corona-Krise \"beinahe kriminell\"", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109958354", "... \"abscheulich\". W\u00e4hrend der Pr\u00e4sident um die wahre Gefahr durch das Virus gewusst habe, habe er selbst keine Maske aufgesetzt. Biden sagte mit Blick auf Trumps Verhalten: \"Es ging darum sicherzustellen, dass der Aktienmarkt nicht heruntergeht, dass seine reichen Freunde kein Geld verlieren.\" Belege daf\u00fcr legte Biden nicht ..."], ["maske", "Zwei Tage nach den Ferien: Grundschule in Baldham wegen Corona geschlossen", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957190", "... entsprechende Anordnung, die auch f\u00fcr Abgeordnete gilt, am Dienstag bis Ende Dezember. \"Mit einer einfachen OP-Maske ist das Risiko, sich mit dem Coronavirus anzustecken, deutlich geringer. Das zeigen auch aktuelle Studien\", sagte Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU). \"Wir wollen daher alles uns M\u00f6gliche tun, damit der Landtag weiter seiner ..."], ["maske", "Caleb Ewan sprintet in Poitiers zum Sieg", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957783", "... Polizeigewalt in den USA zu protestieren. Vor und nach der Begegnung trug sie eine Mund-Nase-Maske, auf der der Name von George Floyd stand. Der Afroamerikaner war im Mai in Minnesota bei einem gewaltsamen Polizeieinsatz get\u00f6tet worden. Osaka hatte vor dem Turnier gesagt, sie habe sieben Masken mit unterschiedlichen Namen. Sie hoffe, dass sie ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957188", "... das Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. In vielen L\u00e4ndern gelten Abstandsregeln, mancherorts wurden sie mit der Pflicht zur Maske versch\u00e4rft, nachdem nach der \u00d6ffnung f\u00fcr Touristen die Infektionszahlen nach oben kletterten. Das Tragen eines Mund-Nasenschutzes auch in der \u00d6ffentlichkeit beeintr\u00e4chtigt das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise - ..."], ["maske", "FC Bayern verliert im Urheberrechtsstreit gegen Karikaturisten", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957204", "... dass die Bayern seine Karikatur \"The Real Badman & Robben\", die Frank Rib\u00e9ry mit einer Batman-Maske und Arjen Robben mit einer Augenmaske zeigt, als Vorlage f\u00fcr Fanartikel verwendeten. Ferner wollte Goldau mit seiner Klage erreichen, dass er Auskunft \u00fcber die H\u00f6he der Ums\u00e4tze erh\u00e4lt, die die Merchandising-Abteilung des FC Bayern mit den ..."], ["maske", "\"Ich wei\u00df nicht, wer uns verl\u00e4sst oder wer noch kommt\"", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956955", "... Polizeigewalt in den USA zu protestieren. Vor und nach der Begegnung trug sie eine Mund-Nase-Maske, auf der der Name von George Floyd stand. Der Afroamerikaner war im Mai in Minnesota bei einem gewaltsamen Polizeieinsatz get\u00f6tet worden. Osaka hatte vor dem Turnier gesagt, sie habe sieben Masken mit unterschiedlichen Namen. Sie hoffe, dass sie ..."], ["maske", "Was wollnse denn?", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109951176", "... Alexander Zverev guckte verbl\u00fcfft in die Kamera und r\u00fcckte sich die Maske zurecht. Er trug keinen schicken Schutz eines Sponsors oder was mit gesellschaftlicher Botschaft darauf, sondern eine hellblaue Einmal-Wegwerf-Maske. Ein Reporter hatte ihm nach dem Sieg im US-Open-Viertelfinale mitgeteilt, dass Tennis-Legende Martina ..."], ["maske", "Naomi Osaka steht im Halbfinale", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956392", "... Polizeigewalt in den USA zu protestieren. Vor und nach der Begegnung trug sie eine Mund-Nase-Maske, auf der der Name von George Floyd stand. Der Afroamerikaner war im Mai in Minnesota bei einem gewaltsamen Polizeieinsatz get\u00f6tet worden. Osaka hatte vor dem Turnier gesagt, sie habe sieben Masken mit unterschiedlichen Namen. Sie hoffe, dass sie ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956172", "... [] Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten gilt keine Corona-Sperrstunde mehr. G\u00e4ste k\u00f6nnen also so lange bewirtet werden wie vor der Corona-Krise. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch ..."], ["maske", "Rosenheim verzeichnet trotz Allgemeinbeschr\u00e4nkung mehr Corona-F\u00e4lle", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109948941", "... entsprechende Anordnung, die auch f\u00fcr Abgeordnete gilt, am Dienstag bis Ende Dezember. \"Mit einer einfachen OP-Maske ist das Risiko, sich mit dem Coronavirus anzustecken, deutlich geringer. Das zeigen auch aktuelle Studien\", sagte Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU). \"Wir wollen daher alles uns M\u00f6gliche tun, damit der Landtag weiter seiner ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109949827", "... [] Analyse: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten gilt keine Corona-Sperrstunde mehr. G\u00e4ste k\u00f6nnen also so lange bewirtet werden wie vor der Corona-Krise. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109949369", "... Bahnen sind mindestens 100 Euro f\u00e4llig. Wer auf dem Schulgel\u00e4nde - au\u00dferhalb der Unterrichtsr\u00e4ume - keine Maske tr\u00e4gt, kann ein Bu\u00dfgeld von mindestens 25 Euro bekommen. Bayern : Eine Maske ist im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109949368", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Das fliehende Klassenzimmer", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109946567", "... Barth f\u00fchlt sich hintergangen. \"Am ersten Schultag mussten die Sch\u00fcler Maske tragen und Abstand halten, bis wir bei jedem eine Urlaubsabfrage gemacht hatten.\" Wer in ein Risikogebiet gereist war, musste einen Test vorlegen oder seine rechtzeitige R\u00fcckkehr glaubhaft machen. Seit zwei Wochen sei sie zur\u00fcck, habe die Neuntkl\u00e4sslerin ihm versichert, sagt ..."], ["maske", "Das fliehende Klassenzimmer", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109943292", "... Barth f\u00fchlt sich hintergangen. \"Am ersten Schultag mussten die Sch\u00fcler Maske tragen und Abstand halten, bis wir bei jedem eine Urlaubsabfrage gemacht hatten.\" Wer in ein Risikogebiet gereist war, musste einen Test vorlegen oder seine rechtzeitige R\u00fcckkehr glaubhaft machen. Seit zwei Wochen sei sie zur\u00fcck, habe die Neuntkl\u00e4sslerin ihm versichert, sagt ..."], ["maske", "Landshut: Maskenpflicht auch f\u00fcr Grundsch\u00fcler im Unterricht", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109941334", "... neue Regeln: Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen alle Kinder ab der ersten Klasse etwa auf dem Weg zur Toilette oder in der Pause eine Maske tragen. Nur zum Essen und Trinken oder aufgrund einer Behinderung oder Krankheit darf sie abgenommen werden. Am Sitzplatz im Unterrichtsraum d\u00fcrfen die Masken ebenfalls runter. Lehrer m\u00fcssen ihre Maske tragen, sobald sie ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109942986", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "US-Open: Djokovics Eklat und die Folgen", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109942992", "... klare politische Haltung zeigt: Vor und nach den Matches tr\u00e4gt sie eine Maske, auf der jeweils der Name eines Opfers steht. Sieben unterschiedliche hat sie dabei, und hofft, dass sie alle w\u00e4hrend des Grand Slams in New York tragen kann. Dann h\u00e4tte sie das Finale erreicht. ..."], ["maske", "\"Eigentlich mag ich mir das gar nicht ausmalen\"", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109941329", "... Seit September ist es den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern selbst \u00fcberlassen, ob sie auch im Unterricht Maske tragen. Die meisten machen es weiterhin, was ich so h\u00f6re. Aber nat\u00fcrlich birgt die Freiwilligkeit auch Konfliktpotenzial. Manche Sch\u00fcler fragen sich: Warum trage ich eine Maske, der andere aber nicht? Andere wollen nicht ..."], ["maske", "Polizei vertreibt Mallorca-Urlauber mit Hubschrauber vom Strand", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109935260", "... Sebastian Kurz appellierte lediglich an die Bev\u00f6lkerung Abstand zu halten, auf Hygiene zu achten und vermehrt Maske zu tragen. An privaten Feierlichkeiten sollten maximal 25 Personen teilnehmen, empfahl der Kanzler. \"Alle gemeinsam sollen einen Beitrag leisten, den Hausverstand nutzen, damit wir m\u00f6glichst gut durch den Herbst und Winter kommen.\" Am ..."], ["maske", "Scheuer und Aiwanger wagen Gillamoos-Experiment", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109935261", "... Freitag, 4.September, 15.38 Uhr:Ein umstrittenes Foto ohne Maske und Mindestabstand k\u00f6nnte noch Folgen f\u00fcr Bambergs Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke haben. Dem Ordnungsamt liegt nun eine Anzeige gegen den SPD-Politiker vor, wie ein Sprecher der Stadt am Freitag best\u00e4tigte. Ihm werde ein Versto\u00df gegen das Infektionsschutzgesetz vorgeworfen. Der ..."], ["maske", "Corona ist Entheimatung", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109936562", "... Abstand zu ihnen, man sch\u00fctzt sich vor ihnen, man begegnet ihnen mit Maske, man vermeidet Kontakt, sei es beim Einkaufen, beim Wandern im Wald oder beim Joggen im Park. Wenn einer an der Supermarktkasse zu nahe an uns herantritt, werden wir nerv\u00f6s. Und man selbst sp\u00fcrt b\u00f6se Blicke, wenn man sich auf Unbekannte zubewegt. ..."], ["maske", "\"Eigentlich w\u00e4re gerade jetzt der perfekte Moment\"", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109935376", "... \"Meine Familie geht nur mit Maske aus dem Haus. So vorsichtig sind hier auf den Galapagosinseln alle. Sogar am Strand tragen wir Maske. Wir haben ein eigenes medizinisches Labor auf der Insel. Dabei - oder vielleicht deshalb - hatten wir bis jetzt nur wenige Covid-Kranke. Und nur ein Kapit\u00e4n von den Inseln ist gestorben, das passierte aber auf ..."], ["maske", "Gesundheitsministerin h\u00e4lt trotz Pannen an Test-Strategie fest", "05.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109933948", "... Freitag, 4.September, 15.38 Uhr: Ein umstrittenes Foto ohne Maske und Mindestabstand k\u00f6nnte noch Folgen f\u00fcr Bambergs Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke haben. Dem Ordnungsamt liegt nun eine Anzeige gegen den SPD-Politiker vor, wie ein Sprecher der Stadt am Freitag best\u00e4tigte. Ihm werde ein Versto\u00df gegen das Infektionsschutzgesetz vorgeworfen. Der ..."], ["maske", "Weiden in der Oberpfalz \u00fcberschreitet Corona-Fr\u00fchwarnwert", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109925752", "... Freitag, 4.September, 15.38 Uhr: Ein umstrittenes Foto ohne Maske und Mindestabstand k\u00f6nnte noch Folgen f\u00fcr Bambergs Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke haben. Dem Ordnungsamt liegt nun eine Anzeige gegen den SPD-Politiker vor, wie ein Sprecher der Stadt am Freitag best\u00e4tigte. Ihm werde ein Versto\u00df gegen das Infektionsschutzgesetz vorgeworfen. Der ..."], ["maske", "EU-Gesundheitsminister: Mindestens zehn Tage Quarant\u00e4ne f\u00fcr Reisende", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109923051", "... Sebastian Kurz appellierte lediglich an die Bev\u00f6lkerung Abstand zu halten, auf Hygiene zu achten und vermehrt Maske zu tragen. An privaten Feierlichkeiten sollten maximal 25 Personen teilnehmen, empfahl der Kanzler. \"Alle gemeinsam sollen einen Beitrag leisten, den Hausverstand nutzen, damit wir m\u00f6glichst gut durch den Herbst und Winter kommen.\" Am ..."], ["maske", "Die neue Maskerade", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109927203", "... sind. Nichts l\u00e4sst sich an der Tanke mit dramatischerer Geste vors Gesicht wurschteln, wenn die Maske mal wieder zu Hause liegen geblieben ist. Hausrock Die Welt wackelt: W\u00e4hrend des Lockdowns trug laut Fotobeweis selbst ..."], ["maske", "Depressives, altes Brot", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109926954", "... Donald Trump macht eigentlich keinerlei Hehl daraus, was er von Corona-Ma\u00dfnahmen, wie etwa Maske tragen, so h\u00e4lt: wenig bis gar nichts. Dass der US-Pr\u00e4sident damit nicht einfach nur mit schlechtem Beispiel vorausgeht, sondern auch noch eine Politik pr\u00e4gt, die verantwortlich ist f\u00fcr mehr als sechs Millionen Infizierte und mehr als 185 000 ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109925749", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109926354", "... US-Stadt Portland gegen Polizeigewalt und Ungleichheit demonstriert wird. Die Organisatorin der Proteste Teal Lindseth kommt mit Maske. 170881-01-02Wir warten drau\u00dfen: Hunde d\u00fcrfen zwar immer noch nicht ins Whitney Museum of American Art in New York, daf\u00fcr aber ihre Frauchen und Herrchen nach monatelanger corona-bedingter Schlie\u00dfung. ..."], ["maske", "Mitgef\u00fchl zeigen, W\u00e4hler gewinnen", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109922577", "... Es gibt verschiedene Gr\u00fcnde, warum Joe Biden am Donnerstagnachmittag mit einer Maske vor dem Mund in einer Kirche in Kenosha, Wisconsin sa\u00df. Der demokratische Pr\u00e4sidentschaftskandidat war zu einem \"Community Meeting\" in die Grace Lutheran Church gekommen, zu einer B\u00fcrgerversammlung. Das war einerseits eine etwas hochtrabende ..."], ["maske", "Verz\u00f6gerungen bei Testergebnissen von bayerischen Flugh\u00e4fen", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916734", "... Alle ohne Maske im Bus - 8500 Euro Strafen Donnerstag, 3. September, 18.30 Uhr: Ein Reisebus und alle ohne Maske: Das kann teuer werden. Weil bei einer Kontrolle in der Oberpfalz keiner der Fahrg\u00e4ste einen Mund-Nasen-Schutz trug, werden nun voraussichtlich Bu\u00dfgelder von 8500 Euro f\u00e4llig. Den Schleierfahndern sei an der ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916536", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "\"Es ist abscheulich, wie sie uns behandeln\"", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916545", "... ausschlie\u00dflich negativ getestet worden, beim Kartenspiel mit Paire habe sie Abstand gehalten und eine Maske getragen. \"Ich will nur noch meine Freiheit wiederhaben\", sagte Mladenovic. Nun, das k\u00f6nnte schwierig werden. Zum einen tritt sie mit Timea Babos (Ungarn) im Doppel an, das Paar ist auf Platz eins gesetzt. Zum ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916543", "... Sympathisch trotz Maske. Der Mund-Nasen-Schutz erschwert es, Gesichtsausdr\u00fccke richtig zu deuten. Wie man dennoch erfolgreich Emotionen zeigen kann. Von Julian Rodemann SZ.de"], ["maske", "US-Beh\u00f6rde verschickt Pl\u00e4ne zur Impfstoff-Verteilung ab Ende Oktober", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109915071", "... Sebastian Kurz appellierte lediglich an die Bev\u00f6lkerung Abstand zu halten, auf Hygiene zu achten und vermehrt Maske zu tragen. An privaten Feierlichkeiten sollten maximal 25 Personen teilnehmen, empfahl der Kanzler. \"Alle gemeinsam sollen einen Beitrag leisten, den Hausverstand nutzen, damit wir m\u00f6glichst gut durch den Herbst und Winter kommen.\" Am ..."], ["maske", "Kanarische Inseln zum Risikogebiet erkl\u00e4rt", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109908433", "... Sebastian Kurz appellierte lediglich an die Bev\u00f6lkerung Abstand zu halten, auf Hygiene zu achten und vermehrt Maske zu tragen. An privaten Feierlichkeiten sollten maximal 25 Personen teilnehmen, empfahl der Kanzler. \"Alle gemeinsam sollen einen Beitrag leisten, den Hausverstand nutzen, damit wir m\u00f6glichst gut durch den Herbst und Winter kommen.\" Am ..."], ["maske", "Vier Orte \u00fcberschreiten Corona-Fr\u00fchwarnwert", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909864", "... insbesondere m\u00f6gliche Ansteckungen durch Reiser\u00fcckkehrer zu vermeiden. Nach den ersten beiden Schulwochen darf der Unterricht ohne Maske stattfinden - es sei denn, der Inzidenzwert eines Landkreises oder einer Stadt steige auf mehr als 35. \"Ab einem Inzidenzwert von 35 gilt wieder Maskenpflicht im Unterricht\", sagte Piazolo, \"au\u00dfer die Schule ..."], ["maske", "Hinter der Maske", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109910446", "... russischer Propagandakanal. Peace Data sei eine journalistische Seite \"von Menschen f\u00fcr Menschen\". Dar\u00fcber prangt eine Guy-Fawkes-Maske. Sie ist ein Symbol f\u00fcr den Aufstand anonymer Internetnutzer gegen die M\u00e4chtigen - und zugleich eine Erinnerung, dass im Netz vieles nicht ist, wie es zu sein scheint. Vom Anarchisten bis zum Geheimdienstler ..."], ["maske", "\"Arafat hat neun Millionen an mir verdient\"", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109910868", "... aussagt, beginnt wie immer. Der Rapper wird von f\u00fcnf bewaffneten Polizisten, die Maske tragen, \u00fcber den Flur begleitet und setzt sich an seinen Platz, gegen\u00fcber auf der Anklagebank hat schon sein fr\u00fcherer Gesch\u00e4ftspartner Arafat Abou-Chaker Platz genommen. Der soll handgreiflich geworden sein, als Bushido 2017 die ..."], ["maske", "Sympathisch trotz Maske", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109910212", "... Mund-Nasen-Bedeckung - als \u00fcberaus n\u00fctzliche Kunstfertigkeit: Wohl dem, der trotz Maske seinem Gegen\u00fcber ein L\u00e4cheln schenken kann. Entscheidend dabei ist laut Smize-Erfinderin Banks, die Augen ganz sanft zusammenzukneifen. Angespannt werden sollten nur die Muskeln direkt unter dem Lid. Ein schwaches Schielen soll ebenfalls helfen. Mit ..."], ["maske", "Gebt dem Bund das Kommando!", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909859", "... weiterf\u00fchrenden Schulen f\u00fcr die erste Zeit nach den Ferien auch im Unterricht eine Maske verordnete. Andere L\u00e4nder verlangen einen Mund-Nasen-Schutz nur auf den Fluren, in Sachsen d\u00fcrfen die Schulen dagegen selbst entscheiden. So gro\u00df ist das Durcheinander, dass sogar die Bundeskanzlerin vor ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909629", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909630", "... Bayern : In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Nur aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden und mit einem \u00e4rztlichen Attest sind Ausnahmen m\u00f6glich. Der Bu\u00dfgeld-Regelsatz wurde auf 250 Euro im einmaligen Fall und bis 500 Euro bei mehrmaligen Verst\u00f6\u00dfen angehoben. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909329", "Sch\u00fcler und Lehrer m\u00fcssen in den ersten zwei Schulwochen auch im Unterricht eine Maske tragen. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen und Lockerungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh In Bayern gelten nach wie vor strenge Regeln, um die Ausbreitung des ..."], ["maske", "Visiere bieten weniger Schutz als Masken", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909332", "... verfolgten ihre Verteilung in der Raumluft. Die Dummys trugen entweder ein Kunststoffvisier, eine FFP-Maske mit oder ohne Ventil und zwei verschiedene Fabrikate handels\u00fcblicher Mund-Nasen-Schutzmasken. Obwohl das Kunststoffvisier im ersten Moment nat\u00fcrlich verhinderte, dass sich ein Strom von Tr\u00f6pfchen als Wolke vom Gesicht weg und in ..."], ["maske", "Kabinett bringt Verschiebung der Volksz\u00e4hlung auf den Weg", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109894679", "... In Bundesland Brandenburg kostet der bewusste Verzicht auf eine Corona-Maske k\u00fcnftig zwischen 50 und 250 Euro Bu\u00dfgeld. Das beschloss das Kabinett am Dienstag in Potsdam. Die Maskenpflicht gilt unter anderem im \u00f6ffentlichen Nahverkehr und im Einzelhandel. Die Landesregierung aus SPD, CDU und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen traf noch ..."], ["maske", "Gerichtsentscheidung: Grillen auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wieder erlaubt", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109891948", "... insbesondere m\u00f6gliche Ansteckungen durch Reiser\u00fcckkehrer zu vermeiden. Nach den ersten beiden Schulwochen darf der Unterricht ohne Maske stattfinden - es sei denn, der Inzidenzwert eines Landkreises oder einer Stadt steige auf mehr als 35. \"Ab einem Inzidenzwert von 35 gilt wieder Maskenpflicht im Unterricht\", sagte Piazolo, \"au\u00dfer die Schule ..."], ["maske", "Visiere bieten weniger Schutz als Masken", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109894225", "... verfolgten ihre Verteilung in der Raumluft. Die Dummys trugen entweder ein Kunststoffvisier, eine FFP-Maske mit oder ohne Ventil und zwei verschiedene Fabrikate handels\u00fcblicher Mund-Nasen-Schutzmasken. Obwohl das Kunststoffvisier im ersten Moment nat\u00fcrlich verhinderte, dass sich ein Strom von Tr\u00f6pfchen als Wolke vom Gesicht weg und in ..."], ["maske", "Sympathisch trotz Maske", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109894131", "... Mund-Nasen-Bedeckung - als \u00fcberaus n\u00fctzliche Kunstfertigkeit: Wohl dem, der trotz Maske seinem Gegen\u00fcber ein L\u00e4cheln schenken kann. Entscheidend dabei ist laut Smize-Erfinderin Banks, die Augen ganz sanft zusammenzukneifen. Angespannt werden sollten nur die Muskeln direkt unter dem Lid. Ein schwaches Schielen soll ebenfalls helfen. Mit ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109892329", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109892180", "Sch\u00fcler und Lehrer m\u00fcssen in den ersten zwei Schulwochen auch im Unterricht eine Maske tragen. Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Corona-Einschr\u00e4nkungen und Lockerungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh In Bayern gelten nach wie vor strenge Regeln, um die Ausbreitung des ..."], ["maske", "Sieben Masken, sieben Namen", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109892190", "... w\u00fcrdigen, und Naomi Osaka tat am Montagabend genau das: Sie trug beim Einmarsch ins Arthur Ashe Stadium eine schwarze Maske, auf der in wei\u00dfen Buchstaben Breonna Taylor stand, hinter ihr war auf der Trib\u00fcne der Schriftzug Black Lives Matter angebracht, dazu Pappfiguren von Menschen unterschiedlicher Hautfarben. Es war der erste Tag der US Open ..."], ["maske", "In Berlin gilt k\u00fcnftig Maskenpflicht bei Demonstrationen", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109891947", "... In Bundesland Brandenburg kostet der bewusste Verzicht auf eine Corona-Maske k\u00fcnftig zwischen 50 und 250 Euro Bu\u00dfgeld. Das beschloss das Kabinett am Dienstag in Potsdam. Die Maskenpflicht gilt unter anderem im \u00f6ffentlichen Nahverkehr und im Einzelhandel. Die Landesregierung aus SPD, CDU und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen traf noch ..."], ["maske", "\"War doch ganz ordentlich\"", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109891952", "... viel Arbeit, da l\u00e4uft noch nicht alles rund, aber das kriege ich schon hin.\" Die Antwort von Beltz war trotz Maske zu erkennen: \"Hast du was anderes erwartet? Jetzt bring' das Ding zu Ende.\" Ein paar Minuten sp\u00e4ter hatte Kerber ihre Auftaktpartie gegen Ajla Tomljanovic (Australien) mit 6:4, 6:4 gewonnen. ..."], ["maske", "\"War doch ganz ordentlich\"", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109886603", "... viel Arbeit, da l\u00e4uft noch nicht alles rund, aber das kriege ich schon hin.\" Die Antwort von Beltz war trotz Maske zu erkennen: \"Hast du was anderes erwartet? Jetzt bring' das Ding zu Ende.\" Ein paar Minuten sp\u00e4ter hatte Kerber ihre Auftaktpartie gegen Ajla Tomljanovic (Australien) mit 6:4, 6:4 gewonnen. ..."], ["maske", "Ungarn macht die Grenzen dicht", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884344", "... Der konservative Politiker rief die Bev\u00f6lkerung auf, Abstand zu halten, soziale Kontakte zu reduzieren und Maske zu tragen, wenn der Abstand nicht eingehalten werden kann. \"Je st\u00e4rker jeder einen Beitrag leistet, desto besser werden wir durch den Herbst und den Winter kommen\", sagte Kurz. Ziel bleibe es, einen zweiten Lockdown zu verhindern. Im Moment ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109885871", "... Bayern f\u00fchrt mehrt\u00e4gige Maskenpflicht an weiterf\u00fchrenden Schulen ein. Sch\u00fcler und Lehrer, die keine Maske aufsetzen, d\u00fcrfen ohne Attest nicht am Unterricht teilnehmen. Die Regel greift direkt nach dem Ende der Sommerferien und gilt nur f\u00fcr die ersten beiden Schulwochen - vorausgesetzt, das Infektionsgeschehen l\u00e4sst es zu. Nachrichten aus ..."], ["maske", "Bayern f\u00fchrt mehrt\u00e4gige Maskenpflicht an weiterf\u00fchrenden Schulen ein", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884348", "... Piazolo: Ohne Maske, kein Unterricht Montag, 31. August, 14.05 Uhr: Zum Schulstart am kommenden Dienstag m\u00fcssen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in Bayern ab der f\u00fcnften Klasse mit Maske im Unterricht sitzen. Die Regel gilt f\u00fcr die ersten beiden Schulwochen und soll vor allem m\u00f6gliche Infektionen durch ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884776", "... 2020-08-26T121300Z_948097669_RC2LLI9HB31C_RTRMADP_5_LEBANON-SECURITY-BL AST-FRANCHilfe mit Maske: Das franz\u00f6sische Milit\u00e4r unterst\u00fctzt die libanesische Armee bei den Aufr\u00e4umarbeiten rund um den zerst\u00f6rten Hafenspeicher in Beirut, in dem 2750 Tonnen Ammoniumnitrat in Folge eines Brands explodierten. Die Stadt liegt in weiten Teilen in ..."], ["maske", "Tausende Reiser\u00fcckkehrer lassen sich an der Grenze testen", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878416", "... H\u00f6he der Bu\u00dfgelder m\u00fcsse differenziert werden zwischen Menschen, die keine Maske tragen wollten, und jenen, die die Quarant\u00e4ne brechen. Letzteres k\u00f6nne wesentlich st\u00e4rkere Auswirkungen haben. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sprach sich auch f\u00fcr eine gemeinsame Linie f\u00fcr Regeln bei privaten Feiern aus. Hier k\u00f6nne es eine Erleichterungen sein, wenn ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878739", "... 2020-08-26T121300Z_948097669_RC2LLI9HB31C_RTRMADP_5_LEBANON-SECURITY-BL AST-FRANCHilfe mit Maske: Das franz\u00f6sische Milit\u00e4r unterst\u00fctzt die libanesische Armee bei den Aufr\u00e4umarbeiten rund um den zerst\u00f6rten Hafenspeicher in Beirut, in dem 2750 Tonnen Ammoniumnitrat in Folge eines Brands explodierten. Die Stadt liegt in weiten Teilen in ..."], ["maske", "Chorprobe auf Parkdeck 1", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878510", "... vertreiben, ist auf Dauer eher keine L\u00f6sung. Wer lange mit Mund-Nasen-Schutz singt, hat fr\u00fcher oder sp\u00e4ter eine feuchte Maske, die ihre Schutzfunktion verliert. Und l\u00e4ngst nicht jeder Chor weicht so flexibel ins Internet aus oder fragt mal eben ein Messeparkhaus an wie die im Schnitt Mittdrei\u00dfiger von D'Acchord. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878338", "Mehr Besucher in Kinos, Theater und Konzerten, im Herbst wieder Normalbetrieb in den Kitas und mehr Bu\u00dfgeld f\u00fcr Menschen ohne Maske: Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Lockerungen und Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh In Bayern gelten nach wie vor strenge Regeln, um die Ausbreitung des ..."], ["maske", "Im Westen Sit-ins, im Osten Randale", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109876841", "... Die Maske ist das Symbol, das die Welten trennt Etwas abseits der Menge sitzen am Nachmittag zwei M\u00e4nner und eine Frau auf einer Bank. Sie wirken gut gelaunt, am Morgen sind sie aus Mannheim angereist, am Abend wollen sie wieder zur\u00fcck. Warum sie hier sind? \"Weil wir Angst haben\", sagt die junge Frau, die Ingenieurin ist und ..."], ["maske", "Die Hilferufe werden lauter", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109877314", "... der Trib\u00fcne sitzen, jede zweite Sitzreihe bliebe frei. F\u00fcr jeden Zuschauer gebe es eine sogenannte FFP2-Maske, Tickets w\u00fcrden nur Online und personalisiert verkauft. Ob es dazu kommt? Wei\u00df niemand. Das Gesundheitsamt in Kiel pr\u00fcft aktuell, ob es die Sondergenehmigung trotz der neuen Vorgaben erteilen ..."], ["maske", "Alexander Kristoff gewinnt die erste Etappe", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109877220", "... Im Rahmen der strengen Corona-Schutzma\u00dfnahmen rollten die 176 Fahrer - darunter zw\u00f6lf Deutsche - mit Maske zur Startlinie. Nur wenige Zuschauer waren in diesem Bereich zugelassen. Auf den ersten Kilometern durch die Innenstadt Nizzas standen jedoch Tausende Fans am Streckenrand, wenngleich nicht die Massen, die bei einem \"Grand Depart\" ..."], ["maske", "Hamilton startet von der Pole, Vettel von Platz 14", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109877173", "... und erg\u00e4nzte: \"Es ist eine Mund-Nasen-Bedeckung zu tragen.\" Nur am Platz k\u00f6nne die Maske abgenommen werden, bei Verlassen des Platzes und auch sonst m\u00fcsse sie auf dem Stadiongel\u00e4nde getragen werden. Russland, Anti-Doping: Der russische Anti-Doping-Chef Jurij Ganus ist am Freitag aufgrund fragw\u00fcrdiger Vorw\u00fcrfe gefeuert worden. Das ..."], ["maske", "Culcay gewinnt knapp gegen Baraou", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109876768", "... und erg\u00e4nzte: \"Es ist eine Mund-Nasen-Bedeckung zu tragen.\" Nur am Platz k\u00f6nne die Maske abgenommen werden, bei Verlassen des Platzes und auch sonst m\u00fcsse sie auf dem Stadiongel\u00e4nde getragen werden. Russland, Anti-Doping: Der russische Anti-Doping-Chef Jurij Ganus ist am Freitag aufgrund fragw\u00fcrdiger Vorw\u00fcrfe gefeuert worden. Das ..."], ["maske", "Der Aussteiger", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109871294", "... Er tr\u00e4gt das dunkelblaue Hemd in die Jeans gesteckt, dazu einen Eastpak-Rucksack und nat\u00fcrlich eine Maske, er wirkt auch mit 42 noch wie ein engagierter, wahnsinnig sympathischer Oberstufensprecher. Man hat sich zu einem Spaziergang verabredet, zwei Dinge sind zu kl\u00e4ren: Wie geht es ihm? Und: War die Entscheidung richtig? ..."], ["maske", "Bundeswehr unterst\u00fctzt Betrieb an Teststationen", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869628", "... H\u00f6he der Bu\u00dfgelder m\u00fcsse differenziert werden zwischen Menschen, die keine Maske tragen wollten, und jenen, die die Quarant\u00e4ne brechen. Letzteres k\u00f6nne wesentlich st\u00e4rkere Auswirkungen haben. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sprach sich auch f\u00fcr eine gemeinsame Linie f\u00fcr Regeln bei privaten Feiern aus. Hier k\u00f6nne es eine Erleichterungen sein, wenn ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870141", "... das Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. In vielen L\u00e4ndern gelten Abstandsregeln, mancherorts wurden sie mit der Pflicht zur Maske versch\u00e4rft, nachdem nach der \u00d6ffnung f\u00fcr Touristen die Infektionszahlen nach oben kletterten. Das Tragen eines Mund-Nasenschutzes auch in der \u00d6ffentlichkeit beeintr\u00e4chtigt das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise - ..."], ["maske", "Trumps Verkaufsstrategie bekommt Risse", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870489", "... Trumps, die sich inmitten einer Pandemie Stuhl an Stuhl auf den Rasen des Wei\u00dfen Hauses dr\u00e4ngten - die meisten ohne Maske. Da war sie endlich, die klare Botschaft, und sie fasste Trumps Pr\u00e4sidentschaft ganz gut zusammen: Regeln sind f\u00fcr andere da. SZ.de"], ["maske", "Bilder des Tages", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870483", "... 2020-08-26T121300Z_948097669_RC2LLI9HB31C_RTRMADP_5_LEBANON-SECURITY-BL AST-FRANCHilfe mit Maske: Das franz\u00f6sische Milit\u00e4r unterst\u00fctzt die libanesische Armee bei den Aufr\u00e4umarbeiten rund um den zerst\u00f6rten Hafenspeicher in Beirut, in dem 2750 Tonnen Ammoniumnitrat in Folge eines Brands explodierten. Die Stadt liegt in weiten Teilen in ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869963", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869962", "Mehr Besucher in Kinos, Theater und Konzerten, im Herbst wieder Normalbetrieb in den Kitas und mehr Bu\u00dfgeld f\u00fcr Menschen ohne Maske: Ein \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Lockerungen und Einschr\u00e4nkungen. Von Max Ferstl und Kassian Stroh In Bayern gelten nach wie vor strenge Regeln, um die Ausbreitung des ..."], ["maske", "\"Berlin stirbt f\u00fcr junge Leute aus\"", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870490", "... M\u00f6glichkeit auszubrechen und sich voll auszuleben. Das geht nicht, wenn man eine Maske tr\u00e4gt oder den Abstand einhalten muss. Genau das sind ja aber gerade die Bedingungen. Das wird auch eingehalten. Zwar machen wir gerade keinen normalen Partys, sondern \u00f6ffnen nur unseren Au\u00dfenbereich, aber da kontrollieren ..."], ["maske", "Was Kroatien-Urlauber wissen m\u00fcssen", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870142", "... Weltkulturerbe in Dubrovnik oder die europ\u00e4ische Kulturhauptstadt Rijeka. Abstand, Hygiene, Maske - das sollte Coronainfektionen verhindern helfen, doch l\u00e4ngst wird in den Partyhochburgen an der K\u00fcste wieder dicht an dicht gefeiert. Und die Zahlen steigen. Das Ausw\u00e4rtige Amt warnt nun vor Reisen in die Regionen Sibenik-Knin und ..."], ["maske", "Union Berlin plant Testspiel vor 5000 Zuschauern", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870693", "... und erg\u00e4nzte: \"Es ist eine Mund-Nasen-Bedeckung zu tragen.\" Nur am Platz k\u00f6nne die Maske abgenommen werden, bei Verlassen des Platzes und auch sonst m\u00fcsse sie auf dem Stadiongel\u00e4nde getragen werden. Russland, Anti-Doping: Der russische Anti-Doping-Chef Jurij Ganus ist am Freitag aufgrund fragw\u00fcrdiger Vorw\u00fcrfe gefeuert worden. Das ..."], ["maske", "Caritas: Kinder werden nicht wie gewohnt betreut werden", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109861817", "... H\u00f6he der Bu\u00dfgelder m\u00fcsse differenziert werden zwischen Menschen, die keine Maske tragen wollten, und jenen, die die Quarant\u00e4ne brechen. Letzteres k\u00f6nne wesentlich st\u00e4rkere Auswirkungen haben. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sprach sich auch f\u00fcr eine gemeinsame Linie f\u00fcr Regeln bei privaten Feiern aus. Hier k\u00f6nne es eine Erleichterungen sein, wenn ..."], ["maske", "Die Spiele gehen nicht weiter", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109863772", "... Es ist dieses Narrativ der vermeintlichen Furcht , weswegen sich Doc Rivers am Dienstagabend die Maske vom Gesicht riss. Der Trainer der Basketballmannschaft Los Angeles Clippers wollte, dass die Leute seinen bibbernden Mund sahen und die Tr\u00e4nen in seinen Augen angesichts der Nachrichten, dass schon wieder ein unbewaffneter Afroamerikaner von ..."], ["maske", "Allwissender Algorithmus", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109863890", "... euch, Sportsfreunde?\" Und so weit ist es schon, dass man dann sofort denkt: Ja fuck, die Maske war ja auch im Rucksack! Boris Herrmann Mitten in... Mardorf Am Steg flattern die Segel der Boote, in \"Birgits Caf\u00e9\" gibt es sensationellen K\u00e4sekuchen, man selbst liegt br\u00e4sig auf der ..."], ["maske", "Die Spiele gehen nicht weiter", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109859167", "... Es ist dieses Narrativ der vermeintlichen Furcht , weswegen sich Doc Rivers am Dienstagabend die Maske vom Gesicht riss. Der Trainer der Basketballmannschaft Los Angeles Clippers wollte, dass die Leute seinen bibbernden Mund sahen und die Tr\u00e4nen in seinen Augen angesichts der Nachrichten, dass schon wieder ein unbewaffneter Afroamerikaner von ..."], ["maske", "Realit\u00e4tsverweigerung in Aktion", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109861066", "... spricht vor ein paar Hundert Zuh\u00f6rern (alle nicht auf das Coronavirus getestet, niemand mit Maske) im Fort McHenry in Baltimore. Sie klatschen, einige johlen. Echte Publikumsger\u00e4usche, schon das klingt fremd, wie aus einer anderen Welt in dieser Pandemie. Es ist ein historischer Platz. In Fort McHenry haben 1814 etwa 1000 ..."], ["maske", "Wie Corona den Alltag bei Gericht ver\u00e4ndert / Alternativen zum Alkoholverbot", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109845363", "... bereit. Die Kantine hat geschlossen, die Cafeteria lediglich beschr\u00e4nkt ge\u00f6ffnet und wer im Gang nur kurz die Maske abnimmt, um in eine Semmel zu bei\u00dfen, wird vom heraneilenden Security-Personal sofort ermahnt, mit Mundschutz zu kauen. Die Corona-Pandemie hat den Justizalltag geh\u00f6rig durcheinandergebracht ..."], ["maske", "Mike Pence, der nette Extremist", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109845082", "... Fehler eingestehen. Ende April hat Pence eine Klinik besucht und w\u00e4hrend des Besuchs keine Maske aufgesetzt. Sp\u00e4ter sagte Pence, dass er besser eine getragen h\u00e4tte. Auf der anderen Seite ist Pence ein ideologischer Extremist, ein radikaler Evangelikaler. 2002 forderte er, dass die Evolution in den ..."], ["maske", "S\u00f6der fordert mehr Konsequenz bei Corona-Verst\u00f6\u00dfen", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844189", "... H\u00f6he der Bu\u00dfgelder m\u00fcsse differenziert werden zwischen Menschen, die keine Maske tragen wollten, und jenen, die die Quarant\u00e4ne brechen. Letzteres k\u00f6nne wesentlich st\u00e4rkere Auswirkungen haben. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sprach sich auch f\u00fcr eine gemeinsame Linie f\u00fcr Regeln bei privaten Feiern aus. Hier k\u00f6nne es eine Erleichterungen sein, wenn ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844486", "... das Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. In vielen L\u00e4ndern gelten Abstandsregeln, mancherorts wurden sie mit der Pflicht zur Maske versch\u00e4rft, nachdem nach der \u00d6ffnung f\u00fcr Touristen die Infektionszahlen nach oben kletterten. Das Tragen eines Mund-Nasenschutzes auch in der \u00d6ffentlichkeit beeintr\u00e4chtigt das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise - ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844185", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844186", "... 2020-08-26T121300Z_948097669_RC2LLI9HB31C_RTRMADP_5_LEBANON-SECURITY-BL AST-FRANCHilfe mit Maske: Das franz\u00f6sische Milit\u00e4r unterst\u00fctzt die libanesische Armee bei den Aufr\u00e4umarbeiten rund um den zerst\u00f6rten Hafenspeicher in Beirut, in dem 2750 Tonnen Ammoniumnitrat in Folge eines Brands explodierten. Die Stadt liegt in weiten Teilen in ..."], ["maske", "Chorprobe auf Parkdeck 1", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109837945", "... vertreiben, ist auf Dauer eher keine L\u00f6sung. Wer lange mit Mund-Nasen-Schutz singt, hat fr\u00fcher oder sp\u00e4ter eine feuchte Maske, die ihre Schutzfunktion verliert. Und l\u00e4ngst nicht jeder Chor weicht so flexibel ins Internet aus oder fragt mal eben ein Messeparkhaus an wie die im Schnitt Mittdrei\u00dfiger von D'Acchord. ..."], ["maske", "Mike Pence, der nette Extremist", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109837854", "... Fehler eingestehen. Ende April hat Pence eine Klinik besucht und w\u00e4hrend des Besuchs keine Maske aufgesetzt. Sp\u00e4ter sagte Pence, dass er besser eine getragen h\u00e4tte. Auf der anderen Seite ist Pence ein ideologischer Extremist, ein radikaler Evangelikaler. 2002 forderte er, dass die Evolution in den ..."], ["maske", "Corona-Hotspot Bad Feilnbach: Nicht einmal jeder Zehnte war infiziert", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109835640", "... Tausende am G\u00e4rtnerplatz treffen , um unter Alkoholeinfluss gegen die Corona-Vorsichtsma\u00dfnahmen zu versto\u00dfen: ohne Maske, ohne Abst\u00e4nde\", sagte Reiter. \"Ich k\u00f6nnte mir ein n\u00e4chtliches Alkoholverbot vorstellen. Dazu geh\u00f6rt auch, den Verkauf von Alkohol in einem vern\u00fcnftigen Umkreis um den Platz zu untersagen.\" \u00c4hnlich hatte sich Reiter bereits vor ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109837351", "... 2020-08-19T005255Z_386932549_RC2MGI9DP9OB_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPM it Maske f\u00fcr Trump: Bei einem Wahlkampf-Event des US-Pr\u00e4sidenten im Bundesstaat Arizona halten die Anwesenden zwar keinen Abstand - die meisten von ihnen tragen immerhin eine Gesichtsmaske. 2020-08-19T040027Z_2113047547_RC2RGI9JSL57_RTRMADP_5_NEPAL-RELIGIONGebe ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109835821", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Was Kroatien-Urlauber wissen m\u00fcssen", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109836864", "... Weltkulturerbe in Dubrovnik oder die europ\u00e4ische Kulturhauptstadt Rijeka. Abstand, Hygiene, Maske - das sollte Coronainfektionen verhindern helfen, doch l\u00e4ngst wird in den Partyhochburgen an der K\u00fcste wieder dicht an dicht gefeiert. Und die Zahlen steigen. Das Ausw\u00e4rtige Amt warnt nun vor Reisen in die Regionen Sibenik-Knin und ..."], ["maske", "Ausw\u00e4rtiges Amt warnt vor Reisen nach Paris und S\u00fcdfrankreich", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109830226", "... als pers\u00f6nliche Schutzma\u00dfnahme in Betrieben und Schulen erst an letzter Stelle st\u00fcnden. Das stundenlange Tragen einer Maske stelle, so Piel, \"f\u00fcr alle Betroffenen eine erhebliche Belastung dar\". CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer pl\u00e4diert der Welt am Sonntag zufolge daf\u00fcr, im Fall weiterhin steigender Corona-Zahlen eine bundesweite ..."], ["maske", "S\u00f6der k\u00fcndigt Testzentren an Omnibusbahnh\u00f6fen an", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829887", "... Tausende am G\u00e4rtnerplatz treffen , um unter Alkoholeinfluss gegen die Corona-Vorsichtsma\u00dfnahmen zu versto\u00dfen: ohne Maske, ohne Abst\u00e4nde\", sagte Reiter. \"Ich k\u00f6nnte mir ein n\u00e4chtliches Alkoholverbot vorstellen. Dazu geh\u00f6rt auch, den Verkauf von Alkohol in einem vern\u00fcnftigen Umkreis um den Platz zu untersagen.\" \u00c4hnlich hatte sich Reiter bereits vor ..."], ["maske", "15-Minuten-Empfang f\u00fcr die Triple-Sieger", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829889", "... gesehen haben\", lobt er, der ein Anh\u00e4nger des FC N\u00fcrnberg ist. Eine rot-wei\u00dfe Maske hat er sich dann noch nicht aufgesetzt; er bleibt beim f\u00fcr ihn bew\u00e4hrten wei\u00df-blauen Rautenmuster. SZ.de"], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109830356", "... In ganz Belgien muss eine Maske in Bussen und Bahnen, auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wie M\u00e4rkten, Einkaufsmeilen und an anderen Orten mit viel Publikumsverkehr wie Museen oder Gesch\u00e4ften getragen werden. G\u00e4ste in Kneipen und Restaurants m\u00fcssen Kontaktdaten hinterlassen. Einkaufen gehen darf man nur noch allein und f\u00fcr maximal 30 Minuten. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109830221", "... 2020-08-19T005255Z_386932549_RC2MGI9DP9OB_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPM it Maske f\u00fcr Trump: Bei einem Wahlkampf-Event des US-Pr\u00e4sidenten im Bundesstaat Arizona halten die Anwesenden zwar keinen Abstand - die meisten von ihnen tragen immerhin eine Gesichtsmaske. 2020-08-19T040027Z_2113047547_RC2RGI9JSL57_RTRMADP_5_NEPAL-RELIGIONGebe ..."], ["maske", "Corona steht morgen wieder auf der Tagesordnung", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829511", "... Die Uniform dieses Abends ist klar und das nicht nur bei den Fanclubs: Lederhosen, Bayern-Trikot und Maske. In Rot-Wei\u00df-Blau, versteht sich. An einem der Tische prosten sich Lewandowski-, M\u00fcller- und Boateng-Verehrer zu und teilen als Zeichen der internationalen Freundschaft dann gleich auch noch eine Packung Zigaretten. \u00dcber ihnen ..."], ["maske", "Personen-Obergrenze f\u00fcr private Partys: Wie viele d\u00fcrfen noch feiern?", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829503", "... hatte sich zun\u00e4chst gegen\u00fcber einer Zugbegleiterin geweigert, eine Maske anzuziehen, wie die Bundespolizei am Freitag berichtete. Deshalb rief das Zugpersonal am Donnerstag die Bundespolizei zur Hilfe. Doch auch als die Bundespolizisten im Zug ankamen und dem Mann eine Maske gaben mit der Aufforderung diese anzuziehen, warf der Mann diese zu ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829514", "... zum Spiel. Hanna Emunds berichtet \u00fcber die Feiern in M\u00fcnchen - Fans ohne Maske und mit wenig Abstand. In Paris kommt es nach der Niederlage zu Ausschreitungen. Trump-Beraterin Kellyanne Conway verl\u00e4sst das Wei\u00dfe Haus. Einem Bericht der Washington Post zufolge h\u00f6rt die 53-J\u00e4hrige bereits Ende August, ..."], ["maske", "NRW kontrolliert am Montag Maskenpflicht in S-Bahnen und Regionalz\u00fcgen", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109826678", "... als pers\u00f6nliche Schutzma\u00dfnahme in Betrieben und Schulen erst an letzter Stelle st\u00fcnden. Das stundenlange Tragen einer Maske stelle, so Piel, \"f\u00fcr alle Betroffenen eine erhebliche Belastung dar\". CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer pl\u00e4diert der Welt am Sonntagzufolge daf\u00fcr, im Fall weiterhin steigender Corona-Zahlen eine bundesweite ..."], ["maske", "DGB kritisiert Gedankenspiele zur Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "23.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109823748", "... als pers\u00f6nliche Schutzma\u00dfnahme in Betrieben und Schulen erst an letzter Stelle st\u00fcnden. Das stundenlange Tragen einer Maske stelle, so Piel, \"f\u00fcr alle Betroffenen eine erhebliche Belastung dar\". Beim Treffen zwischen Bundeskanzlerin Angela Merkel und den Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder am Donnerstag soll es unter anderem um ..."], ["maske", "Personen-Obergrenze f\u00fcr private Partys: Wie viele d\u00fcrfen noch feiern?", "23.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109823519", "... hatte sich zun\u00e4chst gegen\u00fcber einer Zugbegleiterin geweigert, eine Maske anzuziehen, wie die Bundespolizei am Freitag berichtete. Deshalb rief das Zugpersonal am Donnerstag die Bundespolizei zur Hilfe. Doch auch als die Bundespolizisten im Zug ankamen und dem Mann eine Maske gaben mit der Aufforderung diese anzuziehen, warf der Mann diese zu ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "23.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109823600", "... 2020-08-19T005255Z_386932549_RC2MGI9DP9OB_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPM it Maske f\u00fcr Trump: Bei einem Wahlkampf-Event des US-Pr\u00e4sidenten im Bundesstaat Arizona halten die Anwesenden zwar keinen Abstand - die meisten von ihnen tragen immerhin eine Gesichtsmaske. 2020-08-19T040027Z_2113047547_RC2RGI9JSL57_RTRMADP_5_NEPAL-RELIGIONGebe ..."], ["maske", "Eine laute Demo gegen das leise Sterben", "22.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109820578", "... Einen Aluhut tr\u00e4gt hier niemand. Daf\u00fcr ist einer mit einer Discokugel auf dem Kopf unterwegs - und die meisten mit Maske. Wenn der junge Mann, dessen Kopfbedeckung \u00fcber und \u00fcber mit glitzernden Steinchen beklebt ist, die Arme ausbreitet und sich im Takt der Techno-Beats dreht, ber\u00fchrt er niemanden. \"Abstand halten, weiter raven\", t\u00f6nt es ..."], ["maske", "Ein Herz f\u00fcr M\u00fcnchen", "22.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109820388", "... einigem Lamentieren kommt er mit ans Auto. Pl\u00f6tzlich erahnt man ein Strahlen unter seiner Maske. Er zeigt aufs Nummernschild. \"M\u00fcnchen?\", fragt er und antwortet selbst in perfektem Deutsch: \"An M\u00fcnchen habe ich mein Herz verloren. In eineinhalb Stunden ist das Fenster neu.\" Max Sprick ..."], ["maske", "Corona-Teststation Donautal Ost vor\u00fcbergehend geschlossen", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812476", "... hatte sich zun\u00e4chst gegen\u00fcber einer Zugbegleiterin geweigert, eine Maske anzuziehen, wie die Bundespolizei am Freitag berichtete. Deshalb rief das Zugpersonal am Donnerstag die Bundespolizei zur Hilfe. Doch auch als die Bundespolizisten im Zug ankamen und dem Mann eine Maske gaben mit der Aufforderung diese anzuziehen, warf der Mann diese zu ..."], ["maske", "Ohne Masken, aber mit Schusswechseln und lauter Musik", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109813417", "... erst einmal weitergehen, das einzige Mittel derzeit f\u00fcr Polizisten w\u00e4hrend einer Razzia: 100 Dollar Strafe f\u00fcr jeden Gast, der keine Maske tr\u00e4gt. SZ"], ["maske", "Bilder des Tages", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109813405", "... 2020-08-19T005255Z_386932549_RC2MGI9DP9OB_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPM it Maske f\u00fcr Trump: Bei einem Wahlkampf-Event des US-Pr\u00e4sidenten im Bundesstaat Arizona halten die Anwesenden zwar keinen Abstand - die meisten von ihnen tragen immerhin eine Gesichtsmaske. 2020-08-19T040027Z_2113047547_RC2RGI9JSL57_RTRMADP_5_NEPAL-RELIGIONGebe ..."], ["maske", "Polen verzeichnet H\u00f6chstwert bei nachgewiesenen Neuinfektionen", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109813230", "... allerdings nicht festgelegt. Bolsonaro, der in der Regel selbst das Tragen einer Maske verweigert, sagte, die Effizienz dieser Ma\u00dfnahme sei \"fast null\". Allerdings steht diese Aussage in Widerspruch zu den meisten Gesundheitsexperten. Brasilien ist mit fast 3,5 Millionen Corona-Infizierten das Land, das nach den USA am schwersten von der ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109813229", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten gilt keine Corona-Sperrstunde mehr. G\u00e4ste k\u00f6nnen also so lange bewirtet werden wie vor der Corona-Krise. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch ..."], ["maske", "Ein Herz f\u00fcr M\u00fcnchen", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812916", "... einigem Lamentieren kommt er mit ans Auto. Pl\u00f6tzlich erahnt man ein Strahlen unter seiner Maske. Er zeigt aufs Nummernschild. \"M\u00fcnchen?\", fragt er und antwortet selbst in perfektem Deutsch: \"An M\u00fcnchen habe ich mein Herz verloren. In eineinhalb Stunden ist das Fenster neu.\" Max Sprick ..."], ["maske", "Merkel: Erneute Grenzschlie\u00dfungen in EU vermeiden", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109800497", "... allerdings nicht festgelegt. Bolsonaro, der in der Regel selbst das Tragen einer Maske verweigert, sagte, die Effizienz dieser Ma\u00dfnahme sei \"fast null\". Allerdings steht diese Aussage in Widerspruch zu den meisten Gesundheitsexperten. Brasilien ist mit fast 3,5 Millionen Corona-Infizierten das Land, das nach den USA am schwersten von der ..."], ["maske", "Welche Maske sch\u00fctzt am besten?", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109807204", "... Tr\u00f6pfchen es hindurch schafften - verglichen mit dem Sprechen ohne Bedeckung. Die zellstoffartige OP-Maske, die es in der Apotheke zu kaufen gibt, hielt mindestens 90 Prozent der Tr\u00f6pfchen zur\u00fcck. Diverse selbstgefertigte Masken aus zwei Lagen Baumwolle fingen etwa 80 Prozent auf. Ein Bandana-Tuch dagegen lie\u00df mindestens die H\u00e4lfte der Tr\u00f6pfchen ..."], ["maske", "Vorw\u00fcrfe gegen RTL-Show", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109807320", "... Abstand innerhalb des Saalpublikums und um die Frage, warum keiner im Studio w\u00e4hrend der Show mit einer Maske zu sehen gewesen sei. Ein Sprecher der zust\u00e4ndigen Produktionsfirma Tresor versicherte, dass die im Juli in Nordrhein-Westfalen geltenden Corona-Vorgaben zu jeder Zeit eingehalten worden seien: \"Zu unserem Produktionszeitpunkt durften ..."], ["maske", "Corona-Einschr\u00e4nkungen schlagen Bayern aufs Gem\u00fct", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109805621", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109806333", "... 2020-08-19T005255Z_386932549_RC2MGI9DP9OB_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPM it Maske f\u00fcr Trump: Bei einem Wahlkampf-Event des US-Pr\u00e4sidenten im Bundesstaat Arizona halten die Anwesenden zwar keinen Abstand - die meisten von ihnen tragen immerhin eine Gesichtsmaske. 2020-08-19T040027Z_2113047547_RC2RGI9JSL57_RTRMADP_5_NEPAL-RELIGIONGebe ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109806332", "... der Promenade des Anglais. In Toulouse muss im gesamten Stadtgebiet im Freien eine Maske getragen werden. Denn die Zahl der Neuinfektionen ist im Land zuletzt deutlich gestiegen, Beh\u00f6rden riefen zur Einhaltung der Corona-Regeln auf. Paris sowie das Departement Bouches-du-Rh\u00f4ne um Marseille wurden am 14. ..."], ["maske", "Was Kroatien-Urlauber wissen m\u00fcssen", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109805861", "... Weltkulturerbe in Dubrovnik oder die europ\u00e4ische Kulturhauptstadt Rijeka. Abstand, Hygiene, Maske - das sollte Coronainfektionen verhindern helfen, doch l\u00e4ngst wird in den Partyhochburgen an der K\u00fcste wieder dicht an dicht gefeiert. Und die Zahlen steigen. Das Ausw\u00e4rtige Amt warnt nun vor Reisen in die Regionen Sibenik-Knin und ..."], ["maske", "Entspannung im Corona-Hotspot Mamming: Wenig neue Infektionen", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109798944", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "Was Forscher bislang \u00fcber das Coronavirus wissen", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799789", "... mehr Virus enthalten. Vor einem Teil der Tr\u00f6pfchen kann man andere durch eine Maske sch\u00fctzen. Impfstoffe lassen sich schnell entwickeln Trotz des Leids und der Toten gibt es auch eine sehr ermutigende Erkenntnis aus der bisherigen Coronaforschung: Statt der bisher ..."], ["maske", "Welche Maske sch\u00fctzt am besten?", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799885", "... Tr\u00f6pfchen es hindurch schafften - verglichen mit dem Sprechen ohne Bedeckung. Die zellstoffartige OP-Maske, die es in der Apotheke zu kaufen gibt, hielt mindestens 90 Prozent der Tr\u00f6pfchen zur\u00fcck. Diverse selbstgefertigte Masken aus zwei Lagen Baumwolle fingen etwa 80 Prozent auf. Ein Bandana-Tuch dagegen lie\u00df mindestens die H\u00e4lfte der Tr\u00f6pfchen ..."], ["maske", "Stornieren wegen steigender Corona-Zahlen und Maskenpflicht?", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799566", "... \u00c4ndert sich die Rechtslage, wenn am Urlaubsort in der \u00d6ffentlichkeit immer eine Maske getragen werden muss? Ob auch eine neu eingef\u00fchrte, umfassende Maskenpflicht ein R\u00fccktrittsgrund ist, darin sind sich deutsche Rechtsexperten nicht einig. F\u00fcr die einen ist es eine Unannehmlichkeit, mit der man in ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799149", "... das Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. In vielen L\u00e4ndern gelten Abstandsregeln, mancherorts wurden sie mit der Pflicht zur Maske versch\u00e4rft, nachdem nach der \u00d6ffnung f\u00fcr Touristen die Infektionszahlen nach oben kletterten. Das Tragen eines Mund-Nasenschutzes auch in der \u00d6ffentlichkeit beeintr\u00e4chtigt das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise - ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799150", "... 2020-08-19T005255Z_386932549_RC2MGI9DP9OB_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPM it Maske f\u00fcr Trump: Bei einem Wahlkampf-Event des US-Pr\u00e4sidenten im Bundesstaat Arizona halten die Anwesenden zwar keinen Abstand - die meisten von ihnen tragen immerhin eine Gesichtsmaske. 2020-08-19T040027Z_2113047547_RC2RGI9JSL57_RTRMADP_5_NEPAL-RELIGIONGebe ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109798945", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande Urlauber aus Deutschland k\u00f6nnen ohne Probleme in die Niederlande ..."], ["maske", "Warum die Nominierung von Biden und Harris historisch ist", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109796648", "... Biden nimmt seine Maske ab. \"Thank you very, very much. From the bottom of my heart\", sagt er in die Kamera. Es sind seine ersten Worte als frisch nominierter Pr\u00e4sidentschaftskandidat der Demokraten . \"Thank you, thank you, thank you\". Und bis Donnerstag. Biden setzt seine Maske wieder auf. Genug gefeiert. Am Donnerstag wird ..."], ["maske", "Malis Pr\u00e4sident Ke\u00efta verk\u00fcndet sofortigen R\u00fccktritt", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109794654", "... \"Ich habe mich entschieden, meinen Posten zu verlassen\", sagte er. Zum Schutz vor Covid-19 trug Ke\u00efta eine Maske, eine Bauchbinde im unteren Teil des Fernsehbildes wies ihn bereits als \"scheidenden Pr\u00e4sidenten\" aus. Am Dienstag hatten Soldaten Ke\u00efta und Mitglieder seiner Regierung ..."], ["maske", "Was Forscher bislang \u00fcber das Coronavirus wissen", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109790460", "... mehr Virus enthalten. Vor einem Teil der Tr\u00f6pfchen kann man andere durch eine Maske sch\u00fctzen. Impfstoffe lassen sich schnell entwickeln Trotz des Leids und der Toten gibt es auch eine sehr ermutigende Erkenntnis aus der bisherigen Coronaforschung: Statt der bisher ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109790074", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande Urlauber aus Deutschland k\u00f6nnen ohne Probleme in die Niederlande ..."], ["maske", "In Bayern ist Kurzarbeit besonders verbreitet", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789139", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109788959", "... [] Unters Kinn gespannt, am Ohr baumelnd: Niemand wei\u00df, wohin mit der Maske . [] Ist der Generalverdacht gerechtfertigt, die \"jungen Leute\" seien die Treiber der zweiten Welle? (SZ Plus) Was wichtig wird ..."], ["maske", "Spanner, Stopfer, Tr\u00e4ger", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109786187", "Unters Kinn gespannt, am Ohr baumelnd, auf den Oberarm gestreift: Niemand wei\u00df, wohin mit der Maske, wenn sie gerade nicht das Gesicht sch\u00fctzen muss. Von Moritz Geier Ja gut, bedrucktes Mesh hat der Modesommer 2020 zu bieten, immerhin, ..."], ["maske", "Kopf hoch!", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109783257", "... Maskenpflicht im \u00d6ffentlichen Nahverkehr noch unbehelligter in Bus und U-Bahn durch Hamburg fahren. \"Jetzt mit Maske erkennen mich die meisten ohnehin nicht\", sagte Zervakis dem Branchendienst Teleschau. \"Wenn ich doch mal angesprochen werde, dann sind das \u00e4ltere Damen, die mir mitf\u00fchlend mitteilen, dass ich um einiges m\u00fcder als im Fernsehen ..."], ["maske", "Spanner, Stopfer, Tr\u00e4ger", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109783249", "Unters Kinn gespannt, am Ohr baumelnd, auf den Oberarm gestreift: Niemand wei\u00df, wohin mit der Maske, wenn sie gerade nicht das Gesicht sch\u00fctzen muss. Hach, Fashion 2020! Von Moritz Geier Ja gut, bedrucktes Mesh hat der Modesommer 2020 zu bieten, immerhin, ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109782967", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande Urlauber aus Deutschland k\u00f6nnen ohne Probleme in die Niederlande ..."], ["maske", "Arztpraxen f\u00fcllen sich trotz Pandemie wieder", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109782232", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "Tunesisches Gesundheitsministerium warnt vor \"ernster\" Lage", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109782240", "... vergangenen Tagen hatte es viele Berichte \u00fcber Feiern ohne Abstand und Maske gegeben. Wissenschaftler und Politiker hatten gewarnt, dass ein Anstieg der Infektionen die Wiederer\u00f6ffnung der Schulen in Gefahr bringen k\u00f6nnte. In Italien soll der Unterricht nach den Sommerferien am 14. September wieder beginnen. Minister Speranza schrieb auf Facebook: ..."], ["maske", "Neuseeland verschiebt wegen Pandemie Parlamentswahl", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109777609", "... vergangenen Tagen hatte es viele Berichte \u00fcber Feiern ohne Abstand und Maske gegeben. Wissenschaftler und Politiker hatten gewarnt, dass ein Anstieg der Infektionen die Wiederer\u00f6ffnung der Schulen in Gefahr bringen k\u00f6nnte. In Italien soll der Unterricht nach den Sommerferien am 14. September wieder beginnen. Minister Speranza schrieb auf Facebook: ..."], ["maske", "Pelosi ruft Abgeordnete wegen Streit um US-Post aus Sommerpause zur\u00fcck", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109777608", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\", die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812477", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "F\u00fcnf Sterne f\u00fcr den Orthop\u00e4den", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109777260", "... verwehrt. Sie wollte eine Spritze gegen Nackenschmerzen haben (vielleicht zu viele Sternschnuppen gez\u00e4hlt?), aber keine Maske tragen. Es kam zu unsch\u00f6nen Szenen am Empfang, Beschimpfungen der Mitarbeiterinnen und schlie\u00dflich wurde die Dame vor die T\u00fcr gesetzt, wo man sie mit einem Rezept versorgte. Wutentbrannt vergab sie daraufhin ..."], ["maske", "903 positiv getestete Reiser\u00fcckkehrer ermittelt", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109776636", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "150 G\u00e4ste ohne Masken und Abstand auf Tanzfl\u00e4che", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109776854", "... Abst\u00e4nde nicht eingehalten worden, zudem h\u00e4tten die G\u00e4ste sowie Teile des Personals keine Maske getragen. Auch hier schickten die Beamten die G\u00e4ste hinaus, die Verst\u00f6\u00dfe wurden angezeigt. In der Nacht auf Sonntag kontrollierten M\u00fcnchner Polizisten dar\u00fcber hinaus eine Bar in Garching: Dort trafen sie um 1 Uhr bei lauter Musik ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109776637", "... 32A21A00B78B476CGro\u00dfe Worte: Eine Maske bedeckt Mund und Nase eines Monuments des ehemaligen Pr\u00e4sident Benito Juarez in Mexiko-Stadt. Es ist ein Appell, die Covid-Ansteckungen auf Null zu reduzieren. GYI_1265914160Einsame Generalprobe: Der britische Schauspieler Chris Hannon probt f\u00fcr eine Auff\u00fchrung des Park Bench Theatre in York, ..."], ["maske", "Die neue Etikette", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109775110", "... Die Muskel-Maske Oberarme geh\u00f6rten zu den wenigen K\u00f6rperteilen, die noch nicht st\u00e4ndig im Fokus der Accessoires-Mode standen. Mit anderen Worten - die waren bisher angenehm frei von Bedeutung, sieht man von den paar Oberarmen mit Spielf\u00fchrerbinde oder Trauerflor ab. Mit den obligatorischen Masken ..."], ["maske", "Corona-Getestete warten weiter auf Ergebnisse", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109775107", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "Italien schlie\u00dft Diskotheken wegen Corona-Risiken", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109759844", "... vergangenen Tagen hatte es viele Berichte \u00fcber Feiern ohne Abstand und Maske gegeben. Wissenschaftler und Politiker hatten gewarnt, dass ein Anstieg der Infektionen die Wiederer\u00f6ffnung der Schulen in Gefahr bringen k\u00f6nnte. In Italien soll der Unterricht nach den Sommerferien am 14. September wieder beginnen. Minister Speranza schrieb auf Facebook: ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109774658", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande Urlauber aus Deutschland k\u00f6nnen ohne Probleme in die Niederlande ..."], ["maske", "Obama: Trump will US-Post \"die Kniescheiben zertr\u00fcmmern\"", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109762284", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\", die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109758364", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande \"Bitte kommen Sie nicht einfach auf gut Gl\u00fcck\", mahnte ..."], ["maske", "Frankreich erkl\u00e4rt Paris wieder zum Risikogebiet", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109752223", "... \"Jeder Gouverneur sollte das verpflichtende Tragen einer Maske vorschreiben\", forderte Biden. Auf diese Weise k\u00f6nnten nach Sch\u00e4tzungen von Experten mindestens 40 000 Menschenleben in den kommenden drei Monaten gerettet werden. \u00dcber das Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes wird in den USA eine ..."], ["maske", "Und dann bricht das Zelt zusammen", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109759373", "... Labyrinth vorbei fahren muss, hat es sich vor der H\u00fctte gem\u00fctlich gemacht. Gerade kommen keine potenziellen Patienten. Die Maske tr\u00e4gt er nun ganz entspannt unterm Kinn. SZ.de/anl"], ["maske", "137 Anzeigen bei Kontrollaktion im M\u00fcnchner Nahverkehr", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109759165", "... 3000 Fahrg\u00e4ste wegen geringf\u00fcgiger Verst\u00f6\u00dfe ermahnt worden. In den meisten F\u00e4llen sei die Maske nicht korrekt getragen worden - oft hing sie unter der Nase - das sei aber \u00fcberwiegend mit Gespr\u00e4chen zu l\u00f6sen gewesen, teilte die M\u00fcnchner Polizei mit. In M\u00fcnchen habe es im Rahmen der Kontrollen auch einige besondere ..."], ["maske", "Bundesregierung begr\u00fc\u00dft Aufarbeitung der Testpanne", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109756477", "... zogen positive Bilanzen. Die meisten Fahrg\u00e4ste h\u00e4tten Masken getragen, manche habe man drauf hinweisen m\u00fcssen, die Maske auch \u00fcber die Nase zu ziehen oder auch an der Bushaltestelle oder im U-Bahnhof zu tragen. In Bayern ist eine Maske im \u00d6PNV f\u00fcr alle Fahrg\u00e4ste ab sechs Jahren verpflichtend. Bei Verst\u00f6\u00dfen betr\u00e4gt der Bu\u00dfgeld-Regelsatz 150 Euro. ..."], ["maske", "Sternenregen", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109759171", "... verwehrt. Sie wollte eine Spritze gegen Nackenschmerzen haben (vielleicht zu viele Sternschnuppen gez\u00e4hlt?), aber keine Maske tragen. Es kam zu unsch\u00f6nen Szenen am Empfang, Beschimpfungen der Mitarbeiterinnen und schlie\u00dflich wurde die Dame vor die T\u00fcr gesetzt, wo man sie mit einem Rezept versorgte. Wutentbrannt vergab sie daraufhin ..."], ["maske", "Trump verbreitet Verschw\u00f6rungsmythos \u00fcber Harris", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109754419", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\", die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109758359", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109756678", "... 32A21A00B78B476CGro\u00dfe Worte: Eine Maske bedeckt Mund und Nase eines Monuments des ehemaligen Pr\u00e4sident Benito Juarez in Mexiko-Stadt. Es ist ein Appell, die Covid-Ansteckungen auf Null zu reduzieren. GYI_1265914160Einsame Generalprobe: Der britische Schauspieler Chris Hannon probt f\u00fcr eine Auff\u00fchrung des Park Bench Theatre in York, ..."], ["maske", "Zeitenwende im Kernige-Cowboys-Genre", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109756682", "... nicht. Peck ist bei \u00f6ffentlichen Auftritten n\u00e4mlich getarnt - mit Stetson und Fransen-Maske, und das reicht auch heute noch gut zum mittleren Pop-Mythos. Au\u00dferdem hat Peck eine Stimme, die man sich am besten wie einen \u00fcbertrieben starken Espresso vorstellt, der mit schwer gezuckerter Sahne zu einer s\u00e4migen Masse verr\u00fchrt wurde - ohne dabei ..."], ["maske", "Biden fordert US-weite Maskenpflicht", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109747270", "\"Jeder Gouverneur sollte das verpflichtende Tragen einer Maske vorschreiben\", sagt der designierte Pr\u00e4sidentschaftskandidat der US-Demokraten. Der designierte Pr\u00e4sidentschaftskandidat der US-Demokraten, Joe Biden, hat eine landesweite Maskenpflicht gefordert. Jeder einzelne Amerikaner ..."], ["maske", "Die neue Etikette", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109750341", "... Die Muskel-Maske Oberarme geh\u00f6rten zu den wenigen K\u00f6rperteilen, die noch nicht st\u00e4ndig im Fokus der Accessoires-Mode standen. Mit anderen Worten - die waren bisher angenehm frei von Bedeutung, sieht man von den paar Oberarmen mit Spielf\u00fchrerbinde oder Trauerflor ab. Mit den obligatorischen Masken ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109750097", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Tests f\u00fcr Urlauber: Corona im Gep\u00e4ck?", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109750098", "... ihre Heimatorte getragen. Auch jetzt wird an vielen beliebten Urlaubsorten schon wieder gefeiert, dicht an dicht und ohne Maske. Je mehr Menschen wieder unterwegs sind, umso mehr steigt das Risiko. Coronatests bei Urlaubern k\u00f6nnten verhindern, dass nach den Ferien die Zahlen erneut steigen, so die Idee. Deshalb sollen die Tests ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749220", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande \"Bitte kommen Sie nicht einfach auf gut Gl\u00fcck\", mahnte ..."], ["maske", "Die spektakul\u00e4rsten Schluchten und Wasserf\u00e4lle in den bayerischen Alpen", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749217", "... Klamm oder in rund einer Stunde hinauf nach Vordergraseck und zur\u00fcck zum Klammeinstieg. Der Besuch der Klamm ist nur mit Maske m\u00f6glich - au\u00dferdem kann die Klamm nur in eine Richtung begangen werden: Vom Kassenhaus bis zum s\u00fcdlichen Ausgang. Weitere Informationen gibt es hier . ..."], ["maske", "\"Warum werden wir wieder in winzige Klassenr\u00e4ume gestopft?\"", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109748764", "... Dario Schramm: Es war wie erwartet anstrengend. So eine Maske schr\u00e4nkt einen doch deutlich ein, vor allem bei diesen Temperaturen. Manche berichteten, dass sie schon nach der ersten Stunde Kopfschmerzen hatten. Es geht mit der Zeit auf die Konzentrationsf\u00e4higkeit. F\u00fcnfte Stunde Mathe mit durchgeschwitzter Maske - schwierig. ..."], ["maske", "\"Alles, was uns wichtig ist, steht auf dem Spiel\"", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109747274", "... \"Move On Up\" erscheinen die beiden dann, jeweils mit einer schwarzen Maske bekleidet. Das macht alles ein bisschen was her. Und muss auch erst mal reichen. Journalisten klatschen aus Prinzip nicht Biden stellt sich hinter das Pult, entschuldigt sich f\u00fcr die ..."], ["maske", "Briefwahl-Streit l\u00e4hmt US-Verhandlungen \u00fcber Post-Hilfen", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109743898", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\", die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "Biden: \"Jammern ist das, was Trump am besten kann\"", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109738837", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\", die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "RKI zieht Prognose zu Impfstoff zur\u00fcck", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109738840", "... Auch in Nordrhein-Westfalen sollen Fahrg\u00e4ste, die in Bussen und Bahnen ohne Maske unterwegs sind, mit 150 Euro sofort zur Kasse gebeten werden. Angesichts steigender Infektionszahlen k\u00f6nne es derzeit keine weiteren Lockerungen geben, sagte Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) in D\u00fcsseldorf. ..."], ["maske", "Braucht es eine Maskenpflicht auch im Klassenzimmer?", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109742286", "... [] Analyse : Nur mit Maske, auch im Unterricht Haben Sie Themenanregungen oder Feedback? Mailen Sie an debatte@sz.de oder twittern Sie an @SZ . Alle Kontaktm\u00f6glichkeiten finden Sie hier . SZ.de/"], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109741574", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109741575", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande \"Bitte kommen Sie nicht einfach auf gut Gl\u00fcck\", mahnte ..."], ["maske", "WHO reagiert zur\u00fcckhaltend auf russischen Impfstoff", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109738399", "... intensiver k\u00f6rperlicher Arbeit auf \u00f6ffentlichen Stra\u00dfen geben. Ebenso sind Personen ausgenommen, die aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden keine Maske tragen k\u00f6nnen. Die neuen Regeln soll die Polizei kontrollieren. Sie gelten in der gesamten \u00d6ffentlichkeit sowie an privaten Orten, die f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich sind. Bislang musste in Br\u00fcssel nur auf ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109741242", "... Schulstart f\u00fcr 2,5 Millionen Sch\u00fcler in NRW. Dabei gelten strenge Corona-Regeln: Maske auch im Klassenzimmer f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ab der f\u00fcnften Klasse vorerst bis Ende August. NRW ist bisher das einzige Bundesland mit einer solch scharfen Regelung. Daf\u00fcr werden aber die Hitzefrei-Regeln gelockert. Zum SZ -Newspodcast \u00fcber den Schulstart ..."], ["maske", "Bericht: 75 neue Corona-Infektionen in Mamminger Konservenfabrik", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735086", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Reisewarnung f\u00fcr Madrid und spanisches Baskenland", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735510", "... Auch in Nordrhein-Westfalen sollen Fahrg\u00e4ste, die in Bussen und Bahnen ohne Maske unterwegs sind, mit 150 Euro sofort zur Kasse gebeten werden. Angesichts steigender Infektionszahlen k\u00f6nne es derzeit keine weiteren Lockerungen geben, sagte Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU) in D\u00fcsseldorf . ..."], ["maske", "Jeder ist sein eigener Held", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735802", "... sie das tun, was sie f\u00fcr n\u00f6tig und richtig halten, dann ziehen sie eine Maske auf und verbergen, wer sie wirklich sind. Gut, es ist eine Superhelden-Serie, und da geh\u00f6rt es dazu, dass die Guten und die B\u00f6sen ihre wahren Identit\u00e4ten verheimlichen. Und doch geht es bei der Maskierung in Watchmenum viel mehr. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735690", "... 32A21A00B78B476CGro\u00dfe Worte: Eine Maske bedeckt Mund und Nase eines Monuments des ehemaligen Pr\u00e4sident Benito Juarez in Mexiko-Stadt. Es ist ein Appell, die Covid-Ansteckungen auf Null zu reduzieren. GYI_1265914160Einsame Generalprobe: Der britische Schauspieler Chris Hannon probt f\u00fcr eine Auff\u00fchrung des Park Bench Theatre in York, ..."], ["maske", "Tanz mit mir", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735087", "... Tagesschau macht dort Beitr\u00e4ge und mischt Clips von Linda Zervakis in der Maske, oder Jan Hofer mit lustiger Krawatte dazu. Junge Menschen haben sich laut Reuters Digital News Report \u00fcber Tiktok auch zum Coronavirus informiert. In Deutschland geh\u00f6ren zu den prominenten Tiktok-Gesichtern etwa Lena ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109734586", "... Teure Maskerade . L\u00e4ngst ist die Corona-Schutzmaske nicht mehr nur eine Maske: Inzwischen gibt es gek\u00fchlte Masken, durchsichtige Plastikmasken, wasserundurchl\u00e4ssige Schwimmmasken und viele Variationen mehr. Einem chinesischen Gesch\u00e4ftsmann ist das aber offenbar nicht speziell genug: Er will die teuerste Maske der Welt besitzen. Das gute St\u00fcck soll aus ..."], ["maske", "Prominente Afroamerikaner fordern von Biden schwarze Vizepr\u00e4sidentin", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109731917", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\", die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "Bericht: Trump erw\u00e4gt in Ausnahmef\u00e4llen Einreiseverbot f\u00fcr Amerikaner", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109729498", "... Bolsonaro nicht nur, sondern sabotierte sie, indem er auf Demonstrationen seiner Anh\u00e4nger bewusst ohne Maske auftrat und B\u00e4der in der Menschenmenge nahm. W\u00e4hrend der Pandemie mussten zwei Gesundheitsminister weichen, die sich f\u00fcr Distanzregeln ausgesprochen hatten. Bolsonaro fordert hingegen seit ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789602", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "So ist die Lage in europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109728643", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande \"Bitte kommen Sie nicht einfach auf gut Gl\u00fcck\", mahnte ..."], ["maske", "S\u00f6der fordert Doppeltests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109726158", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Israelischer Juwelier arbeitet an millionenschwerer Maske", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109728308", "... L\u00e4ngst ist die Maske nicht mehr nur Maske. In Japan etwa gibt es inzwischen etwa gek\u00fchlte Masken, durchsichtige Plastikmasken f\u00fcr Coffeeshop-Angestellte, wasserundurchl\u00e4ssige Schwimmmasken f\u00fcr Bademeister, und ab September soll - in limitierter Auflage - auch eine sogenannte Smart Mask erh\u00e4ltlich sein , \u00fcber die man Nachrichten aufs ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109726159", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Institut erwartet ab Jahresende erste Corona-Impfungen", "09.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109720391", "... Behinderung\", sagte Johna der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung . \"Sinnvoll ist die Maske dann, wenn es eng wird, etwa beim Verlassen der Klasse, vor dem Schulkiosk oder auf dem Pausenhof, wenn mehrere Klassen gleichzeitig Pause haben.\" Mehrere L\u00e4nder haben eine Maskenpflicht an Schulen angek\u00fcndigt - mit ..."], ["maske", "Generelle Maskenpflicht im Unterricht an Bayerns Schulen?", "09.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109720907", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Johnson: Gro\u00dfbritanniens Schulen sollen im September \u00f6ffnen", "09.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109719708", "... Bolsonaro nicht nur, sondern sabotierte sie, indem er auf Demonstrationen seiner Anh\u00e4nger bewusst ohne Maske auftrat und B\u00e4der in der Menschenmenge nahm. W\u00e4hrend der Pandemie mussten zwei Gesundheitsminister weichen, die sich f\u00fcr Distanzregeln ausgesprochen hatten. Bolsonaro fordert hingegen seit ..."], ["maske", "Trump ordnet neue Corona-Hilfen ohne Parlamentsbeteiligung an", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109716527", "... Bolsonaro nicht nur, sondern sabotierte sie, indem er auf Demonstrationen seiner Anh\u00e4nger bewusst ohne Maske auftrat und B\u00e4der in der Menschenmenge nahm. W\u00e4hrend der Pandemie mussten zwei Gesundheitsminister weichen, die sich f\u00fcr Distanzregeln ausgesprochen hatten. Bolsonaro fordert hingegen seit ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749657", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Gro\u00dfe Mehrheit lehnt Demos von Kritikern der Corona-Ma\u00dfnahmen ab", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109718254", "... Behinderung\", sagte Johna der Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung . \"Sinnvoll ist die Maske dann, wenn es eng wird, etwa beim Verlassen der Klasse, vor dem Schulkiosk oder auf dem Pausenhof, wenn mehrere Klassen gleichzeitig Pause haben.\" Mehrere L\u00e4nder haben eine Maskenpflicht an Schulen angek\u00fcndigt - mit ..."], ["maske", "Wenn man am Gipfel anstehen muss", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109717044", "... Wenn der n\u00f6tige Abstand nicht eingehalten werden kann, weil es zu eng wird, muss man eine Maske tragen oder die Gipfelpause eben etwas unterhalb machen. Die beste Applikation aber, das ist klar, ist f\u00fcr den Bergsteiger auch beim digital affinen Wandern die Vernunft, darauf verweist auch der ..."], ["maske", "Trump will anordnen, was schon Gesetz ist", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109717038", "... Dutzend Golf-G\u00e4ste versammelt. Die meisten von ihnen trugen entgegen den Bestimmungen des Bundestaates New Jersey keine Maske. Darauf von Journalisten angesprochen sagte Trump, seine Hotelg\u00e4ste d\u00fcrften das, sie seien \"politische Aktivisten\" die an einem \"friedlichen Protest\" teiln\u00e4hmen. Sie demonstrierten gegen die anwesenden Medienvertreter. ..."], ["maske", "CDU-Minister will Corona-Daten polizeilich nutzen", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109707067", "... Bundesgesundheitsminister Jens Spahn verteidigte unterdessen die Maskenpflicht. \"Mich nervt das Maske-Tragen auch manchmal, aber es ist doch im Vergleich zu allen anderen Dingen, die wir erlebt haben im M\u00e4rz, April ein echt milderes Mittel\", sagte der CDU-Politiker im \"Morning Briefing\"-Podcast des Publizisten Gabor Steingart. Es sei ..."], ["maske", "Wenn man am Gipfel anstehen muss", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109712669", "... Wenn der n\u00f6tige Abstand nicht eingehalten werden kann, weil es zu eng wird, muss man eine Maske tragen oder die Gipfelpause eben etwas unterhalb machen. Die beste Applikation aber, das ist klar, ist f\u00fcr den Bergsteiger auch beim digital affinen Wandern die Vernunft, darauf verweist auch der ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109712699", "... Bundespr\u00e4sident entschuldigt sich daf\u00fcr, bei einem Foto im S\u00fcdtirol-Urlaub weder den Abstand eingehalten noch eine Maske getragen zu haben. \"F\u00fcnf Sekunden Unaufmerksamkeit, die ich mir selbst vorwerfe\", sagte Steinmeier der SZ . \"Das tut mir leid.\" Zum Text von Nico Fried ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109742711", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Steinmeier bedauert Versto\u00df gegen Hygiene-Regeln", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711755", "... Bundespr\u00e4sident entschuldigt sich daf\u00fcr, bei einem Foto im S\u00fcdtirol-Urlaub weder den Abstand eingehalten noch eine Maske getragen zu haben. Von Nico Fried Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier hat einen Versto\u00df gegen die ..."], ["maske", "Tourismus erholt sich langsam", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711231", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711747", "... GYI_1264827851Freche Fratze: Diese Drag Queen zeigt ihren Unmut bei den Demonstrationen in Berlin mit einer Maske der besonderen Art. Die Demonstranten gingen wegen der unzul\u00e4nglichen finanziellen Unterst\u00fctzung w\u00e4hrend der Pandemie im Kunst- und Kulturbereich auf die Stra\u00dfe. ..."], ["maske", "Das erfundene NSU-Opfer", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711456", "... H\u00e4nde. Seinen grauen Stoppelbart versteckt er hinter einer schwarzen Maske, scheinbar regungslos vernimmt W. im Landgericht Aachen, was Oberstaatsanwalt Burchard Witte ihm vorwirft: schweren Betrug, Dokumentenf\u00e4lschung, wahrheitswidrige Versicherungen an Eides statt. Um 211 252,54 Euro soll der Jurist den Staat geprellt haben - indem er ..."], ["maske", "\"Bitte nicht herumwedeln\"", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711445", "Deutschland droht ein Hitzewochenende. Wenn einem unter der Maske fast die Luft wegbleibt, sind F\u00e4cher oft die letzte Rettung. Der Kunsthistoriker David Ranftl erkl\u00e4rt, wie man richtig Wind macht - und r\u00e4t auch M\u00e4nnern: K\u00fchlt euch mit Stil! Von Violetta Simon ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711041", "... Forscher bef\u00fcrchten bis Jahresende 300 000 Tote in den USA . W\u00fcrden die Amerikanerinnen und Amerikaner konsequent Maske tragen, lie\u00dfen sich die Todeszahlen laut renommierten Wissenschaftlern deutlich senken. In ganz Afrika gibt es mehr als eine Million Infizierte. Mehr weltweite Meldungen ..."], ["maske", "Sch\u00f6ne neue Ellbogengesellschaft", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711036", "... Hand: Der coronageplagte Mensch nutzt ihn zur Begr\u00fc\u00dfung, als perfekte Nieskuhle und als praktischen Ort, um die Maske zu befestigen, die er ja eh st\u00e4ndig vergisst. Er steht nicht mehr f\u00fcr eine Gesellschaft, in der sich die Leute gegenseitig aus dem Weg rempeln, sondern f\u00fcr Menschen, die sich f\u00fcreinander aufopfern und sich zum Schutz der ..."], ["maske", "Mehr als 41 000 Abstriche an Corona-Testzentren", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109701447", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "\"Bitte nicht herumwedeln\"", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109703805", "Deutschland droht ein Hitzewochenende. Wenn einem unter der Maske fast die Luft wegbleibt, sind F\u00e4cher oft die letzte Rettung. Der Kunsthistoriker David Ranftl erkl\u00e4rt, wie man richtig Wind macht - und r\u00e4t auch M\u00e4nnern: K\u00fchlt euch mit Stil! Von Violetta Simon ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109703812", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Lina (nach M\u00f6glichkeit) allein zu Haus", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109703370", "... Gefahr durch das Coronavirus nicht ernst nehmen w\u00fcrde. H\u00e4nde waschen, Abstand halten, Maske tragen, alles selbstverst\u00e4ndlich. Doch ein Grundschulkind f\u00fcr zwei Wochen r\u00e4umlich von Eltern und Geschwistern zu trennen, sich als Familie nur noch mit Mundschutz zu begegnen und st\u00e4ndig alles zu desinfizieren? Das ging Mareike Lohr zu ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109701683", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Tests f\u00fcr Urlauber: Corona im Gep\u00e4ck?", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109703225", "... ihre Heimatorte getragen. Auch jetzt wird an vielen beliebten Urlaubsorten schon wieder gefeiert, dicht an dicht und ohne Maske. Je mehr Menschen wieder unterwegs sind, umso mehr steigt das Risiko. Coronatests bei Urlaubern k\u00f6nnten verhindern, dass nach den Ferien die Zahlen erneut steigen, so die Idee. Deshalb sollen die Tests ..."], ["maske", "So ist die Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109701685", "... etwa nach Kroatien. Es gelten Abstandsregeln, in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande \"Bitte kommen Sie nicht einfach auf gut Gl\u00fcck\", mahnte ..."], ["maske", "\"Bleiben wir wachsam, halten wir die Regeln ein\"", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109699985", "... Bundesgesundheitsminister Jens Spahn verteidigte unterdessen die Maskenpflicht. \"Mich nervt das Maske-Tragen auch manchmal, aber es ist doch im Vergleich zu allen anderen Dingen, die wir erlebt haben im M\u00e4rz, April ein echt milderes Mittel\", sagte der CDU-Politiker im \"Morning Briefing\"-Podcast des Publizisten Gabor Steingart. Es sei ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109701448", "... EXKLUSIV \"Wir haben 80 Millionen Bahnspezialisten.\" Die meisten tragen eine, doch einige Passagiere verweigern die Maske. Durchsetzen m\u00fcssen die Vorschriften die Zugbegleiter. Doch dazu fehle ihnen die Handhabe, sagt Gewerkschafter Claus Weselsky. Interview von Michael Bauchm\u00fcller . Wer sich in Bayern nicht an die Maskenpflicht in \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Ausw\u00e4rtiges Amt warnt vor Reisen nach Antwerpen", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109692129", "... Verhaltensweisen wie Social Distancing , H\u00e4ndewaschen und das Tragen einer Maske, wenn Abstandhalten nicht m\u00f6glich sei. Insbesondere die Sinnhaftigkeit eines Mund-Nasen-Schutzes hatte der Pr\u00e4sident in der Vergangenheit in Zweifel gezogen. Trump nutzte den Auftritt auch, um die Arbeit seiner eigenen Regierung ..."], ["maske", "Weitere 17 Infizierte auf Gem\u00fcsehof in Mamming", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694255", "... Mittwoch, 5. August, 18.02 Uhr: Keine Maske, keinen Mindestabstand: Der Bamberger Oberb\u00fcrgermeister Andreas Starke (SPD) hat \u00c4rger wegen der Nichteinhaltung der Corona-Bestimmungen. Starke und der Bamberger SPD-Fraktionschef Klaus Stieringer h\u00e4tten bei der Er\u00f6ffnung eines Salons in Bamberg gegen die Auflagen versto\u00dfen, lautet der Vorwurf ..."], ["maske", "Wie gut ist die Masken-Moral in Z\u00fcgen? / Rechnungshof moniert LMU-Abrechnungen", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109695653", "... die Fahrg\u00e4ste einsichtig zeigen. Allerdings: Wenn kein Kontrolleur in Sichtweite ist, wird die Maske gerne wieder runtergezupft. W\u00fcrde die Regierung also tats\u00e4chlich DNS f\u00fcr Klone sammeln - in den Z\u00fcgen h\u00e4tte sie leichtes Spiel. DER TAG IN M\u00dcNCHEN ..."], ["maske", "Sch\u00f6ne neue Ellbogengesellschaft", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109695596", "... Hand: Der coronageplagte Mensch nutzt ihn zur Begr\u00fc\u00dfung, als perfekte Nieskuhle und als praktischen Ort, um die Maske zu befestigen, die er ja eh st\u00e4ndig vergisst. Er steht nicht mehr f\u00fcr eine Gesellschaft, in der sich die Leute gegenseitig aus dem Weg rempeln, sondern f\u00fcr Menschen, die sich f\u00fcreinander aufopfern und sich zum Schutz der ..."], ["maske", "Das Virus f\u00e4hrt mit", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109695322", "... nicht.\" Deshalb sollte die Passagierdichte w\u00e4hrend der Pandemie verringert werden, auf pers\u00f6nliche Hygiene geachtet und Maske getragen werden. Wom\u00f6glich sei auch eine Temperaturmessung vor dem Einsteigen sinnvoll. Als konkrete Abstandsregeln empfehlen die Forscher, mindestens einen ..."], ["maske", "Auch Brandenburg f\u00fchrt Maskenpflicht an Schulen ein", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109692536", "... Bundesgesundheitsminister Jens Spahn verteidigte unterdessen die Maskenpflicht. \"Mich nervt das Maske-Tragen auch manchmal, aber es ist doch im Vergleich zu allen anderen Dingen, die wir erlebt haben im M\u00e4rz, April ein echt milderes Mittel\", sagte der CDU-Politiker im \"Morning Briefing\"-Podcast des Publizisten Gabor Steingart. Es sei ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694954", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Tests f\u00fcr Urlauber: Corona im Gep\u00e4ck?", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694258", "... ihre Heimatorte getragen. Auch jetzt wird an vielen beliebten Urlaubsorten schon wieder gefeiert, dicht an dicht und ohne Maske. Je mehr Menschen wieder unterwegs sind, umso mehr steigt das Risiko. Coronatests bei Urlaubern k\u00f6nnten verhindern, dass nach den Ferien die Zahlen erneut steigen, so die Idee. Deshalb sollen die Tests ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694256", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Das Virus f\u00e4hrt mit", "04.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109688499", "... nicht.\" Deshalb sollte die Passagierdichte w\u00e4hrend der Pandemie verringert werden, auf pers\u00f6nliche Hygiene geachtet und Maske getragen werden. Wom\u00f6glich sei auch eine Temperaturmessung vor dem Einsteigen sinnvoll. Als konkrete Abstandsregeln empfehlen die Forscher, mindestens einen ..."], ["maske", "So ist die Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "04.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109687342", "... in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen und \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln muss eine Maske getragen werden. Niederlande \"Bitte kommen Sie nicht einfach auf gut Gl\u00fcck\", mahnte Ministerpr\u00e4sident Mark Rutte zum Start der Sommersaison. ..."], ["maske", "Trump: \"Das Virus ist auf dem R\u00fcckzug\"", "04.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109682248", "... Verhaltensweisen wie Social Distancing , H\u00e4ndewaschen und das Tragen einer Maske, wenn Abstandhalten nicht m\u00f6glich sei. Insbesondere die Sinnhaftigkeit eines Mund-Nasen-Schutzes hatte der Pr\u00e4sident in der Vergangenheit in Zweifel gezogen. Trump nutzte den Auftritt auch, um die Arbeit seiner eigenen Regierung ..."], ["maske", "Studie: Deutlich mehr Italiener Virus ausgesetzt, als bislang bekannt", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680577", "... in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone an. Auch auf Parkpl\u00e4tzen an Einkaufszentren oder in Parks ist die Maske verpflichtend. Frankreichs Premierminister Jean Castex reiste am Montag nach Lille, um sich \u00fcber die Lage zu informieren. \"Das Virus ist nicht im Urlaub und genauso wenig sind wir das\", sagte Castex. Auch die s\u00fcdfranz\u00f6sische Stadt Nizza hat ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109681418", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Verdacht auf Betrug in Millionenh\u00f6he - Mann in U-Haft", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680576", "... Immer wieder ist auch zu sehen, wie Hayali, die eine Maske tr\u00e4gt, mit einzelnen Teilnehmern der Veranstaltung \u00fcber die Corona-Ma\u00dfnahmen diskutiert. Am Ende des Videos berichtet Hayali selbst von Beleidigungen und Bedrohungen, ohne konkrete Beispiele zu nennen. \"Es ist eine gef\u00e4hrliche Melange, die sich hier auf der Stra\u00dfe ..."], ["maske", "Gr\u00fcne verlangen strengere Corona-Regeln in Z\u00fcgen", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680221", "... Drehabbruch empfiehlt. Immer wieder ist auch zu sehen, wie Hayali, die eine Maske tr\u00e4gt, mit einzelnen Teilnehmern der Veranstaltung \u00fcber die Corona-Ma\u00dfnahmen diskutiert. Am Ende des Videos berichtet Hayali selbst von Beleidigungen und Bedrohungen, ohne konkrete Beispiele zu nennen. \"Es ist eine gef\u00e4hrliche Melange, die sich hier auf der Stra\u00dfe ..."], ["maske", "Kosovos Ministerpr\u00e4sident Hoti mit Coronavirus infiziert", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109664822", "... Mann verweigert Maske - 500 Euro Geldstrafe in den Niederlanden In den Niederlanden ist erstmals ein Mann zu einer Geldstrafe verurteilt worden, weil er sich geweigert hatte, im Flugzeug eine Maske zu tragen. Ein 30 Jahre alter Italiener m\u00fcsse 500 Euro Bu\u00dfe bezahlen, urteilte das Gericht am Amsterdamer Flughafen Schiphol. In Flugzeugen ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680229", "... Gr\u00fcnen, der der S\u00fcddeutsche Zeitung vorliegt. Wer sich weigert eine Maske zu tragen, soll von der Polizei des Zuges verwiesen werden d\u00fcrfen. Die Details Warten auf das Gegenmittel. Hersteller potenzieller Corona-Impfstoffe \u00fcberbieten sich geradezu mit Erfolgsmeldungen. Aber wie weit ist die ..."], ["maske", "Dunja Hayali: \"Eine gef\u00e4hrliche Melange, die sich hier zusammenfindet\"", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663482", "... Drehabbruch empfiehlt. Immer wieder ist auch zu sehen, wie Hayali, die eine Maske tr\u00e4gt, mit einzelnen Teilnehmern der Veranstaltung \u00fcber die Corona-Ma\u00dfnahmen diskutiert. Am Ende des Videos berichtet Hayali selbst von Beleidigungen und Bedrohungen, ohne konkrete Beispiele zu nennen. \"Es ist eine gef\u00e4hrliche Melange, die sich hier auf der Stra\u00dfe ..."], ["maske", "Als Tourist in der eigenen Stadt / Auftakt der \"Sommerb\u00fchne\" im Olympiastadion", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109664296", "... Stadtviertel sucht, muss sich vorher im Foyer registrieren. Auf einem kleinen Schild daneben ist der Turm zu sehen, vorbildlich mit Maske obenrum. Am Eingang des Hofbr\u00e4uhauses, in dem nicht nur die Tischzahl, sondern dadurch auch der Ger\u00e4uschpegel deutlich heruntergefahren ist, begr\u00fc\u00dft der Engel Aloisius die Besucher. Auf dem Plakat hat er aber ..."], ["maske", "Coronavirus in zweitem Betrieb in Mamming ausgebrochen", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663781", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "45 Polizisten bei Demonstrationen in Berlin verletzt", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663534", "... \"Wer ohne Maske Bus oder Bahn f\u00e4hrt, gef\u00e4hrdet nicht sich selbst, sondern andere\" \"Ich pl\u00e4diere sehr daf\u00fcr, dass man in Bussen und Bahnen nur zusteigen darf, wenn man eine Schutzmaske vorzeigen kann, beziehungsweise beim Einsteigen eine erwirbt, sofern man die eigene vergessen hat\", sagte ..."], ["maske", "US-Notenbanker schl\u00e4gt \"wirklich harten Lockdown\" vor", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663483", "... Mann verweigert Maske - 500 Euro Geldstrafe in den Niederlanden In den Niederlanden ist erstmals ein Mann zu einer Geldstrafe verurteilt worden, weil er sich geweigert hatte, im Flugzeug eine Maske zu tragen. Ein 30 Jahre alter Italiener m\u00fcsse 500 Euro Bu\u00dfe bezahlen, urteilte das Gericht am Amsterdamer Flughafen Schiphol. In Flugzeugen ..."], ["maske", "Altmaier fordert h\u00e4rteres Vorgehen bei Corona-Verst\u00f6\u00dfen", "01.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109661309", "... Einsteigen eine erwirbt, sofern man die eigene vergessen hat\", sagte Altmaier. \"Wer ohne Maske Bus oder Bahn f\u00e4hrt, gef\u00e4hrdet nicht sich selbst, sondern andere. Wenn eine Party in einer engen Kellerkneipe unter Versto\u00df gegen alle Abstands- und Hygienevorschriften zum Super-Spreading-Event wird, ist das keine Lappalie und muss notfalls ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "01.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109661229", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "US-Studie: Kinder und Jugendliche haben \"wichtige Rolle\" bei Virus-\u00dcbertragung", "01.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109658846", "... Italiener verweigert Maske - 500 Euro Geldstrafe in den Niederlanden In den Niederlanden ist erstmals ein Mann zu einer Geldstrafe verurteilt worden, weil er sich geweigert hatte, im Flugzeug eine Maske zu tragen. Ein 30 Jahre alter Italiener m\u00fcsse 500 Euro Bu\u00dfe bezahlen, urteilte das Gericht am Amsterdamer Flughafen Schiphol. In Flugzeugen ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711437", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "WHO meldet Rekord bei Corona-Neuinfektionen", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654110", "... Italiener verweigert Maske - 500 Euro Geldstrafe in den Niederlanden In den Niederlanden ist erstmals ein Mann zu einer Geldstrafe verurteilt worden, weil er sich geweigert hatte, im Flugzeug eine Maske zu tragen. Ein 30 Jahre alter Italiener m\u00fcsse 500 Euro Bu\u00dfe bezahlen, urteilte das Gericht am Amsterdamer Flughafen Schiphol. In Flugzeugen ..."], ["maske", "Eine seltsame Liebe", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654790", "... wird: Wenn sich alle an Regeln halten, sterben weniger. Abstand halten, H\u00e4nde waschen, Maske aufsetzen. Freie Fahrt bei Gr\u00fcn, Achtsamkeit bei Gelb, Stillstand bei Rot. Also alles im gr\u00fcnen Bereich? Wer die Gegenargumente der Lebensmittellobbyisten \u00fcber die Jahre verfolgte, h\u00f6rte immer wieder, ..."], ["maske", "Willkommen zur\u00fcck, ihr Virenschleudern!", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654784", "... der Wind umweht die Nase, und wer im Zelt schl\u00e4ft, muss oft tagelang keine Maske aufsetzen. F\u00fcr alle Zweifler: Ja, man kann im Jahr 2020 wirklich ganz wunderbar Ferien machen. Nach drei Wochen Welt- und Virenflucht steuert man also m\u00fcde und zufrieden das vollgepackte Auto Richtung Brenner, ein Viertel Parmesan ..."], ["maske", "Die Weltrettung kommt sp\u00e4ter", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654871", "... Innovationsindustrie der vordringlichsten Themen der Gesundheitskrise angenommen. Karaoke singen mit Maske zum Beispiel. Hygiene, Dienstleistung, Entertainment sind die Stichworte. Es geht um L\u00f6sungen f\u00fcr den Alltag, damit die Konsumgesellschaft weitermachen kann, ohne st\u00e4ndig neue Ansteckungen hervorzubringen. ..."], ["maske", "Corona im Gep\u00e4ck?", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654639", "... ihre Heimatorte getragen. Auch jetzt wird an vielen beliebten Urlaubsorten schon wieder gefeiert, dicht an dicht und ohne Maske. Je mehr Menschen wieder unterwegs sind, umso mehr steigt das Risiko. Coronatests bei Urlaubern k\u00f6nnten verhindern, dass nach den Ferien die Zahlen erneut steigen, so die Idee. Deshalb sollen die Tests ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654638", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Tausende Reiser\u00fcckkehrer getestet", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654108", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "So ist die Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109653631", "... Bars und Restaurants mindestens 1,5 Meter Abstand eingehalten wird, muss keine Maske getragen werden. Spanien Urlauber aus der EU und den Schengenstaaten d\u00fcrfen seit dem 21. Juni unbegrenzt einreisen. Seit 1. Juli m\u00fcssen Flugreisende ein Formular im ..."], ["maske", "N\u00fcrnberg verl\u00e4ngert Getr\u00e4nkemitnahme-Verbot in Altstadt", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646156", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "Bolsonaro: \"Ich habe Schimmel in meinen Lungen\"", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109640849", "... Italiener verweigert Maske - 500 Euro Geldstrafe in den Niederlanden In den Niederlanden ist erstmals ein Mann zu einer Geldstrafe verurteilt worden, weil er sich geweigert hatte, im Flugzeug eine Maske zu tragen. Ein 30 Jahre alter Italiener m\u00fcsse 500 Euro Bu\u00dfe bezahlen, urteilte das Gericht am Amsterdamer Flughafen Schiphol. In Flugzeugen ..."], ["maske", "Wie Covid-19-Masken Computer verwirren", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646982", "... Dieser Tage \u00fcbersieht man im Supermarkt schon mal einen Bekannten, weil das Gesicht hinter der Maske schwer zu erkennen ist. Computern geht es nicht anders: Programme f\u00fcr Gesichtserkennung haben mit den Mund-Nase-Bedeckungen gegen Covid-19 merklich Probleme, ihre Fehlerraten steigen aus dem Promillebereich auf f\u00fcnf bis 50 Prozent. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646803", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "So ist die Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646562", "... Bars und Restaurants mindestens 1,5 Meter Abstand eingehalten wird, muss keine Maske getragen werden. Spanien Urlauber aus der EU und den Schengenstaaten d\u00fcrfen seit dem 21. Juni unbegrenzt einreisen. Spanien-Besucher m\u00fcssen aber bedenken, dass wegen ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646561", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "\"Zur\u00fcck zu mehr Normalit\u00e4t an Bayerns Hochschulen\"", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109639056", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109639986", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Corona im Gep\u00e4ck?", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109639340", "... ihre Heimatorte getragen. Auch jetzt wird an vielen beliebten Urlaubsorten schon wieder gefeiert, dicht an dicht und ohne Maske. Je mehr Menschen wieder unterwegs sind, umso mehr steigt das Risiko. Coronatests bei Urlaubern k\u00f6nnten verhindern, dass nach den Ferien die Zahlen erneut steigen, so die Idee. Deshalb sollen die Tests ..."], ["maske", "So ist die Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109639576", "... Bars und Restaurants mindestens 1,5 Meter Abstand eingehalten wird, muss keine Maske getragen werden. Spanien Urlauber aus der EU und den Schengenstaaten d\u00fcrfen seit dem 21. Juni unbegrenzt einreisen. Spanien-Besucher m\u00fcssen aber bedenken, dass wegen ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109639057", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "Das Virus schl\u00e4gt zur\u00fcck", "28.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109632784", "... wichtig pers\u00f6nliche Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr die Pandemiebek\u00e4mpfung sind: Abstand halten, H\u00e4nde waschen und, wo immer n\u00f6tig, eine Mund-Nase-Maske tragen. Dazu ist es wichtig, dass jede und jeder Einzelne die durch das Coronavirus bestehende Gefahr erkennt und sich davor sch\u00fctzt. Die Ergebnisse einer regelm\u00e4\u00dfigen Umfrage der Uni Erfurt sind da eher ..."], ["maske", "Reisebeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Urlauber aus Dingolfing-Landau im Saarland", "28.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109630313", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109630595", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680747", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "Reisebeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Menschen aus dem Kreis Dingolfing-Landau", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109623550", "... Montag, 27. Juli, 14.20 Uhr: Zwei Frauen haben sich geweigert, im Flugzeug eine Maske zu tragen - und deshalb je 1000 Euro Bu\u00dfgeld gezahlt. W\u00e4hrend des Fluges von Budapest nach M\u00fcnchen habe das Bordpersonal die 37-j\u00e4hrigen Zwillingsschwestern mehrmals aufgefordert, eine Mund-Nase-Bedeckung aufzusetzen, teilte die Polizei am Montag mit. ..."], ["maske", "\"Das ist meine gr\u00f6\u00dfte Angst: ein Kind zu verlieren\"", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624215", "... \u00c4rmeln, warten. Einzeln sind sie an der Pforte abgeholt worden. Bis zum Kinderpartyraum die Maske auf, die H\u00e4nde waschen, wenn ihr reinkommt! Es ist die erste Party, besser gesagt: Zusammenkunft hier drinnen seit Mitte M\u00e4rz, seit lauter neue Begriffe in ihren Alltag gepurzelt sind. Corona. Abstandsregelung. Lockdown. Begriffe, die wirklich alles ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624209", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624069", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Stornieren wegen steigender Corona-Zahlen und Maskenpflicht?", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624077", "... \u00c4ndert sich die Rechtslage, wenn am Urlaubsort in der \u00d6ffentlichkeit immer eine Maske getragen werden muss? Ob auch eine neu eingef\u00fchrte, umfassende Maskenpflicht ein R\u00fccktrittsgrund ist, darin sind sich deutsche Rechtsexperten nicht einig. F\u00fcr die einen ist es eine Unannehmlichkeit, mit der man in ..."], ["maske", "\"Das ist meine gr\u00f6\u00dfte Angst: ein Kind zu verlieren\"", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617906", "... \u00c4rmeln, warten. Einzeln sind sie an der Pforte abgeholt worden. Bis zum Kinderpartyraum die Maske auf, die H\u00e4nde waschen, wenn ihr reinkommt! Es ist die erste Party, besser gesagt: Zusammenkunft hier drinnen seit Mitte M\u00e4rz, seit lauter neue Begriffe in ihren Alltag gepurzelt sind. Corona. Abstandsregelung. Lockdown. Begriffe, die wirklich alles ..."], ["maske", "Gesundheitsministerin Huml plant Testoffensive bei Erntehelfern", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617075", "... bis 30 Prozent niedriger. \"Die Leute haben Angst zu shoppen. Und es macht ihnen keinen Spa\u00df mit Maske.\" Trotz eines Booms im Lebensmittel- und Internethandel sowie in Baum\u00e4rkten und Fahrradl\u00e4den gebe es viele Gesch\u00e4fte in Bayern, denen das Wasser bis zum Hals stehe. Die Staatsregierung will \u00fcber Digitalisierung an den Schulen ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617354", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten gilt keine Corona-Sperrstunde mehr. G\u00e4ste k\u00f6nnen also so lange bewirtet werden wie vor der Corona-Krise. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch ..."], ["maske", "CSD im Internet, Dyke March auf den Stra\u00dfen", "25.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109616108", "... dpa_5FA1F200B183AD1ANeues Accessoir im Corona-Jahr 2020: die regenbogenfarbene Mund-Nasen-Maske. dpa_5FA1F200C112BE0CAuch beim Dyke March wurde meist auf die \u00fcblichen Hygieneregeln geachtet: 1,5 Meter Abstand, Mund-Nase-Maske. Um Stau zu vermeiden, verzichteten die Veranstalter*innen zudem auf eine ..."], ["maske", "Kostenlose Testm\u00f6glichkeit am Flughafen M\u00fcnchen", "25.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109615884", "... bis 30 Prozent niedriger. \"Die Leute haben Angst zu shoppen. Und es macht ihnen keinen Spa\u00df mit Maske.\" Trotz eines Booms im Lebensmittel- und Internethandel sowie in Baum\u00e4rkten und Fahrradl\u00e4den gebe es viele Gesch\u00e4fte in Bayern, denen das Wasser bis zum Hals stehe. Die Staatsregierung will \u00fcber Digitalisierung an den Schulen ..."], ["maske", "\"Bei Gewalt gegen LSBTI winkt die Polizei oft einfach ab\"", "25.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109612772", "... mit einem Mund-Nasen-Schutz in Regenbogenfarben im Supermarkt gewesen ist. Eine \u00e4ltere Frau hat ihm die Maske heruntergerissen und gesagt: \"Schwule verdienen es, an Corona zu sterben!\" Das sind keine Einzelf\u00e4lle. Wir kriegen das bundesweit gemeldet. Die Hemmschwelle zu Hate Speech oder zu Hate Crime sinkt durch die Verrohung im politischen ..."], ["maske", "Corona im Gep\u00e4ck?", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109609030", "... ihre Heimatorte getragen. Auch jetzt wird an vielen beliebten Urlaubsorten schon wieder gefeiert, dicht an dicht und ohne Maske. Je mehr Menschen wieder unterwegs sind, umso mehr steigt das Risiko. Coronatests bei Urlaubern k\u00f6nnten verhindern, dass nach den Ferien die Zahlen erneut steigen, so die Idee. Deshalb sollen an den Flugh\u00e4fen und ..."], ["maske", "So ist die Lage in den europ\u00e4ischen Urlaubsl\u00e4ndern", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606945", "... Bars und Restaurants mindestens 1,5 Meter Abstand eingehalten wird, muss keine Maske getragen werden. Spanien Urlauber aus der EU und den Schengenstaaten d\u00fcrfen seit dem 21. Juni unbegrenzt einreisen. Spanien-Besucher m\u00fcssen aber bedenken, dass wegen ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606946", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "Fahrt doch zur H\u00f6lle", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606657", "... Lockdown bedr\u00fcckend genug. Sondern weil das Virus sich nicht an das bescheuerte Sorglosigkeitsgebot des Urlaubs h\u00e4lt. Mit Maske im Strandcaf\u00e9, auf ein Meter f\u00fcnfzig unter Palmen und mit Quarant\u00e4nepflicht bei der Heimkehr bricht die Illusion der Freiheit in sich zusammen. Und man sieht pl\u00f6tzlich, dass das Problem am Urlaub nie ..."], ["maske", "Handwerker wollen Arbeitspl\u00e4tze trotz Coronakrise erhalten", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606650", "... bis 30 Prozent niedriger. \"Die Leute haben Angst zu shoppen. Und es macht ihnen keinen Spa\u00df mit Maske.\" Trotz eines Booms im Lebensmittel- und Internethandel sowie in Baum\u00e4rkten und Fahrradl\u00e4den gebe es viele Gesch\u00e4fte in Bayern, denen das Wasser bis zum Hals stehe. Die Staatsregierung will \u00fcber Digitalisierung an den Schulen ..."], ["maske", "Experiment Schule", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606154", "... verlangsamen. In Israel m\u00fcssen Kinder ab sieben Jahren au\u00dferhalb des Klassenzimmers und Kinder ab der vierten Klasse ganzt\u00e4gig eine Maske tragen - und sie halten sich daran, sagt Efrat Aflalo, der selbst zwei S\u00f6hne hat. Doch nicht alle L\u00e4nder k\u00f6nnen sich eine Maskenpflicht in der Schule ..."], ["maske", "Gegen die Wand - 1000 Tote pro Tag, vier Millionen Infizierte. Warum die USA das Coronavirus nicht in den Griff bekommen.", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110323265", "... Der Kampf um die Maske Brian Kemp, der republikanische Gouverneur von Georgia, steht an einem Freitag Mitte Juli vor der Marmortreppe in der Eingangshalle seines Amtssitzes in Atlanta. Er verspricht, das \"Leben und die Existenzen\" seiner B\u00fcrger in dieser Corona-Krise sch\u00fctzen zu wollen. Mit der ..."], ["maske", "Eine der gr\u00f6\u00dften Kitas Bayerns wegen Corona geschlossen", "23.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109587592", "... bis 30 Prozent niedriger. \"Die Leute haben Angst zu shoppen. Und es macht ihnen keinen Spa\u00df mit Maske.\" Trotz eines Booms im Lebensmittel- und Internethandel sowie in Baum\u00e4rkten und Fahrradl\u00e4den gebe es viele Gesch\u00e4fte in Bayern, denen das Wasser bis zum Hals stehe. Die Staatsregierung will \u00fcber Digitalisierung an den Schulen ..."], ["maske", "Experiment Schule", "23.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109589177", "... verlangsamen. In Israel m\u00fcssen Kinder ab sieben Jahren au\u00dferhalb des Klassenzimmers und Kinder ab der vierten Klasse ganzt\u00e4gig eine Maske tragen - und sie halten sich daran, sagt Efrat Aflalo, der selbst zwei S\u00f6hne hat. Doch nicht alle L\u00e4nder k\u00f6nnen sich eine Maskenpflicht in der Schule ..."], ["maske", "Studie belegt m\u00f6glichen Superspreader bei T\u00f6nnies", "23.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109582959", "... Ansteckungsgefahr mit Sars-CoV-2 bestehen. Zuletzt hatten ungez\u00fcgelte Partys von Urlaubern ohne Maske und Abstand auf Mallorca f\u00fcr Schlagzeilen gesorgt und auch die Politik aufgeschreckt. [] Die leise R\u00fcckkehr der Seuche Der T\u00fcbinger Impfstoffentwickler CureVac hat nach dem britischen ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "23.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109588253", "... -SAFRICA-Qualm und Rauch: Dieser Restaurant-Besitzer in Johannesburg z\u00fcndet sich, der vorgeschriebenen Maske zum Trotz, eine Zigarette an. Mit einer landesweiten Protestaktion haben Gastronomen in S\u00fcdafrika auf ihre existenzbedrohende Lage durch die Corona-Restriktionen im Lande aufmerksam gemacht. ..."], ["maske", "\"Nachtz\u00fcge haben eine besondere Magie\"", "23.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109586032", "... bekommen ein Sparpreisticket f\u00fcr 99 Euro. Daf\u00fcr muss in den Abteilen keine Maske getragen werden. 00.23 Uhr. Die Catering-Frau schiebt die T\u00fcr des Abteils auf, in das sich F\u00f6rste gesetzt hat, reicht ihm einen Fr\u00fcchtetee im Pappbecher und w\u00fcnscht eine gute Nacht. K\u00fcnstlicher Beerengeruch breitet sich im ..."], ["maske", "\"Nachtz\u00fcge haben eine besondere Magie\"", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109582135", "... bekommen ein Sparpreisticket f\u00fcr 99 Euro. Daf\u00fcr muss in den Abteilen keine Maske getragen werden. 00.23 Uhr. Die Catering-Frau schiebt die T\u00fcr des Abteils auf, in das sich F\u00f6rste gesetzt hat, reicht ihm einen Fr\u00fcchtetee im Pappbecher und w\u00fcnscht eine gute Nacht. K\u00fcnstlicher Beerengeruch breitet sich im ..."], ["maske", "Gesundheitsminister fordern Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109582120", "... Ansteckungsgefahr mit Sars-CoV-2 bestehen. Zuletzt hatten ungez\u00fcgelte Partys von Urlaubern ohne Maske und Abstand auf Mallorca f\u00fcr Schlagzeilen gesorgt und auch die Politik aufgeschreckt. [] Die leise R\u00fcckkehr der Seuche Der T\u00fcbinger Impfstoffentwickler CureVac hat nach dem britischen ..."], ["maske", "Die Farben der Maske", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109581680", "Promis wie Lewis Hamilton oder Jennifer Aniston tragen ihn: den schwarzen Mundschutz. Doch auch beim EU-Sondergipfel lie\u00dfen sich einige Politiker damit blicken. Das kann doch unm\u00f6glich nur Zufall sein. Von Ania Kozlowska Die holprige Begr\u00fc\u00dfung zwischen der deutschen Kanzlerin und Bulgariens ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109581481", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Trump geht in den Beichtstuhl", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109577758", "... interpretieren. Das zeigt schon Trumps pl\u00f6tzliches Bekenntnis zu einer Maske. Bis heute gibt es nur einen \u00f6ffentlichen Auftritt, bei dem er Maske getragen hat. Bei einem Besuch im Walter-Reed-Milit\u00e4rkrankenhaus vor gut einer Woche. Jetzt sagt der Pr\u00e4sident, es sei geradezu \"patriotisch\", eine Maske zu tragen, wo Abstandsgebote nicht ..."], ["maske", "So beginnt die Sommersaison in Europa", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109581111", "... Menorca, Ibiza und Formentera. Pools und Str\u00e4nde sind davon ausgenommen, in Bars, Caf\u00e9s und Restaurants darf die Maske vom Gesicht, solange gegessen und getrunken wird. Mit der Ma\u00dfnahme werde auf die zunehmende Nachl\u00e4ssigkeit beim Einhalten der Vorsichtsma\u00dfnahmen reagiert, hie\u00df es. Insbesondere auf Mallorca hatte es in den ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109580695", "... Trump r\u00e4t zum Tragen von Masken. Es sei geradezu \"patriotisch\", eine Maske zu tragen, wo Abstandsgebote nicht eingehalten werden k\u00f6nnen. In einer Pressekonferenz sagt der US-Pr\u00e4sident, der H\u00f6hepunkt der Pandemie komme wom\u00f6glich erst noch. Den Opfern der Krise spricht er sein Mitgef\u00fchl aus. Trump geht in den Beichtstuhl, doch es ist ein Auftritt, ..."], ["maske", "Studie: Jeder f\u00fcnfte Bewohner Delhis mit Corona infiziert", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109568539", "... sagte. Auch in Fitnessstudios und Orten der Religionsaus\u00fcbung muss eine Maske getragen werden. Damit solle der Schutz der Menschen vor dem Virus gest\u00e4rkt werden, so V\u00e9ran. Bisher konnten Betreiber selbst entscheiden, ob Kunden und Besucher eine Maske tragen m\u00fcssen. Bei der Nichteinhaltung der Maskenpflicht ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573484", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Die Farben der Maske", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109574627", "Promis wie Lewis Hamilton oder Jennifer Aniston tragen ihn: den schwarzen Mundschutz. Doch auch beim EU-Sondergipfel lie\u00dfen sich einige Politiker damit blicken. Das kann doch unm\u00f6glich nur Zufall sein. Von Ania Kozlowska Die holprige Begr\u00fc\u00dfung zwischen der deutschen Kanzlerin und Bulgariens ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573928", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten gilt keine Corona-Sperrstunde mehr. G\u00e4ste k\u00f6nnen also so lange bewirtet werden wie vor der Corona-Krise. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573783", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Trump will wieder Coronavirus-Briefings abhalten", "20.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109565179", "... sagte. Auch in Fitnessstudios und Orten der Religionsaus\u00fcbung muss eine Maske getragen werden. Damit solle der Schutz der Menschen vor dem Virus gest\u00e4rkt werden, so V\u00e9ran. Bisher konnten Betreiber selbst entscheiden, ob Kunden und Besucher eine Maske tragen m\u00fcssen. Bei der Nichteinhaltung der Maskenpflicht ..."], ["maske", "\"Wir sind noch mitten in der ersten Welle\"", "20.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109565299", "... m\u00fcssen vor allem das Vorsorgeprinzip st\u00e4rker beachten. Wenn eine Ma\u00dfnahme zumindest nicht schadet - etwa eine Maske aufzusetzen - dann sollten wir sie empfehlen, auch wenn die Evidenz noch nicht vollst\u00e4ndig ist. Wir m\u00fcssen dann allerdings klar kommunizieren, dass wir die Fakten noch nicht wirklich kennen. Bisher z\u00f6gert die WHO zu lange. Aber eines ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "20.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109565172", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "WHO meldet Rekordanstieg der Corona-Neuinfektionen", "20.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109564888", "... und andere Einrichtungen konnten bisher selbst entscheiden, ob die Menschen eine Maske tragen m\u00fcssen. In zahlreichen Sehensw\u00fcrdigkeiten ist dies aber vorgeschrieben. Beh\u00f6rden in Frankreich warnten bereits vor einem Anstieg der Corona-F\u00e4lle - wenn auch auf niedrigem Niveau. Frankreich ist von der Corona-Krise mit rund 30 000 Toten hart ..."], ["maske", "\"Wir sind noch mitten in der ersten Welle\"", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109560934", "... m\u00fcssen vor allem das Vorsorgeprinzip st\u00e4rker beachten. Wenn eine Ma\u00dfnahme zumindest nicht schadet - etwa eine Maske aufzusetzen - dann sollten wir sie empfehlen, auch wenn die Evidenz noch nicht vollst\u00e4ndig ist. Wir m\u00fcssen dann allerdings klar kommunizieren, dass wir die Fakten noch nicht wirklich kennen. Bisher z\u00f6gert die WHO zu lange. Aber eines ..."], ["maske", "Masken als Verhandlungshilfe", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109560613", "... setzt eine Art Dampfsperre zwischen das Ich und die Umgebung, und so verwandeln sich die ersten Schritte mit Maske im Supermarkt zu einem halben Blindflug. Wenigstens lassen sich zum Beispiel Tomaten von Auberginen an der Farbe unterscheiden, ansonsten kann es schon mal komplizierter werden. Aber selbst wenn die Brillengl\u00e4ser wieder klar ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109559028", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Diese Freizeitparks sollten Sie kennen", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109558874", "... hat ein Maskottchen namens \"Dinolino\". Das tr\u00e4gt jetzt nat\u00fcrlich auch Maske und erinnert so die Parkbesucher daran, sich an die Corona-Regeln zu halten. Der Park bietet Fahrgesch\u00e4fte, einen Tierpark, einen in verschiedenen Sprachen erlebbaren M\u00e4rchenwald, eine Westernstadt mit Shows - und ein Fledermauszentrum.Die Lebenswelt der Flederm\u00e4use zu ..."], ["maske", "Krankenschwestern und Pfleger in Israel streiken", "18.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109564896", "... sagte. Auch in Fitnessstudios und Orten der Religionsaus\u00fcbung muss eine Maske getragen werden. Damit solle der Schutz der Menschen vor dem Virus gest\u00e4rkt werden, so V\u00e9ran. Bisher konnten Betreiber selbst entscheiden, ob Kunden und Besucher eine Maske tragen m\u00fcssen. Bei der Nichteinhaltung der Maskenpflicht ..."], ["maske", "WHO meldet Rekordanstieg der Corona-Neuinfektionen", "18.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109554943", "... und andere Einrichtungen konnten bisher selbst entscheiden, ob die Menschen eine Maske tragen m\u00fcssen. In zahlreichen Sehensw\u00fcrdigkeiten ist dies aber vorgeschrieben. Beh\u00f6rden in Frankreich warnten bereits vor einem Anstieg der Corona-F\u00e4lle - wenn auch auf niedrigem Niveau. Frankreich ist von der Corona-Krise mit rund 30 000 Toten hart ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "18.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109557725", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606654", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550483", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109549949", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Frau will 50 000 Dollar von Barista, der sie nicht bediente", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109549598", "Bei Starbucks bekam sie ohne Maske keinen Kaffee. Daraufhin postet die Kundin den Vorfall bei Facebook. Doch anstatt Zuspruch erntet sie H\u00e4me, die Netzgemeinde spendet fast 100 000 Dollar f\u00fcr den Barista. Nun fordert die Frau die H\u00e4lfte des Geldes. Die Geschichte beginnt damit, dass Amber Gilles ein Foto von Lenin ..."], ["maske", "So beginnt die Sommersaison in Europa", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109549597", "... Menorca, Ibiza und Formentera. Pools und Str\u00e4nde sind davon ausgenommen, in Bars, Caf\u00e9s und Restaurants darf die Maske vom Gesicht, solange gegessen und getrunken wird. Mit der Ma\u00dfnahme werde auf die zunehmende Nachl\u00e4ssigkeit beim Einhalten der Vorsichtsma\u00dfnahmen reagiert, hie\u00df es. Insbesondere auf Mallorca hatte es in den ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109549437", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Was erleben Sie mit anderen Reisenden?", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109542121", "Sture Urlauber ohne Maske oder Sitznachbarn, die humorvoll f\u00fcr Abstand sorgen: Schreiben Sie uns Ihre Erfahrungen mit Mitreisenden im Corona-Sommer - im Flugzeug, im Fernbus oder in der Bahn. Urlaub k\u00f6nnte so sch\u00f6n sein, wenn die Anreise nicht w\u00e4re. Au\u00dfer etwa bei Radtouren, Esel-Trekking oder Mehrtageskanufahrten gilt der Weg ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109541972", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "\"Verdammt, immer dieselbe Frage\"", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109541708", "... fiel zuletzt als Alleinunterhalter auf: Erst stellte er sich w\u00e4hrend eines Spiels mit Maske vor dem Gesicht schlafend, dann beobachtete er eine Partie mit einer Handgeste wie durch ein Fernglas. Bale habe wieder seine \"Null-Bock-Mentalit\u00e4t\" an den Tag gelegt, schrieb Marca , was ein wenig zu kurz greift. Das Verh\u00e4ltnis zwischen ihm und ..."], ["maske", "Trump tauscht seinen Wahlkampfmanager aus", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109537324", "... nicht verpflichtend war. Auch Trump tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit keine Maske. Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, begr\u00fcndete das am Mittwoch erneut damit, dass der Pr\u00e4sident regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet werde. An diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109587981", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Masken als Verhandlungshilfe", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109533461", "... setzt eine Art Dampfsperre zwischen das Ich und die Umgebung, und so verwandeln sich die ersten Schritte mit Maske im Supermarkt zu einem halben Blindflug. Wenigstens lassen sich zum Beispiel Tomaten von Auberginen an der Farbe unterscheiden, ansonsten kann es schon mal komplizierter werden. Aber selbst wenn die Brillengl\u00e4ser wieder klar ..."], ["maske", "SPD fordert Corona-Tests f\u00fcr Urlaubsr\u00fcckkehrer", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109531675", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109532578", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109532580", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "So beginnt die Sommersaison in Europa", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109532226", "... Menorca, Ibiza und Formentera. Pools und Str\u00e4nde sind davon ausgenommen, in Bars, Caf\u00e9s und Restaurants darf die Maske vom Gesicht, solange gegessen und getrunken wird. Mit der Ma\u00dfnahme werde auf die zunehmende Nachl\u00e4ssigkeit beim Einhalten der Vorsichtsma\u00dfnahmen reagiert, hie\u00df es. Insbesondere auf Mallorca hatte es in den ..."], ["maske", "Banksy wirbt mit neuen Ratten-Bildern f\u00fcr Masken", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109530290", "... geworben. Auf einem auf Instagram verbreiteten knapp einmin\u00fctigem Video soll Banksy selbst zu sehen sein - mit Maske, wei\u00dfem Schutzanzug, blauen Gummi-Handschuhen und einer orangefarbenen Warnweste. Passagiere erkennen ihn nicht, weil sie ihn wohl f\u00fcr einen Mitarbeiter der Verkehrsbetriebe halten. ..."], ["maske", "Was Sie jetzt zum Reisen wissen sollten", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109532225", "... Mallorca beispielsweise muss seit 13. Juli in der \u00d6ffentlichkeit wieder eine Maske getragen werden, eine Ma\u00dfnahme, die das Urlaubsgef\u00fchl m\u00f6glicherweise beeintr\u00e4chtigt, Pauschalurlauber aber nicht berechtigt, einen Reisemangel geltend zu machen. \"Zwar ist das Tragen eine Maske, gerade im Urlaub, manchmal st\u00f6rend, aber es stellt nach meiner ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109531676", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten gilt keine Corona-Sperrstunde mehr. G\u00e4ste k\u00f6nnen also so lange bewirtet werden wie vor der Corona-Krise. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch ..."], ["maske", "Biden will zwei Billionen Dollar f\u00fcr saubere Energie ausgeben", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109529858", "... nicht verpflichtend war. Auch Trump tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit keine Maske. Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, begr\u00fcndete das am Mittwoch erneut damit, dass der Pr\u00e4sident regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet werde. An diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor ..."], ["maske", "Minister: neuerlicher Lockdown in Israel kaum vermeidbar", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524012", "... einer Geldstrafe von bis zu 100 Pfund (gut 110 Euro) rechnen. \"Es gibt immer mehr Beweise daf\u00fcr, dass das Tragen einer Maske in geschlossenen R\u00e4umen dazu beitr\u00e4gt, Menschen und ihre Umgebung vor dem Coronavirus zu sch\u00fctzen\", sagte ein Regierungssprecher demnach im Vorfeld. Zuvor hatte bereits der britische Premierminister Boris Johnson eine ..."], ["maske", "Biden will zwei Billionen Dollar f\u00fcr saubere Energie ausgeben", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109525799", "... nicht verpflichtend war. Auch Trump tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit keine Maske. Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, begr\u00fcndete das am Mittwoch erneut damit, dass der Pr\u00e4sident regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet werde. An diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor ..."], ["maske", "Gerichtsurteil: Bars m\u00fcssen geschlossen bleiben", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524275", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524714", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Premiere vor wei\u00df-blauer Kitschkulisse", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524722", "... 790019-01-02Merkel setzt bei der Wahl ihrer Maske auf schlichtes Schwarz, aber - zur Zeiten der deutschen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft - mit Europa-Emblem. S\u00f6der tr\u00e4gt, wie nicht anders zu erwarten, die bayerischen Landesfarben. 790020-01-02Beim Besteigen des Bootes durfte nat\u00fcrlich auch eine ..."], ["maske", "Trumps Traum vom pomp\u00f6sen Parteitag", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109522563", "... Wunschtraum bleiben k\u00f6nnte. Er sei sehr \"flexibel\", sagte er vergangene Woche . Am Wochenende war Trump gar erstmals \u00f6ffentlich mit Maske zu sehen. Ein weiteres Risiko f\u00fcr Trumps Parteitagsorganisatoren: Was, wenn wieder kaum einer kommt? Anfang Juni wollte Trump in Tulsa im ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524443", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Iberisches Urlauber-Dilemma", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524458", "... geben. Dabei werden eine Menge Fragen zu kl\u00e4ren sein, denn theoretisch muss eine Maske auch im Restaurant am Tisch getragen werden, au\u00dfer beim Essen selbst. Wartet man jedoch auf den n\u00e4chsten Gang oder sitzt noch ein Weilchen beisammen, muss sie wieder aufs Gesicht. Da G\u00f3mez wei\u00df, wie schwer das durchzusetzen ist, appellierte sie nun an das ..."], ["maske", "So beginnt die Sommersaison in Europa", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524276", "... Menorca, Ibiza und Formentera. Pools und Str\u00e4nde sind davon ausgenommen, in Bars, Caf\u00e9s und Restaurants darf die Maske vom Gesicht, solange gegessen und getrunken wird. Mit der Ma\u00dfnahme werde auf die zunehmende Nachl\u00e4ssigkeit eines Teils der Bev\u00f6lkerung beim Einhalten der Vorsichtsma\u00dfnahmen reagiert, hie\u00df es. Insbesondere auf Mallorca ..."], ["maske", "Klassenfahrten erst wieder im Fr\u00fchjahr 2021", "13.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109516566", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109517626", "... Feiern ohne Maske: Wie blicken Sie auf den Ballermann? \"Die Einwohner tun mir leid\", kommentiert fishbone46 : \"All die M\u00fche der Hoteliers, Pensionen, Campingpl\u00e4tze, Restaurants wird durch diese egoistischen, r\u00fccksichtslosen, hirnlosen Touristen konterkariert.\" Nicolebeatrice fordert zwei Wochen Quarant\u00e4ne \"f\u00fcr alle, die dort Urlaub gemacht ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "13.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109517209", "... nach und nach gelockert werden, kann dieses 11-j\u00e4hrige M\u00e4dchen ihren Geburtstag mit Maske feiern. dpa_5FA1D80030BDFF06 Grau in Grau: \u00dcber dem US-Kriegsschiff USS Bonhomme Richard in San Diego steigt nach einem Feuer, bei dem mehrere Soldaten leicht verletzt wurden, dichter Rauch auf. ..."], ["maske", "Feiern ohne Maske: Wie blicken Sie auf den Ballermann?", "13.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109517213", "... Mallorca gekommen, wie ein Video zeigt. Praktisch niemand auf den Bildern tr\u00e4gt Maske. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . [] Meldung: \"Wir m\u00fcssen aufpassen, dass der Ballermann nicht ein ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573324", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510935", "... Trump tr\u00e4gt Maske bei Besuch im Milit\u00e4rkrankenhaus. Der US-Pr\u00e4sident hatte das Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes lange Zeit f\u00fcr sich abgelehnt. Trotz steigender Fallzahlen in Florida \u00f6ffnet dort der Disney-Freizeitpark wieder. Hunderte deutsche Urlauber feiern am Ballermann ohne Abstand und Masken. Weltweite Meldungen im \u00dcberblick ..."], ["maske", "WHO meldet Rekordanstieg: 230 000 neue F\u00e4lle pro Tag", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109509860", "... Trump tr\u00e4gt Maske bei Besuch im Milit\u00e4rkrankenhaus US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat er bei einem Besuch in einem Milit\u00e4rkrankenhaus einen Mund-Nasen-Schutz getragen. Auf Bildern ist zu sehen, wie Trump am Samstabend (Ortszeit) im Walter-Reed-Krankenhaus in Bethesda bei Washington eine dunkle Schutzmaske mit dem Siegel des ..."], ["maske", "Ballermann-Party ohne Masken und Abstand", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510012", "... ist es zu gr\u00f6\u00dferen Feiern von Touristen gekommen, wie ein Video zeigt. Praktisch niemand auf den Bildern tr\u00e4gt Maske. Zum ersten Mal nach dem Corona-Lockdown vor gut vier Monaten haben Hunderte Touristen am Ballermann wieder ausschweifend gefeiert - und damit auf Mallorca gro\u00dfe Sorgen ausgel\u00f6st. Kaum einer der Touristen ..."], ["maske", "Tausende \u00dcberstunden in Bayerns Kontrollbeh\u00f6rden durch Corona", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510218", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Der neue Bikinistreifen?", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510009", "Manche Urlauber tragen am Strand freiwillig Maske - Pflicht hin oder her. F\u00fcr eine gleichm\u00e4\u00dfige Gesichtsbr\u00e4une: schwierig. Von Veronika Wulf Er ist der Gradmesser f\u00fcr einen gelungenen Urlaub, der Vorher-nachher-Beweis f\u00fcr das Fortkommen auf der Br\u00e4unungsskala: der ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510166", "... 32A1D000228AED86Stilles Gew\u00e4sser: Ein ultraorthodoxer Jude schwimmt mit Maske im Mittelmeer vor einem Strand in Tel-Aviv, Israel, der an drei Tagen pro Woche ausschlie\u00dflich f\u00fcr m\u00e4nnliche Badeg\u00e4ste vorgesehen ist. 736262-01-02Neuer Widerstand: Der Nationale Volkskongress hat durch sein Sicherheitsgesetz alle Opposition gegen Hongkong strafbar gemacht ..."], ["maske", "Hunderte Urlauber feiern am Ballermann - ohne Masken und Abstand", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109489640", "... der ber\u00fchmten \"Bierstra\u00dfe\" im dichten Gedr\u00e4nge feiern, trinken und tanzen. Praktisch niemand tr\u00e4gt dabei Maske, der von der spanischen Regierung vorgeschriebene Mindestabstand von eineinhalb Metern wird weder auf der Stra\u00dfe noch in den Lokalen eingehalten. Erst am Freitag hatte die Regionalregierung in Palma illegalen Partys ..."], ["maske", "\u00c4rger \u00fcber Gasmasken-Eklat", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109506313", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Alleingang f\u00fcr volle R\u00e4nge", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109506249", "... f\u00fchrt\", sagte er. Pistorius verfolgt auch die Pl\u00e4ne bei Union Berlin mit Interesse, er h\u00e4lt aber \"die drei Regeln Abstand, Maske und Hygiene f\u00fcr unverzichtbar, dass wir diesen Weg gehen.\" Wenn alle Vorgaben eingehalten w\u00fcrden, k\u00f6nne er sich \"vorstellen, dass wir im Oktober, November wieder Zuschauer in den Stadien haben. Volle Stadien werden ..."], ["maske", "Trump vergr\u00f6\u00dfert sein Wahlkampfteam", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109485722", "... nicht verpflichtend war. Auch Trump tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit keine Maske. Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, begr\u00fcndete das am Mittwoch erneut damit, dass der Pr\u00e4sident regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet werde. An diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor ..."], ["maske", "Verwirrung um Privatfeiern und Kultur in Kneipen", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109488537", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550486", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109488352", "... 32A1D000228AED86Stilles Gew\u00e4sser: Ein ultraorthodoxer Jude schwimmt mit Maske im Mittelmeer vor einem Strand in Tel-Aviv, Israel, der an drei Tagen pro Woche ausschlie\u00dflich f\u00fcr m\u00e4nnliche Badeg\u00e4ste vorgesehen ist. 736262-01-02Neuer Widerstand: Der Nationale Volkskongress hat durch sein Sicherheitsgesetz alle Opposition gegen Hongkong strafbar gemacht ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487981", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "So beginnt die Sommersaison in Europa", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487786", "... Menorca, Ibiza und Formentera. Pools und Str\u00e4nde sind davon ausgenommen, in Bars, Caf\u00e9s und Restaurants darf die Maske vom Gesicht, solange gegessen und getrunken wird. Mit der Ma\u00dfnahme werde auf die zunehmende Nachl\u00e4ssigkeit eines Teils der Bev\u00f6lkerung beim Einhalten der Vorsichtsma\u00dfnahmen reagiert, hie\u00df es. Insbesondere auf Mallorca ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487785", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Wieder mehr Besuche in Kliniken und Pflegeheimen in Bayern erlaubt Angesichts der deutlich gesunkenen Corona-Zahlen hat Bayern Ende Juni die Besuchsbeschr\u00e4nkungen in Krankenh\u00e4usern, Altenheimen und Behinderteneinrichtungen gelockert. Die Einrichtungen sollen damit ..."], ["maske", "US-Experte Fauci nennt Virus \"schlimmsten Alptraum\"", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480992", "... Mallorca-Urlauber m\u00fcssen ab Montag auch drau\u00dfen eine Maske tragen. Die allgemeine und \u00e4u\u00dferst strenge Maskenpflicht in der \u00d6ffentlichkeit soll auf allen Baleareninseln gelten. Bei Verst\u00f6\u00dfen wird eine Strafe von 100 Euro f\u00e4llig. Der Beschluss mit den Details werde noch erarbeitet, teilte die Regionalregierung am Donnerstag in Palma mit. Auf Mallorca, ..."], ["maske", "Zwei Drittel weniger Passagiere am M\u00fcnchner Flughafen", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480990", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Anstieg von Corona-F\u00e4llen in Tulsa nach Trump-Kundgebung", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480554", "... nicht verpflichtend war. Auch Trump tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit keine Maske. Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, begr\u00fcndete das am Mittwoch erneut damit, dass der Pr\u00e4sident regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet werde. An diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor ..."], ["maske", "\"Ich w\u00fcrde einen Gangsterrapper kontaktieren\"", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480157", "... zu gew\u00f6hnen, k\u00f6nnte man denken. Doch noch immer gibt es Streit um die Maske. Wie man es mit der Maske und dem Maskentragen h\u00e4lt, das sagt viel \u00fcber die Menschen aus, manchmal verr\u00e4t es sogar, wo man politisch steht. Claus-Christian Carbon lehrt Psychologie an der Universit\u00e4t Bamberg und forscht zur Wirkung von Masken. Er erkl\u00e4rt, warum die Maske ..."], ["maske", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109542131", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109472851", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "\"Ich w\u00fcrde einen Gangsterrapper kontaktieren\"", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109473892", "... zu gew\u00f6hnen, k\u00f6nnte man denken. Doch noch immer gibt es Streit um die Maske. Wie man es mit der Maske und dem Maskentragen h\u00e4lt, das sagt viel \u00fcber die Menschen aus, manchmal verr\u00e4t es sogar, wo man politisch steht. Claus-Christian Carbon lehrt Psychologie an der Universit\u00e4t Bamberg und forscht zur Wirkung von Masken. Er erkl\u00e4rt, warum die Maske ..."], ["maske", "\"Das Leben geht weiter\"", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109469147", "... worden und ja: \"Der Test war positiv\", erkl\u00e4rt Bolsonaro den Journalisten. Immerhin: Er hat eine Maske auf. Das aber wird sich noch \u00e4ndern. Brasilien war das erste Land in Lateinamerika, in dem Ende Februar bei einem Patienten eine Infektion mit dem neuartigen Coronavirus ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109472391", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109470596", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Wieder mehr Besuche in Kliniken und Pflegeheimen in Bayern erlaubt Angesichts der deutlich gesunkenen Corona-Zahlen hat Bayern Ende Juni die Besuchsbeschr\u00e4nkungen in Krankenh\u00e4usern, Altenheimen und Behinderteneinrichtungen gelockert. Die Einrichtungen sollen damit ..."], ["maske", "Anstieg von Corona-F\u00e4llen in Tulsa nach Trump-Kundgebung", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109466447", "... nicht verpflichtend war. Auch Trump tr\u00e4gt in der \u00d6ffentlichkeit keine Maske. Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, begr\u00fcndete das am Mittwoch erneut damit, dass der Pr\u00e4sident regelm\u00e4\u00dfig auf das Coronavirus getestet werde. An diesem Samstag will Trump auf dem Flughafen von Portsmouth im nord\u00f6stlichen Bundesstaat New Hampshire vor ..."], ["maske", "USA treten offiziell aus WHO aus", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109457908", "... gezeigt: Er habe Fieber und Gliederschmerzen gehabt. Am Montag trug er entgegen seiner Gewohnheit eine Maske und riet einem Anh\u00e4nger, sich ihm nicht zu n\u00e4hern. Brasilien ist neben den USA derzeit einer der Brennpunkte der Corona-Pandemie. Bislang haben sich in dem gr\u00f6\u00dften Land Lateinamerikas ..."], ["maske", "Maskenpflicht im Landtag: AfD verliert und provoziert", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109462932", "... Ziel, den Landtag l\u00e4cherlich zu machen. Nachdem L\u00f6w der Aufforderung, die Maske abzusetzen, nicht nachkam, entzog Hold ihm schlie\u00dflich auch das Rederecht. Erst zur\u00fcck auf seinem Sitzplatz im Plenarsaal zog L\u00f6w die Gasmaske schlie\u00dflich ab. Er hatte jede Aufforderung des Pr\u00e4sidiums mit dem Satz \"Es gibt doch eine Maskenpflicht\" pariert. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463849", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Wieder mehr Besuche in Kliniken und Pflegeheimen in Bayern erlaubt Angesichts der deutlich gesunkenen Corona-Zahlen hat Bayern Ende Juni die Besuchsbeschr\u00e4nkungen in Krankenh\u00e4usern, Altenheimen und Behinderteneinrichtungen gelockert. Die Einrichtungen sollen damit ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463723", "... 32A1D000228AED86Stilles Gew\u00e4sser: Ein ultraorthodoxer Jude schwimmt mit Maske im Mittelmeer vor einem Strand in Tel-Aviv, Israel, der an drei Tagen pro Woche ausschlie\u00dflich f\u00fcr m\u00e4nnliche Badeg\u00e4ste vorgesehen ist. 736262-01-02Neuer Widerstand: Der Nationale Volkskongress hat durch sein Sicherheitsgesetz alle Opposition gegen Hongkong strafbar gemacht ..."], ["maske", "Brutaler Angriff auf Busfahrer schockiert Frankreich", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463194", "... verwehrt. Anschlie\u00dfend forderte er demnach mehrere Personen, die bereits ohne Maske im Bus waren, zum Aussteigen auf. Aus der Gruppe heraus wurde er dem Bericht zufolge dann angegriffen. F\u00fcnf Menschen seien nach der Tat festgenommen worden, berichtete der Radiosender France Bleu in Berufung auf die zust\u00e4ndige Staatsanwaltschaft. Zum ..."], ["maske", "Ignoranz ist ein gef\u00e4hrlicher Ratgeber", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456660", "... Erstens ist das Tragen einer Maske zwar nicht angenehm, aber angesichts der Gefahren, die Corona in jeder Sekunde neu ausl\u00f6sen kann, ein wahrlich kleines \u00dcbel. Zweitens geht es nicht darum, dass das Einkaufen wieder erm\u00f6glicht werden m\u00fcsste. Im Gegenteil ist nur durch die Maskenpflicht eine ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456651", "... Vorliebe f\u00fcr das Edelmetall auch als \"Goldener Mann\" bekannt ist, posiert in Pune mit einer entsprechenden Maske f\u00fcr Fotografen. Sie wiege 50 Gramm und koste etwa 4000 Euro. 712761-01-02Nebul\u00f6se Aussicht: Eine Einwohnerin von San Jos\u00e9 in Costa Rica sch\u00fctzt ihr Gesicht vor den Schwaden des Desinfektionsmittels, das ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456650", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "\"So ein schlechter Verlierer!\"", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456069", "... sich die Formel 1 trotz Covid-19 nicht nehmen l\u00e4sst: \"Sorry, ich brauche eine neue Maske, diese hier ist so mit Champagner durchtr\u00e4nkt, dass ich kaum atmen kann.\"Seinen Erfolg sieht der 20-J\u00e4hrige abgekl\u00e4rt: \"Wir haben einfach alles maximiert, was wir hatten.\" Das ist h\u00f6chst bescheiden, denn ohne sein fahrerisches K\u00f6nnen und seinen Mut h\u00e4tte es ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450445", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Urlaub in Bayern: Was trotz Corona m\u00f6glich ist", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450297", "... Landesverbands der Campingwirtschaft. Im Freien gebe es ohnehin genug Abstand zwischen den einzelnen Parzellen; eine Maske m\u00fcssen die G\u00e4ste nur tragen, wenn sie Innenr\u00e4ume betreten: die Rezeption, die Dusche oder den Lebensmittelladen. Eine H\u00f6chstzahl an Besuchern, wie sie in manchen Bundesl\u00e4ndern ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450145", "... Vorliebe f\u00fcr das Edelmetall auch als \"Goldener Mann\" bekannt ist, posiert in Pune mit einer entsprechenden Maske f\u00fcr Fotografen. Sie wiege 50 Gramm und koste etwa 4000 Euro. 712761-01-02Nebul\u00f6se Aussicht: Eine Einwohnerin von San Jos\u00e9 in Costa Rica sch\u00fctzt ihr Gesicht vor den Schwaden des Desinfektionsmittels, das ..."], ["maske", "Die Vernunft h\u00e4ngt nicht am Alter", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450150", "... kleinere Versammlungen meiden oder keine G\u00e4ste mehr empfangen zu wollen, war die Bereitschaft zum Maske tragen bei den Senioren deutlich niedriger als bei J\u00fcngeren. Besonders Menschen \u00fcber 60 Jahre verzichten auf den Mund-Nasen-Schutz - obwohl zahlreiche Studien belegt haben, wie entscheidend dieser f\u00fcr die Eind\u00e4mmung der Pandemie ist. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "04.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109448427", "... Vorliebe f\u00fcr das Edelmetall auch als \"Goldener Mann\" bekannt ist, posiert in Pune mit einer entsprechenden Maske f\u00fcr Fotografen. Sie wiege 50 Gramm und koste etwa 4000 Euro. 712761-01-02Nebul\u00f6se Aussicht: Eine Einwohnerin von San Jos\u00e9 in Costa Rica sch\u00fctzt ihr Gesicht vor den Schwaden des Desinfektionsmittels, das ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109438162", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Theater, Kinos, Konzerts\u00e4le und andere Orte von Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen seit dem 15. Juni wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Veranstaltungen dort gilt eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Sie alle m\u00fcssen beim Betreten und Verlassen des ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109438171", "... Vorliebe f\u00fcr das Edelmetall auch als \"Goldener Mann\" bekannt ist, posiert in Pune mit einer entsprechenden Maske f\u00fcr Fotografen. Sie wiege 50 Gramm und koste etwa 4000 Euro. 712761-01-02Nebul\u00f6se Aussicht: Eine Einwohnerin von San Jos\u00e9 in Costa Rica sch\u00fctzt ihr Gesicht vor den Schwaden des Desinfektionsmittels, das ..."], ["maske", "Urlaub in Bayern: Was trotz Corona m\u00f6glich ist", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109437970", "... Landesverbands der Campingwirtschaft. Im Freien gebe es ohnehin genug Abstand zwischen den einzelnen Parzellen; eine Maske m\u00fcssen die G\u00e4ste nur tragen, wenn sie Innenr\u00e4ume betreten: die Rezeption, die Dusche oder den Lebensmittelladen. Eine H\u00f6chstzahl an Besuchern, wie sie in manchen Bundesl\u00e4ndern ..."], ["maske", "55 000 Neuinfektionen an einem Tag", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109437440", "... Bundesstaaten. Der Schritt war dennoch bemerkenswert; Abbott hatte zuvor noch gesagt, Einzelpersonen k\u00f6nnten nicht zum Tragen einer Maske verpflichtet werden. US-Medien zufolge haben mindestens 20 Bundesstaaten aufgrund der rapide steigenden Infektionszahlen die Ma\u00dfnahmen gebremst, pausiert oder ..."], ["maske", "\"Das z\u00f6gerliche Vorgehen war fatal und fahrl\u00e4ssig\"", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110718154", "... der in der \u00d6ffentlichkeit unterwegs ist, zum Einkaufen oder zum Spazierengehen, nur mit einer Maske rauslassen. So, wie es jetzt in Jena praktiziert wird. Nicht, weil es wirklich viel bringt, die Masken liefern keinen hundertprozentigen Schutz. Aber die Masken haben eine wahnsinnig hohe psychologische Kraft, weil man den anderen als ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109437272", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Tausende mangelhafte Schutzmasken an Arztpraxen geliefert", "02.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109417650", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "02.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109418010", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Videokonferenz statt Bayerischem Abend", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109411994", "... vermitteln k\u00f6nnen. \"Wie kann ich ganz normalen Menschen beibringen, dass sie eine Maske tragen sollen, wie kann ich sie von Verschw\u00f6rungstheorien abhalten?\" Irgendwie trage die Wissenschaft eine Mitschuld daran, dass sich solche Theorien verbreiten, findet die 29-J\u00e4hrige. Bei Kongressen bleibe man ..."], ["maske", "Selbstgen\u00e4ht taugt auch", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109412090", "... handgen\u00e4hten Baumwollmaske, einem einfach gefalteten Stofftaschentuch sowie mit einer kegelf\u00f6rmigen Maske, wie sie in den meisten Apotheken erh\u00e4ltlich ist. Danach simulierten die Wissenschaftler Husten und Niesen und zeigten mit Hilfe von k\u00fcnstlichem Licht, wie weit die Tr\u00f6pfchen flogen. ..."], ["maske", "Aigner ordnet Maskenpflicht auch f\u00fcr Landtagsabgeordnete an", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109410245", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109411195", "... unt gesch\u00fctzt: Auch bei der Berliner Veranstaltung zum Christopher Street Day wird Maske getragen. Die \u00fcbliche gro\u00dfe Parade f\u00e4llt in diesem Jahr wegen der Pandemie aus. 2020-06-27T011822Z_403748415_RC26HH9DD3BY_RTRMADP_5_USA-TRUMPWelche Hygieneregeln? Im Wei\u00dfen Haus k\u00fcsst Larry Kudlow, Direktor des ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109410246", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463351", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Videokonferenz statt Bayerischem Abend", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109404608", "... vermitteln k\u00f6nnen. \"Wie kann ich ganz normalen Menschen beibringen, dass sie eine Maske tragen sollen, wie kann ich sie von Verschw\u00f6rungstheorien abhalten?\" Irgendwie trage die Wissenschaft eine Mitschuld daran, dass sich solche Theorien verbreiten, findet die 29-J\u00e4hrige. Bei Kongressen bleibe man ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403959", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Theater, Kinos, Konzerts\u00e4le und andere Orte von Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen seit dem 15. Juni wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Veranstaltungen dort gilt eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Sie alle m\u00fcssen beim Betreten und Verlassen des ..."], ["maske", "Kostenlose Corona-Tests sind nur f\u00fcr Bayern gedacht", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109400507", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403960", "... unt gesch\u00fctzt: Auch bei der Berliner Veranstaltung zum Christopher Street Day wird Maske getragen. Die \u00fcbliche gro\u00dfe Parade f\u00e4llt in diesem Jahr wegen der Pandemie aus. 2020-06-27T011822Z_403748415_RC26HH9DD3BY_RTRMADP_5_USA-TRUMPWelche Hygieneregeln? Im Wei\u00dfen Haus k\u00fcsst Larry Kudlow, Direktor des ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403425", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Corona-Ausbruch in Cateringfirma: 44 Infizierte", "29.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109392743", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109393781", "... unt gesch\u00fctzt: Auch bei der Berliner Veranstaltung zum Christopher Street Day wird Maske getragen. Die \u00fcbliche gro\u00dfe Parade f\u00e4llt in diesem Jahr wegen der Pandemie aus. 2020-06-27T011822Z_403748415_RC26HH9DD3BY_RTRMADP_5_USA-TRUMPWelche Hygieneregeln? Im Wei\u00dfen Haus k\u00fcsst Larry Kudlow, Direktor des ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "29.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109392744", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Theater, Kinos, Konzerts\u00e4le und andere Orte von Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen seit dem 15. Juni wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Veranstaltungen dort gilt eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Sie alle m\u00fcssen eine Mund-Nasen-Bedeckung tragen. ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456288", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Huml: Jeder in Bayern soll sich auf Coronavirus testen lassen k\u00f6nnen", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109387047", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Musik mit Maske", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109387126", "Musikunterricht in Zeiten von Corona sieht deutlich anders aus: Entweder virtuell \u00fcber Video oder vor Ort mit Maske und Plexiglas. F\u00fcr Sch\u00fcler, Eltern und Musiklehrer eine ungew\u00f6hnliche Situation. Teil 2 unserer Videoserie. Video von Annika Sehn ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109387048", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109385528", "... [] Visier statt Maske? Fragen und Antworten. [] Clubsterben: \u00dcberlebenskampf der Szene (Podcast). Kollektives Tagebuch - die gro\u00dfe Leseraktion der SZ. In der Corona-Krise wollen wir wissen, wie es den Menschen da drau\u00dfen geht: Wie kommen Sie mit der Situation zurecht, was tr\u00f6stet Sie? Wir ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109385264", "... unt gesch\u00fctzt: Auch bei der Berliner Veranstaltung zum Christopher Street Day wird Maske getragen. Die \u00fcbliche gro\u00dfe Parade f\u00e4llt in diesem Jahr wegen der Pandemie aus. 2020-06-27T011822Z_403748415_RC26HH9DD3BY_RTRMADP_5_USA-TRUMPWelche Hygieneregeln? Im Wei\u00dfen Haus k\u00fcsst Larry Kudlow, Direktor des ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109438164", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377980", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Huml: Jeder in Bayern soll sich auf Coronavirus testen lassen k\u00f6nnen", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377337", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Das Karen-Problem", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109378871", "... Die hellh\u00e4utige junge Frau, die sich in einem Caf\u00e9 in New York weigert, eine Maske zu tragen, andere Kunden \"Weicheier\" nennt und ihnen absichtlich ins Gesicht hustet. Die Frau, die sich ohne Maske gewaltsam Zugang zu einem Restaurant verschaffen will. Nicht zuletzt auch Becky Ames, B\u00fcrgermeisterin von Beaumont in Texas, die auf Ausgangssperre und ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377983", "... 2020-06-21T172014Z_1515197612_RC2TDH9CPO2N_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -ITALYWieder\u00f6ffnung mit Maske: Die ber\u00fchmte Mail\u00e4nder Scala \u00f6ffnet erstmals in der Coronakrise seine T\u00fcren f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit. Eine Vorstellung wird es indes auf absehbare Zeit nicht geben. 2020-06-21T010550Z_670383791_RC2DDH9MJQNJ_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPA ..."], ["maske", "Visier statt Maske?", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377700", "Die sommerlichen Temperaturen sorgen f\u00fcr dicke Luft unter der Maske. Wie atmet es sich leichter - und sind Face Shields eine Alternative? Antworten auf diese und weitere Fragen. Von Violetta Simon Welcher Mundschutz wird gegen das Coronavirus empfohlen? ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109369887", "... die Nachbarschaftshilfe gefreut, aber auch eine \"Ignoranz einiger Mitb\u00fcrgern wahrgenommen\", die in der Stra\u00dfenbahn keine Maske tragen wollten. Jack Mueller glaubt nicht an mehr Solidarit\u00e4t: \"Eher das Gegenteil. Fokus auf die eigene Familie und deren nahes Umfeld.\" Postit erlebt Solidarit\u00e4t besonders durch Politiker: \"Die schnelle Hilfe, der ..."], ["maske", "Wirtschaftsministerium warnt vor gef\u00e4lschten E-Mails zu Soforthilfe", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367200", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Frauenarzt und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am Mittwoch sagte. Das stellten ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367709", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367710", "... 2020-06-21T172014Z_1515197612_RC2TDH9CPO2N_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -ITALYWieder\u00f6ffnung mit Maske: Die ber\u00fchmte Mail\u00e4nder Scala \u00f6ffnet erstmals in der Coronakrise seine T\u00fcren f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit. Eine Vorstellung wird es indes auf absehbare Zeit nicht geben. 2020-06-21T010550Z_670383791_RC2DDH9MJQNJ_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPA ..."], ["maske", "Urlaubsverbot f\u00fcr Menschen aus Corona-Hotspots gilt ab Donnerstag", "24.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109350395", "... Arzt tr\u00e4gt keine Maske in seiner Praxis Mittwoch, 24. Juni, 16.23 Uhr: Patienten haben einen Arzt im mittelfr\u00e4nkischen Feuchtwangen bei der Polizei gemeldet. Der Allgemeinmediziner und seine Angestellten trugen in der Praxis im Landkreis Ansbach keine Schutzmasken, wie ein Polizeisprecher am ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109350183", "... 2020-06-21T172014Z_1515197612_RC2TDH9CPO2N_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -ITALYWieder\u00f6ffnung mit Maske: Die ber\u00fchmte Mail\u00e4nder Scala \u00f6ffnet erstmals in der Coronakrise seine T\u00fcren f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit. Eine Vorstellung wird es indes auf absehbare Zeit nicht geben. 2020-06-21T010550Z_670383791_RC2DDH9MJQNJ_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPA ..."], ["maske", "\u00d6sterreich spricht Reisewarnung f\u00fcr Nordrhein-Westfalen aus", "24.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109347802", "... Brasilianisches Gericht: Bolsonaro muss Maske tragen Die Verf\u00fcgung eines Gerichts verpflichtet Brasiliens Pr\u00e4sidenten Jair Bolsonaro, in \u00f6ffentlichen R\u00e4umen, Verkehrsmitteln und Gesch\u00e4ften im Hauptstadtbezirk Bras\u00edlia eine Schutzmaske zu tragen. Eine Zuwiderhandlung wird \u00fcbereinstimmenden brasilianischen Medienberichten ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403251", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "US-Immunologe Fauci besorgt \u00fcber steigende Infektionszahlen", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109338071", "... Brasilianisches Gericht: Bolsonaro muss Maske tragen Die Verf\u00fcgung eines Gerichts verpflichtet Brasiliens Pr\u00e4sidenten Jair Bolsonaro, in \u00f6ffentlichen R\u00e4umen, Verkehrsmitteln und Gesch\u00e4ften im Hauptstadtbezirk Bras\u00edlia eine Schutzmaske zu tragen. Eine Zuwiderhandlung wird \u00fcbereinstimmenden brasilianischen Medienberichten ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109342915", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Bayern sperrt Urlauber aus Kreis G\u00fctersloh aus", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109341162", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109341163", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Theater, Kinos, Konzerts\u00e4le und andere Orte von Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen seit dem 15. Juni wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Veranstaltungen dort gilt eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Sie alle m\u00fcssen eine Mund-Nasen-Bedeckung tragen. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109341980", "... 2020-06-21T172014Z_1515197612_RC2TDH9CPO2N_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -ITALYWieder\u00f6ffnung mit Maske: Die ber\u00fchmte Mail\u00e4nder Scala \u00f6ffnet erstmals in der Coronakrise seine T\u00fcren f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit. Eine Vorstellung wird es indes auf absehbare Zeit nicht geben. 2020-06-21T010550Z_670383791_RC2DDH9MJQNJ_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPA ..."], ["maske", "Umweltminister f\u00fcr Schlachtung auf der Weide", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109332934", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Wenn der Feuerring sich zeigt", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109335390", "... sich wie diese Frauen in Indien zu sch\u00fctzen: Eine Ansteckung mit dem Corona-Virus wird durch eine Mund-Nasen-Maske unwahrscheinlicher, das Augenlicht bewahrt eine Sonnensichtbrille mit Schutzfolie. 2020-06-22T025658Z_587752927_RC2MDH90IHEF_RTRMADP_5_SOLAR-ECLIPSE-THAIL ANDV\u00f6llig losgel\u00f6st: Ein M\u00e4dchen beim Betrachten des Himmelsspektakels ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109334809", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Theater, Kinos, Konzerts\u00e4le und andere Orte von Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen seit dem 15. Juni wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Veranstaltungen dort gilt eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Sie alle m\u00fcssen eine Mund-Nasen-Bedeckung tragen. ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109334657", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Rechtsnationale SNS gewinnt deutlich", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109329052", "... den fast 8400 Wahllokalen galt f\u00fcr das Wahlpersonal Maskenpflicht, den W\u00e4hlern war das Tragen einer Maske empfohlen worden. Gew\u00e4hlt wurden am Sonntag auch die Abgeordnetenkammer der halbautonomen Nordprovinz Vojvodina sowie Gemeindevertretungen im ganzen Land. SZ.de/dpa"], ["maske", "Vucic siegt haushoch", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109328787", "... ausgebreitet hat. In den fast 8400 Wahllokalen herrschte f\u00fcr das Wahlpersonal Maskenpflicht, den W\u00e4hlern war das Tragen einer Maske empfohlen worden. Gew\u00e4hlt wurden am Sonntag auch die Abgeordnetenkammer der halbautonomen Nordprovinz Vojvodina sowie Gemeindevertretungen im ganzen Land. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109328375", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Theater, Kinos, Konzerts\u00e4le und andere Orte von Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen seit dem 15. Juni wieder \u00f6ffnen. F\u00fcr Veranstaltungen dort gilt eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Sie alle m\u00fcssen eine Mund-Nasen-Bedeckung tragen. ..."], ["maske", "Auflagen f\u00fcr Gottesdienste werden gelockert", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109326055", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Israelische Beh\u00f6rde warnt: Zweite Welle beginnt", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109326243", "... \u00d6ffnung der Schulen begonnen - alle d\u00fcrfen gleichzeitig in die Klasse, wenn auch mit Maske. In einem Jerusalemer Gymnasium wurden Dutzende Neuinfektionen registriert, in einer Schule in Jaffa am Wochenende 43. Mitte Mai wurden in Israel nur noch 16 Neuinfizierte pro Tag gez\u00e4hlt, inzwischen sind es etwa 300. Mit 305 Toten und 20 633 Infizierten hat ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "20.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109324554", "... 2020-06-21T172014Z_1515197612_RC2TDH9CPO2N_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -ITALYWieder\u00f6ffnung mit Maske: Die ber\u00fchmte Mail\u00e4nder Scala \u00f6ffnet erstmals in der Coronakrise seine T\u00fcren f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit. Eine Vorstellung wird es indes auf absehbare Zeit nicht geben. 2020-06-21T010550Z_670383791_RC2DDH9MJQNJ_RTRMADP_5_USA-ELECTION-TRUMPA ..."], ["maske", "Kultusministerium erlaubt den Schulsport wieder", "20.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109324108", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Trump beschimpft Demonstranten als Gesindel", "20.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109322525", "... Trump-Sprecherin will auf Maske verzichten Die Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses, Kayleigh McEnany, erkl\u00e4rte, selbst keine Maske tragen zu wollen. Sie versicherte aber, die Veranstaltung werde sicher ablaufen. Sie warf den Medien Heuchelei vor, weil die Massenproteste gegen Rassismus und Polizeigewalt der vergangenen Wochen ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109378540", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Verwaltungsgerichtshof kippt Corona-Sperrstunde", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109312857", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Galeria Karstadt Kaufhof schlie\u00dft drei Filialen in M\u00fcnchen", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109316756", "... Drittel um die Existenz.\" Im Augenblick k\u00e4men \"nur Bedarfsk\u00e4ufer\", es gebe \"kein Lust-Shopping\" mehr - \"einkaufen mit Maske ist so beliebt wie Zahnschmerzen\". Coronabedingt liege der Einzelhandelsumsatz deshalb noch immer nur bei 40 bis 60 Prozent des gewohnten Umsatzes, die Kundenfrequenz sei etwa halbiert. Es gebe rund 58 000 ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109317144", "... St\u00e4dte. \u00dcbrigens bin ich auch trotz Covid-19 immer mit dem \u00d6PNV gefahren. Abstand halten und Maske tragen reichen aus.\" Hustensaft h\u00e4lt die gestiegenen Autok\u00e4ufe f\u00fcr \"die klare Folge eindeutiger politischer Fehlentscheidungen\": Man habe vers\u00e4umt, die \u00d6ffentlichen st\u00e4rker zu f\u00f6rdern. Diskutieren Sie mit . ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109316737", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109316485", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten k\u00f6nnen G\u00e4ste bis 22 Uhr bewirtet werden, vom 22. Juni an bis 23 Uhr. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch zusammensitzen darf, wer sich nach den ..."], ["maske", "S\u00f6der will Doppelhaushalt 2021/2022 nicht k\u00fcrzen", "18.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109304575", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "18.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109305415", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367201", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Weniger H\u00e4ftlinge in bayerischen Gef\u00e4ngnissen", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297266", "... Die meisten AfD-Abgeordneten tragen im Landtag keine Maske Mittwoch, 17. Juni, 13.58 Uhr: Im Landtag bahnt sich wom\u00f6glich ein ernsterer Konflikt \u00fcber das Maskengebot f\u00fcr Abgeordnete an. Entgegen mehrfacher Bitten von Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner (CSU) trug die Mehrzahl der AfD-Abgeordneten auf dem Weg zur Plenarsitzung am Mittwoch ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297949", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297948", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297267", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten k\u00f6nnen G\u00e4ste bis 22 Uhr bewirtet werden, vom 22. Juni an bis 23 Uhr. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch zusammensitzen darf, wer sich nach den ..."], ["maske", "Was Masken wirklich bringen", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109295881", "Immer mehr Studien besch\u00e4ftigen sich damit, ob Infektionen durch das Bedecken von Mund und Nase verhindert werden k\u00f6nnen. Wie wahrscheinlich ist es, dass Masken weiter zum Alltag geh\u00f6ren? Von Christina Kunkel Beim Lockern von Corona-Ma\u00dfnahmen geht gerade kein Bundesland so forsch ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109290182", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Sukzessive \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus In Speiselokalen und Bierg\u00e4rten k\u00f6nnen G\u00e4ste bis 22 Uhr bewirtet werden, vom 22. Juni an bis 23 Uhr. In der Gastronomie gelten diverse Hygieneregeln: An einem Tisch d\u00fcrfen Personen aus zwei Hausst\u00e4nden ..."], ["maske", "Was Masken wirklich bringen", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109290847", "Immer mehr Studien besch\u00e4ftigen sich damit, ob Infektionen durch das Bedecken von Mund und Nase verhindert werden k\u00f6nnen. Wie wahrscheinlich ist es, dass Masken weiter zum Alltag geh\u00f6ren? Von Christina Kunkel Beim Lockern von Corona-Ma\u00dfnahmen geht gerade kein Bundesland so forsch ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289982", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289476", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109335154", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109282689", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109283128", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109282836", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Gesch\u00e4fte wieder offen Alle Gesch\u00e4fte in Bayern d\u00fcrfen unabh\u00e4ngig von der Gr\u00f6\u00dfe \u00f6ffnen - auch Kaufh\u00e4user und Shoppingcenter. Alle Gesch\u00e4fte brauchen daf\u00fcr ein Sicherheits- und Hygienekonzept: zum Beispiel Einlasskontrollen und ..."], ["maske", "Kinos und Theater d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen", "14.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109276261", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109276073", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "M\u00fcnchner Airport nimmt viele Ferienziele wieder in den Flugplan", "13.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109272080", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109313089", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109264581", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109264582", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "M\u00fcnchner Airport nimmt viele Ferienziele wieder in den Flugplan", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109263770", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Umarme mich - aber richtig", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109264329", "... Das wichtigste w\u00e4hrend der pandemischen Umarmung ist den Experten zufolge, stets eine Maske zu tragen. Sie reduziert die Zahl der Tr\u00f6pfchen, die ausgeatmet werden. Auch sollte die Umarmung m\u00f6glichst kurz gehalten werden. Je l\u00e4nger man einander in den Armen liegt, desto gr\u00f6\u00dfer auch die Gefahr eine Ansteckung. Es gibt Experten, die ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "11.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109247649", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "500 weitere Tests auf Spargelhof in Schwaben", "11.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109247648", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "NRW erlaubt gr\u00f6\u00dfere Veranstaltungen und private Feiern", "11.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109247517", "... Beeintr\u00e4chtigung keine Mund-Nasen-Bedeckung tragen k\u00f6nnen. Mitarbeiter des Flughafenbetreibers Fraport m\u00fcssen keine Maske tragen, wenn es Schutzma\u00dfnahmen wie etwa Trennvorrichtungen gibt. Der Frankfurter Gesundheitsdezernent Stefan Majer (Gr\u00fcne) begr\u00fcndete die Einf\u00fchrung der Maskenpflicht mit der Aufhebung der Reisewarnung f\u00fcr ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297951", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Karlsruhe lehnt Eilantrag gegen Schul- und Kita-Schlie\u00dfungen ab", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241352", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Maas verzichtet in Israel auf Drohungen", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241912", "... deutsche Au\u00dfenminister das Flugzeug verl\u00e4sst und israelischen Boden betritt, bedeckt seine wei\u00dfe Maske vorschriftsm\u00e4\u00dfig Mund und Nase. Wer genau hinsieht, entdeckt am oberen Rand die Fahnen Deutschlands und Israels. Bei Mike Pompeo war das anders gewesen. Vor ein paar Wochen, auf seiner Stippvisite in Israel, trug er eine deutlich auff\u00e4lligere ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241684", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Seehofer: Werden Grenzkontrollen bis 15. Juni \"ausschleichen\"", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241357", "... Beeintr\u00e4chtigung keine Mund-Nasen-Bedeckung tragen k\u00f6nnen. Mitarbeiter des Flughafenbetreibers Fraport m\u00fcssen keine Maske tragen, wenn es Schutzma\u00dfnahmen wie etwa Trennvorrichtungen gibt. Der Frankfurter Gesundheitsdezernent Stefan Majer (Gr\u00fcne) begr\u00fcndete die Einf\u00fchrung der Maskenpflicht mit der Aufhebung der Reisewarnung f\u00fcr ..."], ["maske", "\"Wann war Amerika jemals gro\u00dfartig?\"", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109235937", "... Sharpton in Houston mit Quincy Mason Floyd, dem Sohn Floyds. Auf dessen Maske ist ein Konterfei seines Vaters gedruckt.In Houston \u00fcbt Al Sharpton scharfe Kritik an Pr\u00e4sident Donald Trump. Dieser drohe mit dem Einsatz des Milit\u00e4rs gegen die Proteste infolge von Floyds Tod, \"aber er spricht nicht ein Wort \u00fcber acht Minuten und 46 Sekunden\". \"Bis wir ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241354", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "\"Wann war Amerika jemals gro\u00dfartig?\"", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109235698", "... Bild zeigt Al Sharpton in Houston mit Quincy Mason Floyd, dem Sohn Floyds. Auf dessen Maske ist ein Konterfei seines Vaters gedruckt.In Houston \u00fcbt Al Sharpton scharfe Kritik an Pr\u00e4sident Donald Trump. Dieser drohe mit dem Einsatz des Milit\u00e4rs gegen die Proteste infolge von Floyds Tod, \"aber er spricht nicht ein Wort \u00fcber acht Minuten und ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289984", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Reisewarnung f\u00fcr Nicht-EU-L\u00e4nder soll bis Ende August gelten", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109234243", "... Beeintr\u00e4chtigung keine Mund-Nasen-Bedeckung tragen k\u00f6nnen. Mitarbeiter des Flughafenbetreibers Fraport m\u00fcssen keine Maske tragen, wenn es Schutzma\u00dfnahmen wie etwa Trennvorrichtungen gibt. Der Frankfurter Gesundheitsdezernent Stefan Majer (Gr\u00fcne) begr\u00fcndete die Einf\u00fchrung der Maskenpflicht mit der Aufhebung der Reisewarnung f\u00fcr ..."], ["maske", "Verheerende Tourismus-Zahlen in Corona-Krise", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109234052", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "So blau war der Himmel lange nicht mehr", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109235074", "... Stunden verbringen sie auf wenigen Quadratmetern. Zum Schutz vor dem Coronavirus fliegt die Crew reduziert, mit Maske und immer in gleicher Besetzung. Christiane Voigt bleibt deshalb am Boden. Sie wird den Flug \u00fcber Radar verfolgen. Zum Start z\u00fcckt sie ihr Handy f\u00fcr Fotos. Die Maschine schiebt sich Richtung Startbahn. Beide Flugzeuge tragen ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109234239", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Landtag f\u00fchrt Maskenpflicht ein - Abgeordnete vorerst ausgenommen", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109226996", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109283270", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109223671", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Fu\u00dfball-Saison 2020/21 f\u00e4llt aus", "07.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109217292", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "06.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109215696", "... 32A18E005F63A264Kunst und Maske: Das Madrider Prado-Museum er\u00f6ffnet das erste Mal wieder seit Beginn der Corona-Krise. Auch in der Gesellschaft der Gem\u00e4lde des spanischen K\u00fcnstlers Velazquez m\u00fcssen sich die Musiker an Hygienema\u00dfnahmen halten, ebenso wie alle zuk\u00fcnftigen Besucher. 2020-06-06T182100Z_1587127089_RC2L3H9VAC2V_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109215625", "... wenn man einen Menschen zum ersten Mal trifft - und den Moment, wenn die Maske zum Abschied doch noch kurz f\u00e4llt. Zum Text SZ.de"], ["maske", "Zeig mir dein Gesicht", "06.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109215624", "Da unterh\u00e4lt man sich stundenlang mit jemandem und wei\u00df nicht, wie der Mensch hinter der Maske aussieht. Zeit f\u00fcr eine Enth\u00fcllung! Von Alexander Menden So langsam normalisiert sich vieles, auch Pressetermine in Museen gibt es wieder. Wie zum Beispiel den j\u00fcngst in D\u00fcsseldorf, da hat gerade mit ..."], ["maske", "\u00c4rzte raten zu Grippeimpfung - wegen Corona", "06.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109215622", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109209319", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "\"Ich habe erst nur die F\u00fc\u00dfe gesehen\"", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109209477", "... Den Blick gesenkt, das Gesicht hinter einer Corona-Maske versteckt: Der Prozess hatte kaum begonnen, da lehnte sich der Angeklagte auf seinem Stuhl zur\u00fcck, lie\u00df, wie Beobachter berichten, die \u00fcber einst\u00fcndige Anklageverlesung \u00e4u\u00dferlich ruhig \u00fcber sich ergehen. Etwa sechs Monate ist es her, dass in seiner Wohnung in Recklinghausen ..."], ["maske", "Alpenverein r\u00e4t, beliebte Berge zu meiden", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208539", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208540", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schulen und Kitas \u00f6ffnen langsam wieder Die Kindertagesst\u00e4tten werden bis Anfang Juli schrittweise wieder ge\u00f6ffnet. Seit dem 25. Mai d\u00fcrfen alle Vorschulkinder wieder in den Kindergarten - und auch ihre Geschwister, sofern sie dieselbe ..."], ["maske", "31 Landkreise und kreisfreie St\u00e4dte ohne neue Corona-F\u00e4lle", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109187976", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "So schmecken die Beatles", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109201053", "... wusste, wo ich hingeh\u00f6rte.\" Er habe dann einfach ein L\u00e4cheln aufgesetzt, eine Maske, von 20 bis 20.30 Uhr. Und er habe sich selbst einfach leben lassen, sagt Bottura, es war eine neue Erfahrung. Sonst wird er immer getrieben von einer scharf getakteten Agenda und vielen Reisen. ..."], ["maske", "Zorc \u00e4u\u00dfert sich zu Friseur-Fotos mit BVB-Profis", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109187981", "Auf den Bildern waren Spieler ohne Maske zu sehen - der Sportdirektor sagt, dass den Beteiligten zufolge ansonsten die Hygieneregeln eingehalten wurden. In Frankfurt k\u00f6nnte ein Champions-League-Blitzturnier stattfinden. Nachrichten in der \u00dcbersicht ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109187978", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Nachts in Neuschwanstein", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109178022", "... Besucher m\u00fcssen sich an die Abstands- und Hygieneregeln halten. Eine Mund-Nasen-Maske ist Pflicht. sz.de/aner/imei"], ["maske", "Die Nase muss bedeckt sein", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109177126", "Die sommerlichen Temperaturen sorgen f\u00fcr dicke Luft unter der Maske. Wie l\u00e4sst es sich jetzt leichter atmen? Und was tun bei Atemnot? Antworten auf diese und weitere Fragen. Von Violetta Simon Welcher Mundschutz wird gegen das Coronavirus empfohlen? ..."], ["maske", "Im Juli sollen alle Kinder wieder in die Kita d\u00fcrfen", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176497", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176671", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schulen und Kitas \u00f6ffnen langsam wieder Die Kindertagesst\u00e4tten werden bis Anfang Juli schrittweise wieder ge\u00f6ffnet. Seit dem 25. Mai d\u00fcrfen alle Vorschulkinder wieder in den Kindergarten - und auch ihre Geschwister, sofern sie dieselbe ..."], ["maske", "Was in den Pfingstferien m\u00f6glich ist - und was nicht", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176673", "... Rezeption, muss ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Im Freien darf die Maske aber abgenommen werden. Hotels und Pensionen m\u00fcssen versch\u00e4rfte Hygiene- und Reinigungsstandards befolgen, sind aber angehalten, Zimmer und Gemeinschaftsr\u00e4ume m\u00f6glichst dann zu s\u00e4ubern, wenn keine G\u00e4ste da sind. Auch Kurhotels k\u00f6nnen G\u00e4ste begr\u00fc\u00dfen, sofern ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "02.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109170375", "... 507785-01-03Schick trotz Maske: Ein Tourist schie\u00dft ein Selfie mit Showgirls aus einem Casino in Las Vegas. Nach dem landesweiten Lockdown, nehmen die Showgesch\u00e4fte der Stadt nun nach und nach wieder den normalen Betrieb auf. 32A18A00BD98986AVon hoch oben: Wie auf dieser Luftaufnahme gut zu sehen ..."], ["maske", "Schloss Neuschwanstein ist wieder ge\u00f6ffnet", "02.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109169342", "... kontrolliere engmaschig. Zudem sei zu bedenken, dass es Menschen gebe, die keine Maske tragen k\u00f6nnten, etwa Asthmatiker. Spargel-Erntehelfer in Quarant\u00e4ne Dienstag, 2. Juni, 10.31 Uhr: Nachdem am Pfingstwochenende zwei Erntehelfer auf einem Spargelhof im Landkreis Aichach-Friedberg positiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "02.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109170074", "... Mit Maske an den Lago di Garda Tausende M\u00fcnchner zieht es jedes Jahr in den Pfingstferien an den Gardasee. Diesmal wird es dort eher ruhig bleiben. Luca Sebastiano, B\u00fcrgermeister von Lazise, \u00fcber leere Orte, klares Wasser und die Hoffnung auf Touristen . ..."], ["maske", "Erstmals seit M\u00e4rz kein Corona-Toter in Spanien", "01.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160073", "... [] Mit Maske am Lago di Garda . (SZ Plus) Spanien will umstrittenen Notstand bis 21. Juni verl\u00e4ngern Im Corona-Hotspot Spanien will die Regierung den umstrittenen Notstand zur Eind\u00e4mmung der Pandemie bis zum 21. Juni verl\u00e4ngern. Er wolle beim Parlament eine letzte Verl\u00e4ngerung des sogenannten Alarmzustands ..."], ["maske", "Kein Weg ins B\u00fcro", "01.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160872", "... man steht nun vor dem Aufzug im Stau wie sonst nur an der Bar in Ischgl. Wenn auch mit Abstand, Maske und einem unsicheren Blick auf jenen Hinweis, der einen dazu ermutigt, alternativ die Treppe in Erw\u00e4gung zu ziehen. Was sich Architekten vor wenigen Jahren ausgedacht haben, das ..."], ["maske", "Ausfl\u00fcgler st\u00fcrmen das Allg\u00e4u", "01.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160470", "... Donnerstag, 28. Mai, 15.33 Uhr: Vom Wochenende an geht es auch wieder ohne Muskelkraft auf den Berg - daf\u00fcr mit Abstand und Maske. Kabinenbahnen und Sessellifte d\u00fcrfen auch in Bayern wieder fahren. Urspr\u00fcnglich wollte der Verband Deutscher Seilbahnen vergangene Woche im Freistaat wieder starten. In vielen anderen Bundesl\u00e4ndern laufen die ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "01.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160386", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "31.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159656", "... \"Mit Maske zu singen, ist schon ziemlich ungewohnt\" Ged\u00e4mpfte Ges\u00e4nge, Desinfektionsspray statt Weihwasser und sp\u00e4rlich gef\u00fcllte B\u00e4nke: In den katholischen und evangelischen Kirchen werden die Gebote der Corona-Pandemie genau beachtet . Der Andrang h\u00e4lt sich ohnehin in Grenzen. ..."], ["maske", "350 Menschen protestieren gegen Polizeigewalt in den USA", "31.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159426", "... Auf Twitter wurden Fotos verbreitet, auf denen eng nebeneinander laufende Demonstranten zu sehen sind, teils mit Maske . An der Spitze trugen sie ein Transparent mit der Aufschrift \"Black lives matter\" (Schwarze Leben z\u00e4hlen). Auf einem Video h\u00f6rt man die Demonstranten skandieren: \"Black is beautiful.\" Wegen des Todes von George Floyd ..."], ["maske", "Singen trotz Gefahr", "31.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159338", "... laut gesungen werden oder die Anzahl der Lieder wird reduziert. Alle Besucher m\u00fcssen eine Maske tragen und einen gr\u00f6\u00dferen Abstand einhalten. Zudem sollen die Gottesdienstbesucher in der Regel ein eigenes Gesangbuch mitbringen. NDR und WDR haben alle Bundesl\u00e4nder befragt, die 27 katholischen ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "30.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109219183", "... Donnerstag, 28. Mai, 15.33 Uhr: Vom Wochenende an geht es auch wieder ohne Muskelkraft auf den Berg - daf\u00fcr mit Abstand und Maske. Kabinenbahnen und Sessellifte d\u00fcrfen auch in Bayern wieder fahren. Urspr\u00fcnglich wollte der Verband Deutscher Seilbahnen vergangene Woche im Freistaat wieder starten. In vielen anderen Bundesl\u00e4ndern laufen die ..."], ["maske", "Geringer Reiseverkehr an Pfingsten", "30.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109158141", "... Donnerstag, 28. Mai, 15.33 Uhr: Vom Wochenende an geht es auch wieder ohne Muskelkraft auf den Berg - daf\u00fcr mit Abstand und Maske. Kabinenbahnen und Sessellifte d\u00fcrfen auch in Bayern wieder fahren. Urspr\u00fcnglich wollte der Verband Deutscher Seilbahnen vergangene Woche im Freistaat wieder starten. In vielen anderen Bundesl\u00e4ndern laufen die ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109155867", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Akt der Selbstgef\u00e4hrdung", "30.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109153823", "... Trump geht inzwischen wieder golfen, eine Maske tr\u00e4gt er aus Prinzip nicht und zu den Todeszahlen \u00e4u\u00dfert er sich kaum noch. Er tut so, als h\u00e4tte er mit der Krise nichts zu tun. Sollen die Leute sterben, Hauptsache die Wirtschaft l\u00e4uft wieder an. Aus der WHO auszutreten, birgt aber noch eine andere Gefahr. Wenn es ..."], ["maske", "Erneuter Anstieg der Infektionen in Israel", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148827", "... feierten. Auch auf den Stra\u00dfen und in \u00f6ffentlichen Einrichtungen sind inzwischen sehr viele Israelis ohne Maske unterwegs. Israel hatte zu Beginn der Corona-Welle sehr schnell mit rigorosen Ma\u00dfnahmen reagiert, der Verlauf der Pandemie in dem kleinen Mittelmeerland war bisher relativ glimpflich. ( Mehr zu den weltweiten Zahlen hier. ) ..."], ["maske", "Erneut bayernweite Demonstrationen", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148059", "... Donnerstag, 28. Mai, 15.33 Uhr: Vom Wochenende an geht es auch wieder ohne Muskelkraft auf den Berg - daf\u00fcr mit Abstand und Maske. Kabinenbahnen und Sessellifte d\u00fcrfen auch in Bayern wieder fahren. Urspr\u00fcnglich wollte der Verband Deutscher Seilbahnen vergangene Woche im Freistaat wieder starten. In vielen anderen Bundesl\u00e4ndern laufen die ..."], ["maske", "Was in den Pfingstferien m\u00f6glich ist - und was nicht", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148561", "... Rezeption, muss ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Im Freien darf die Maske aber abgenommen werden. Hotels und Pensionen m\u00fcssen versch\u00e4rfte Hygiene- und Reinigungsstandards befolgen, sind aber angehalten, Zimmer und Gemeinschaftsr\u00e4ume m\u00f6glichst dann zu s\u00e4ubern, wenn keine G\u00e4ste da sind. Auch Kurhotels k\u00f6nnen G\u00e4ste begr\u00fc\u00dfen, sofern ..."], ["maske", "Uns bleibt nur, auf die Impfung zu warten", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160398", "... mehr. Letzten Mittwoch musste ich raus. Ich tat dies sehr vorsichtig. Aber f\u00fcr jede Person mit Maske sah ich mindestens f\u00fcnf ohne Schutz. In dem Laden, den ich besuchte, lief die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ohne Maske umher. Sie redete viel und trank dabei Mate, eine Art Tee, den man durch einen Strohhalm aus Metall trinkt. Eine Tradition der Viehz\u00fcchter ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148556", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148217", "... \"Mit Maske zu singen, ist schon ziemlich ungewohnt\" Ged\u00e4mpfte Ges\u00e4nge, Desinfektionsspray statt Weihwasser und sp\u00e4rlich gef\u00fcllte B\u00e4nke: In den katholischen und evangelischen Kirchen werden die Gebote der Corona-Pandemie genau beachtet . Der Andrang h\u00e4lt sich ohnehin in Grenzen. ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109155447", "... [] Wie man trotz Maske Emotionen zeigen kann. [] Was hinter dem Streit um die Studie von Christian Drosten steht. [] Wie das ungew\u00f6hnliche Abitur in M\u00fcnchen lief. Was au\u00dfer dem Coronavirus noch wichtig ist Polizist im Todesfall George Floyd festgenommen. Zuvor waren er und ..."], ["maske", "Bleibt dann nur Balkonien?", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109145767", "... Die Frage ist ja nicht nur, wohin? Sondern auch: Wie soll das gehen? Mit einsfuffzich Abstand ans All-inclusive-Buffet? Mit Maske shoppen in Rom? Erst Antik\u00f6rpertest dann Stranderlaubnis? \"Reise ins Ungewisse - wie gef\u00e4hrlich wird der Urlaub?\", fragt Illner in dieser Sendung. Eines vorweg: Verl\u00e4ssliche Antworten gibt es darauf kaum. ..."], ["maske", "Journal - Politisch-pers\u00f6nliche Notizen zur Corona-Krise - Woche 10: Von der fehlenden K\u00f6rperlichkeit, dem Esel, der einen Fluss \u00fcberquerte - und dem Gl\u00fcck, auf das sich hoffen l\u00e4sst.", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109206176", "... wenigen Tischen. Wir sitzen an einem Fenster mit h\u00e4sslicher Aussicht, einander gegen\u00fcber, erst mit Maske, dann ohne, und sind aufgeregt wie beim ersten Date. Dabei ist meine Freude vermischt mit Sorge, was gef\u00e4hrlich sein k\u00f6nnte, vermischt mit \u00c4rger, dass ich diese soziophobe Sorge nicht abzustellen wei\u00df, vermischt mit der Irritation, wie wir uns ..."], ["maske", "Bergbahnen starten am Pfingstwochenende", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140303", "... Donnerstag, 28. Mai, 15.33 Uhr: Vom Wochenende an geht es auch wieder ohne Muskelkraft auf den Berg - daf\u00fcr mit Abstand und Maske. Kabinenbahnen und Sessellifte d\u00fcrfen auch in Bayern wieder fahren. Urspr\u00fcnglich wollte der Verband Deutscher Seilbahnen vergangene Woche im Freistaat wieder starten. In vielen anderen Bundesl\u00e4ndern laufen die ..."], ["maske", "Was in den Pfingstferien m\u00f6glich ist - und was nicht", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109141577", "... Rezeption, muss ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden. Im Freien darf die Maske aber abgenommen werden. Hotels und Pensionen m\u00fcssen versch\u00e4rfte Hygiene- und Reinigungsstandards befolgen, sind aber angehalten, Zimmer und Gemeinschaftsr\u00e4ume m\u00f6glichst dann zu s\u00e4ubern, wenn keine G\u00e4ste da sind. Auch Kurhotels k\u00f6nnen G\u00e4ste begr\u00fc\u00dfen, sofern ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140309", "... \"Mit Maske zu singen, ist schon ziemlich ungewohnt\" Ged\u00e4mpfte Ges\u00e4nge, Desinfektionsspray statt Weihwasser und sp\u00e4rlich gef\u00fcllte B\u00e4nke: In den katholischen und evangelischen Kirchen werden die Gebote der Corona-Pandemie genau beachtet . Der Andrang h\u00e4lt sich ohnehin in Grenzen. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140312", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schulen und Kitas \u00f6ffnen langsam wieder Die Kindertagesst\u00e4tten werden schrittweise wieder ge\u00f6ffnet. Seit diesem Montag, 25. Mai, d\u00fcrfen alle Vorschulkinder wieder in den Kindergarten - und auch ihre Geschwister, sofern sie dieselbe Einrichtung besuchen. ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "27.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208756", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140315", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Urlaub mit Regeln und Maske", "27.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140379", "... f\u00e4hrt ihr Fernzug-Angebot hoch , darunter sind auch Verbindungen nach Sylt, R\u00fcgen, Oberstdorf oder Berchtesgaden. Eine Maske \u00fcber Mund und Nase ist in allen Regional- und Fernverkehrsz\u00fcgen vorgeschrieben, beim Abstandhalten soll die Bahn-App helfen: Sie zeigt an, wenn in einem Zug eine Auslastung von 50 Prozent und mehr zu erwarten ist. ..."], ["maske", "Zu verkaufen: Apfel und ein Ei", "26.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140363", "... zum Einkaufen\"), \"T\u00fcrgriff\u00f6ffner\", mit denen man das Ber\u00fchren von T\u00fcrklinken vermeiden kann. Und \"Ohrschoner f\u00fcr Corona-Maske\". Bei einem Anbieter kann man einen \"Besuchscontainer\" mit drei Zimmern mieten, falls man einen sterilen Besprechungsraum ben\u00f6tigt. Ein anderer schreibt \"Corona zu verkaufen\", meint aber dann doch nur selbst ..."], ["maske", "Zu verkaufen: Apfel und ein Ei", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109107755", "... zum Einkaufen\"), \"T\u00fcrgriff\u00f6ffner\", mit denen man das Ber\u00fchren von T\u00fcrklinken vermeiden kann. Und \"Ohrschoner f\u00fcr Corona-Maske\". Bei einem Anbieter kann man einen \"Besuchscontainer\" mit drei Zimmern mieten, falls man einen sterilen Besprechungsraum ben\u00f6tigt. Ein anderer schreibt \"Corona zu verkaufen\", meint aber dann doch nur selbst ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109107760", "... Normalit\u00e4t zu bewegen.\" vs meint: \"Die R\u00fccksichtslosen werden nun wieder ohne Maske herumlaufen und damit die Gesundheit ihrer Mitmenschen riskieren.\" F\u00fcr die Vern\u00fcnftigen hingegen \u00e4ndere sich nichts. Diskutieren Sie mit uns. SZ.de"], ["maske", "\"Ich w\u00fcrde mich innerlich z\u00fcgeln, zu missionieren\"", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106988", "... habe ich denn aus der ersten Welle gelernt? Warum hatte ich keine Maske? Muss ich wirklich so viel Klopapier hamstern?\" Das Beste, was man machen kann, ist deshalb, sich weder wegrei\u00dfen zu lassen von einem \"Es wird nicht passieren\" noch einem \"Es wird mit Sicherheit sehr schlimm\". ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106987", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Mit schlechtem Beispiel voran", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106694", "... verzichtet Trump selbst weiterhin darauf. Auch w\u00e4hrend der Besichtigung einer Fabrik zur Herstellung von Masken in Phoenix: Statt eine Maske setzte er eine Schutzbrille auf. Michael Kretschmer (Deutschland)Kein Mundschutz und mitten im Gedr\u00e4nge: Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU; gr\u00fcne Jacke), ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106497", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Eingeschr\u00e4nkter Betrieb in Freizeiteinrichtungen Museen, Galerien, Ausstellungen und Gedenkst\u00e4tten d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen. Besucher sollten sich aber vorher \u00fcber \u00d6ffnungszeiten informieren. Tickets sollte man in der Regel vorher online kaufen. Das gilt auch ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176672", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Gerichtsprozesse per Videokonferenz / G\u00fcterzug rammt Lastwagen", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099980", "... \" Mit Maske zu singen, ist schon ziemlich ungewohnt\" Ged\u00e4mpfte Ges\u00e4nge, Desinfektionsspray statt Weihwasser und sp\u00e4rlich gef\u00fcllte B\u00e4nke: In den katholischen und evangelischen Kirchen werden die Gebote der Corona-Pandemie genau beachtet. Der Andrang h\u00e4lt sich ohnehin in Grenzen. Zum Artikel ..."], ["maske", "Corona-Lockerungen: Was sich ab Montag \u00e4ndert", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099537", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099863", "... \"Mit Maske zu singen, ist schon ziemlich ungewohnt\" Ged\u00e4mpfte Ges\u00e4nge, Desinfektionsspray statt Weihwasser und sp\u00e4rlich gef\u00fcllte B\u00e4nke: In den katholischen und evangelischen Kirchen werden die Gebote der Corona-Pandemie genau beachtet . Der Andrang h\u00e4lt sich ohnehin in Grenzen. ..."], ["maske", "Mindestens 107 Infizierte nach Gottesdienst", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099202", "... keinen Grund, das aufzuheben, was wir m\u00fchsam gelernt haben - etwa Abstand zu halten und eine Maske zu tragen.\" Damit werden Warnungen angesichts der fortschreitenden Lockerungen lauter: Aktuell s\u00e4hen die Infektionszahlen zwar gut aus, sagte der Arzt und Gesundheitsforscher Max Geraedts von der Universit\u00e4t Marburg. Wenn ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099456", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Corona-Demos von Sturm und Regen gestoppt", "23.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109097892", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "23.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109097802", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Die neuen Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern", "23.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109097647", "... der Th\u00fcringer Allgemeinen . Damit k\u00f6nnten etwa die Vorschriften zum Tragen einer Maske oder Einhalten eines Mindestabstands entfallen. An die Stelle der grunds\u00e4tzlichen sollen dann lokale Ma\u00dfnahmen treten, wenn in einer Region eine bestimmte Infektionsrate \u00fcberschritten wird. Daf\u00fcr ist ein Grenzwert von 35 Neuinfektionen auf 100 000 Einwohner ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109090496", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Museen fast f\u00fcr einen allein / Drei neue Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen geplant", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109090268", "... und M\u00fcnchner jetzt am Wochenende, wenn es regnet, brav mit Schirm und Maske in die Schlange am Eingang stellen werden. Trotzdem: Man hat gerade den Eindruck, dass sich so manche Attraktion in der Stadt so entspannt erleben l\u00e4sst wie selten zuvor. Im Karl-Valentins-Mus\u00e4um waren am Feiertag bis zum sp\u00e4teren Nachmittag ..."], ["maske", "Abitur im Vorbeifahren", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109090265", "... bitte eine Packung Masken im Gesch\u00e4ft kaufen sollen, wenn sie dort nur mit Maske reinkommen, ist so ein Drive-in eine tolle Sache. Nachteil: Noch toller w\u00e4re es, die Feuerwehrleute w\u00fcrden gleichzeitig Reifendruck und \u00d6lstand pr\u00fcfen sowie die Scheiben putzen. Doch dies k\u00f6nnte nicht nur in Krummennaab und Thumsenreuth zu gr\u00f6\u00dferen ..."], ["maske", "B\u00e4der d\u00fcrfen in zweiter Pfingstferienwoche im Freien \u00f6ffnen", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109085825", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "S\u00f6der: \"Es ist wichtig, dass wir den Staat nicht ruinieren\"", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109084335", "... jeder deutlich mehr als nur 1,5 Meter Abstand halten\", sagte Maas der Welt . \"Wer ohne Maske, ohne Mindestabstand und ohne jede R\u00fccksicht auf andere Verschw\u00f6rungstheorien in die Welt schreit, der verwechselt Mut mit blinder Wut und Freiheit mit blankem Egoismus.\" Demokraten sollten respektvoll miteinander diskutieren und sachlichen Protest ernst ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109089571", "... 403666-01-02Durch die Bank mit Maske: In Peking servieren Hostessen den Delegierten w\u00e4hrend der Jahrestagung des Nationalen Volkskongresses in China Tee. GYI_1214308403Einsam auf weiter Flur: Wo sich sonst zu Himmelfahrt hunderte katholische Pilger versammeln, ist dieser Wanderer aufgrund ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140317", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Giffey hofft auf rasche \u00d6ffnung von Kitas und Schulen", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109084005", "... jeder deutlich mehr als nur 1,5 Meter Abstand halten\", sagte Maas der Welt . \"Wer ohne Maske, ohne Mindestabstand und ohne jede R\u00fccksicht auf andere Verschw\u00f6rungstheorien in die Welt schreit, der verwechselt Mut mit blinder Wut und Freiheit mit blankem Egoismus.\" Demokraten sollten respektvoll miteinander diskutieren und sachlichen Protest ernst ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109083664", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "\"Bisher ist die bayerische Wohnungswirtschaft mit einem blauen Auge davongekommen\"", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109083260", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Stadt Stuttgart verbietet von der AfD geplante Corona-Demo", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109078551", "... jeder deutlich mehr als nur 1,5 Meter Abstand halten\", sagte Maas der Welt . \"Wer ohne Maske, ohne Mindestabstand und ohne jede R\u00fccksicht auf andere Verschw\u00f6rungstheorien in die Welt schreit, der verwechselt Mut mit blinder Wut und Freiheit mit blankem Egoismus.\" Demokraten sollten respektvoll miteinander diskutieren und sachlichen Protest ernst ..."], ["maske", "Das klingt gut im Livestream", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109080212", "... nach den neuen Corona-Gesetzen. Wenn der Redner am Pult wechselt, wischt ein Mann mit Maske das Mikrofon ab. Das alles dauert, aber nat\u00fcrlich geht es dennoch schneller als in der Messehalle. Und: Die Bank kann die Fragen sortieren und b\u00fcndeln und somit die besonders unangenehmen Fragen zu Geldw\u00e4sche-Risiken, Cum-Ex-Steuertricks und ..."], ["maske", "IG Metall emp\u00f6rt \u00fcber Forderungen der Wirtschaft", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109078550", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Nehmen Sie doch meine gebrauchte Maske", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109080211", "... vierzigj\u00e4hriger Mann. Es kommt zu folgendem Dialog: Der Sicherheitsmann zu der Dame: \"Ich kann Sie ohne Maske nicht in die Bank lassen.\" Die Frau (inst\u00e4ndig bittend): \"Mein Junge, ich halte mich auch nicht lange auf in der Bank. Ich will nur etwas Geld wechseln und bin gleich wieder weg.\" Der Wachmann: \"Es tut mir leid, meine Dame. Ich habe klare ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109079531", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Die Gastronomie , die Speisen bislang nur zum Liefern oder Abholen anbieten durfte, darf vom 18. Mai an im Freien \u00f6ffnen, also zum Beispiel Bierg\u00e4rten. An einem Tisch d\u00fcrfen Personen aus zwei ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109079224", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Nur noch 14 Patienten in Kliniken", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109072547", "... jedoch nur, wenn er zuvor telefonisch oder per Email einen Termin vereinbart hat und eine Mund-Nasenschutz-Maske tr\u00e4gt. Damit sollen Wartezeiten im Rathaus vermieden und Ansteckungsrisiken f\u00fcr Besucher und Mitarbeiter minimiert werden. Termine seien zu den \u00fcblichen Rathaus\u00f6ffnungszeiten, aber auch schon morgens um 7 Uhr m\u00f6glich und ..."], ["maske", "Mit schlechtem Beispiel voran", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071887", "... verzichtet Trump selbst weiterhin darauf. Auch w\u00e4hrend der Besichtigung einer Fabrik zur Herstellung von Masken in Phoenix: Statt eine Maske setzte er eine Schutzbrille auf. Michael Kretschmer (Deutschland)Kein Mundschutz und mitten im Gedr\u00e4nge: Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU; gr\u00fcne Jacke), ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071351", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Vorschulkinder d\u00fcrfen wieder in den Kindergarten", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109068573", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Trump degradiert die WHO zum Kampfschauplatz", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071899", "... US-Pr\u00e4sident Donald Trump weigert sich standhaft, in der Corona-Pandemie eine Mund-Nasen-Maske zu tragen. Lieber schluckt er zur Vorbeugung das Malaria-Mittel Hydroxychloroquin. Entgegen den Warnungen der Arzneimittelbeh\u00f6rde seiner Regierung. \u00c4hnlich erratisch mutet sein Umgang mit der Weltgesundheitsorganisation WHO an. ..."], ["maske", "Im Namen der Hygiene", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071895", "... gut, weil dann auch jene versorgt sind, die weder n\u00e4hen noch sich eine gen\u00e4hte Maske leisten k\u00f6nnen. Und es ist schlecht, f\u00fcr die Umwelt. Die Plastiklobby sieht ihre Chance Nach Angaben des Verbandes Recyclingportal lassen sich die Abfallmengen von Mundschutzmasken und Einmalhandschuhen im Moment noch nicht genau ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071352", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Die Gastronomie , die Speisen bislang nur zum Liefern oder Abholen anbieten durfte, darf vom 18. Mai an im Freien \u00f6ffnen, also zum Beispiel Bierg\u00e4rten. An einem Tisch d\u00fcrfen Personen aus zwei ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106695", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Im Namen der Hygiene", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109064013", "... gut, weil dann auch jene versorgt sind, die weder n\u00e4hen noch sich eine gen\u00e4hte Maske leisten k\u00f6nnen. Und es ist schlecht, f\u00fcr die Umwelt. Die Plastiklobby sieht ihre Chance Nach Angaben des Verbandes Recyclingportal lassen sich die Abfallmengen von Mundschutzmasken und Einmalhandschuhen im Moment noch nicht genau ..."], ["maske", "Seehofer und S\u00f6der bekr\u00e4ftigen Plan f\u00fcr Grenz\u00f6ffnung ab Mitte Juni", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061805", "... appellierte an die Nutzer der Bahn, wie vorgeschriebenen Mundschutz in den Z\u00fcgen und auf den Bahnsteigen zu tragen: \"Wenn alle eine Maske tragen, kann man bedenkenlos fahren.\" S\u00f6der schl\u00e4gt finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor Montag, 18. Mai, 10.41 Uhr: Angesichts der Corona-Krise schl\u00e4gt die CSU ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061590", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Leichteres Reisen in der EU wohl ab Mitte Juni", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109060132", "... damit gegen die Abstandsregeln verstie\u00df. Auch Mundschutz trug der Politiker dabei nicht. Seine Maske hing ihm unter dem Kinn. Der Vorfall sei \"kein Vorsatz\" gewesen, sondern \"Unkonzentriertheit\", sagte Lindner. Am Ende \"bleibt man Mensch\". Nach den geltenden Abstandsregeln m\u00fcssen Menschen, die nicht in einem Haushalt leben, ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061958", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Die Gastronomie , die Speisen bislang nur zum Liefern oder Abholen anbieten durfte, darf vom 18 Mai an im Freien \u00f6ffnen, also zum Beispiel Bierg\u00e4rten. An einem Tisch d\u00fcrfen Personen aus zwei Hausst\u00e4nden ..."], ["maske", "Unter der Maske", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061823", "Bei Dilbert geht es pandemisch zu. Und bei den Peanuts steht ein wichtiges Spiel an - und bringt Sorgen. Viel Spa\u00df mit unseren Comics! 20200518_Dilbert-1 20200518_Dilbert-2 20200518_Dilbert-3 ..."], ["maske", "Warum Abstand halten so wichtig ist - Deutschland macht auf, mit der \u00d6ffnung von Restaurants und Bierg\u00e4rten kommt die Normalit\u00e4t zur\u00fcck. Warum es jetzt umso wichtiger ist, Abstand zu halten, zeigt unsere 3-D-Animation.", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109644349", "... Kosmetikstudios d\u00fcrfen wieder besucht werden. Voraussetzung f\u00fcr all das ist weiterhin ein Mindestabstand von 1,5 Metern und eine Maske. Doch wie effizient sind diese Schutzma\u00dfnahmen eigentlich? Wie sich das Corona-Virus genau in der Luft ausbreitet, wird gerade erforscht, kann deswegen noch nicht genau konstruiert werden. Es gibt ..."], ["maske", "Landkreis und Stadt Straubing \u00fcber Corona-Obergrenze", "17.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109056306", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Wut, Kritik und Bergkristalle", "16.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054816", "... Theresienwiese, dort, wo Mitte September das Oktoberfest stattgefunden h\u00e4tte, g\u00e4be es die Pandemie nicht. Manche Demonstranten tragen Maske, andere nicht. \"Die Maske - Mundschutz oder Maulkorb?\", das ist einer der Slogans, unter denen die Teilnehmer hier auf die Stra\u00dfen gehen. Lehren aus der Massenversammlung am Marienplatz ..."], ["maske", "Hab dich nicht so, lass dich dr\u00fccken!", "16.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054328", "... Leute wie er: Leute, die immer noch Nein sagen, wenn jemand fragt, ob man was zusammen unternehmen k\u00f6nnte; die eine Maske aufsetzen, wenn sie ein anderes Haus betreten; die den Eltern beim Kniffel-Spielen einen eigenen Becher geben. Die eben nicht alles tun m\u00f6chten, nur weil manches davon wieder erlaubt ist. ..."], ["maske", "Bayern will Einreise-Quarant\u00e4ne lockern", "16.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054243", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Bayern will Einreise-Quarant\u00e4ne lockern", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109039946", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Wie Corona Freundschaften ver\u00e4ndert", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109045923", "... Leute wie er: Leute, die immer noch Nein sagen, wenn jemand fragt, ob man was zusammen unternehmen k\u00f6nnte; die eine Maske aufsetzen, wenn sie ein anderes Haus betreten; die den Eltern beim Kniffel-Spielen einen eigenen Becher geben. Die eben nicht alles tun m\u00f6chten, nur weil manches davon wieder erlaubt ist. ..."], ["maske", "Zwei NFL-Spieler nach Raub\u00fcberfall per Haftbefehl gesucht", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109045045", "... Die Ermittler suchen zudem noch eine dritte Person. Sie soll erst sp\u00e4ter zu der Party dazugekommen sein und eine rote Maske getragen haben. Baker soll ihr gar befohlen haben, einen Zeugen zu erschie\u00dfen, was dann jedoch nicht geschah. Die M\u00e4nner sollen in drei unterschiedlichen Autos der Marken BMW, Mercedes und Lamborghini ..."], ["maske", "Journal - Politisch-pers\u00f6nliche Notizen zur Corona-Krise - Woche 8: Von realen und missbrauchten \u00c4ngsten, von geistigen Flipperkugeln - und dem Juckreiz, dem man nicht nachgeben darf.", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109205674", "... Christian schon erwischt hat und er lange mit Covid-19 flach lag, ist die Boule-Stunde vermutlich auch unbedenklich. Angstfrei. Maske werde ich trotzdem tragen. Aber endlich wieder einen geliebten Menschen zu sehen, etwas gemeinsam zu tun, und dabei still zu sein oder zu sprechen, aber jedenfalls einen Hauch von normalem Leben zu sp\u00fcren, das ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109087583", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "5,5 Milliarden Euro weniger Steuereinnahmen", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109018552", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Nur noch 14 Patienten in Kliniken", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109020520", "... jedoch nur, wenn er zuvor telefonisch oder per Email einen Termin vereinbart hat und eine Mund-Nasenschutz-Maske tr\u00e4gt. Damit sollen Wartezeiten im Rathaus vermieden und Ansteckungsrisiken f\u00fcr Besucher und Mitarbeiter minimiert werden. Termine seien zu den \u00fcblichen Rathaus\u00f6ffnungszeiten, aber auch schon morgens um 7 Uhr m\u00f6glich und ..."], ["maske", "Reiter will Demo auf 1000 Teilnehmer begrenzen", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109020319", "... mehrere Tausend Menschen sich absichtlich, vors\u00e4tzlich quasi dadurch gef\u00e4hrden, dass sie keine Maske tragen.\" Er \u00e4u\u00dferte sich besorgt, dass extreme Kr\u00e4fte diese Demos nutzten, um ihre politischen Thesen unterzubringen. Es gebe auch Teilnehmer aus der rechten Szene, die sich unter die Demonstranten mischten, \"einfach um die Gunst der Stunde zu ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109018351", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Zahlreiche Demonstrationen gegen Corona-Ma\u00dfnahmen geplant", "13.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108998963", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "13.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108998964", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109068574", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980870", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Kliniken fordern weitaus mehr Corona-Tests", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980036", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108981019", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Die Gastronomie , die Speisen bislang nur zum Liefern oder Abholen anbieten durfte, darf vom 18 Mai an im Freien \u00f6ffnen, also zum Beispiel Bierg\u00e4rten. An einem Tisch d\u00fcrfen Personen aus zwei Hausst\u00e4nden ..."], ["maske", "Lockerungen im Tutzinger Rathaus", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980348", "... jedoch nur, wenn er zuvor telefonisch oder per Email einen Termin vereinbart hat und eine Mund-Nasenschutz-Maske tr\u00e4gt. Damit sollen Wartezeiten im Rathaus vermieden und Ansteckungsrisiken f\u00fcr Besucher und Mitarbeiter minimiert werden. Termine seien zu den \u00fcblichen Rathaus\u00f6ffnungszeiten, aber auch schon morgens um 7 Uhr m\u00f6glich und ..."], ["maske", "Maskenpflicht f\u00fcr Mitarbeiter im Wei\u00dfen Haus", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108964857", "... Coronavirus im Wei\u00dfen Haus zu verhindern. Trump erkl\u00e4rte, er selbst werde keine Maske tragen. Er komme niemandem so nahe, dass dies n\u00f6tig w\u00e4re, erkl\u00e4rte er weiter. Auch Vizepr\u00e4sident Mike Pence will dem Vernehmen nach keine Maske tragen. Trump sieht die j\u00fcngsten F\u00e4lle von Corona-Infektionen im Wei\u00dfen Haus ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971161", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Gastronomie und Hotellerie leiden massiv", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971405", "... Stimmung der Kunden wieder normalisiere. Zu viele seien noch im Krisenmodus und die Maske tue ein \u00fcbriges, dass keine gro\u00dfe Shoppinglust aufkomme. Angehende Juristen m\u00fcssen sich vor Examen selbst Fieber messen Montag, 11. Mai, 11.31 Uhr: Nur mit einem negativen Fieber-Test d\u00fcrfen ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971406", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Hotels d\u00fcrfen bislang nur Gesch\u00e4ftsreisende aufnehmen, k\u00f6nnen sich aber darauf einstellen, dass sie vom Pfingstwochenende, also von Ende Mai an, auch wieder Touristen beherbergen d\u00fcrfen. Das gilt auch f\u00fcr ..."], ["maske", "Ansteckungsrate steigt zweiten Tag \u00fcber 1", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108961817", "... Fehlanzeige! Vorbildfunktion? - Fehlanzeige!\", schrieb er zu einem Bericht mit einem Foto von Kemmerich, auf dem dieser keine Maske tr\u00e4gt. Am Samstag hatten Menschen in mehreren deutschen St\u00e4dten gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. Auf dem M\u00fcnchner Marienplatz versammelten sich etwa 3000 Menschen teils unter Missachtung aller ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054245", "... nicht l\u00e4nger als eine Stunde dauern, au\u00dferdem m\u00fcssen dabei alle eine Maske tragen. Nach einer Fahrt im Fahrzeugauto sollen alle Insassen aussteigen und das Fahrzeug l\u00fcften. F\u00fcr die Theoriepr\u00fcfung wird zudem die Anzahl der Pl\u00e4tze reduziert. Nachschulungen und Eignungsseminare f\u00fcr Besitzer eines F\u00fchrerscheins dagegen finden vorerst nicht statt. ..."], ["maske", "Johnson verk\u00fcndet \"erste vorsichtige Schritte\" aus dem Lockdown", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108961664", "... gewesen war. Auch Pence habe bei dem Termin - entgegen der Empfehlung der CDC - keine Maske getragen. Sowohl Trump als auch Pence seien am Freitag erneut negativ getestet worden. [] Donald Trump - Leben und sterben lassen (SZ Plus) Obama: Trumps Pandemiemanagement ist \"absolut chaotisches Desaster\" ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108962358", "... Ohne Maske, ohne Abstand In mehreren deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten haben am Wochenende Menschen gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen demonstriert. In M\u00fcnchen waren es 3000. Zum Teil verstie\u00dfen sie gegen die Abstandsregeln . Aufgel\u00f6st wurde der Protest von der Polizei nicht - \"um eine Eskalation zu vermeiden\". ..."], ["maske", "Mannschaftssportler d\u00fcrfen wieder trainieren", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108962038", "... nicht l\u00e4nger als eine Stunde dauern, au\u00dferdem m\u00fcssen dabei alle eine Maske tragen. Nach einer Fahrt im Fahrzeugauto sollen alle Insassen aussteigen und das Fahrzeug l\u00fcften. F\u00fcr die Theoriepr\u00fcfung wird zudem die Anzahl der Pl\u00e4tze reduziert. Nachschulungen und Eignungsseminare f\u00fcr Besitzer eines F\u00fchrerscheins dagegen finden vorerst nicht statt. ..."], ["maske", "Ohne Masken, ohne Abstand", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108961977", "... in Stuttgart und am Bodensee. In Gera nahm der ehemalige Ministerpr\u00e4sident Thomas Kemmerich (FDP) teil. Ohne Maske. In M\u00fcnchen hatte das Kreisverwaltungsreferat insgesamt sieben Demonstrationen f\u00fcr den Samstag genehmigt. Die Demonstranten kritisierten die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen, Impfgegner protestierten gegen ..."], ["maske", "Frankreich verl\u00e4ngert Gesundheitsnotstand", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108953254", "... habe bei dem Termin - entgegen der Empfehlung der US-Gesundheitsbeh\u00f6rde CDC - keine Maske getragen. Sowohl Trump als auch Pence seien am Freitag erneut negativ getestet worden. Die j\u00fcngsten Infektionen im Wei\u00dfen Haus zeigten allerdings, wie schwierig die von Trump angestrebte R\u00fcckkehr zu einer Normalisierung ..."], ["maske", "Ansteckungsrate steigt wieder \u00fcber kritischen Wert 1", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954505", "... Demonstranten hat Unbeteiligte mehrfach dazu aufgefordert, den Mundschutz abzunehmen und ohne Maske die Gesch\u00e4fte zu betreten. Daf\u00fcr haben wir absolut kein Verst\u00e4ndnis\", sagte Polizeipr\u00e4sident Uwe Jacob. \"Offenbar haben diese Menschen immer noch nicht verstanden, dass es hier nicht nur um ihre Gesundheit, sondern auch um das Leben anderer ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954867", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Krankenh\u00e4user kehren zum Normalbetrieb zur\u00fcck", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954650", "... nicht l\u00e4nger als eine Stunde dauern, au\u00dferdem m\u00fcssen dabei alle eine Maske tragen. Nach einer Fahrt im Fahrzeugauto sollen alle Insassen aussteigen und das Fahrzeug l\u00fcften. F\u00fcr die Theoriepr\u00fcfung wird zudem die Anzahl der Pl\u00e4tze reduziert. Nachschulungen und Eignungsseminare f\u00fcr Besitzer eines F\u00fchrerscheins dagegen finden vorerst nicht statt. ..."], ["maske", "\"Heute hat die Welt einen der Gro\u00dfen der Magie verloren\"", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108953259", "... Mit schleppenden Schritten trat Horn in einem schwarzen Umhang und einer Maske vor dem Gesicht auf die B\u00fchne. Der wei\u00df gekleidete Fischbacher betrat einen von zwei leeren Glask\u00e4figen, die verh\u00e4ngt wurden. Als Horn die T\u00fccher wegzog, befand sich der Tiger Mantacore an seiner Stelle in dem Beh\u00e4lter, Fischbacher sa\u00df im anderen K\u00e4fig. ..."], ["maske", "Herrmann h\u00e4lt an Grenzkontrollen fest", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947189", "... Desinfektionsmittel und auch Dutzende Paare Schutzhandschuhe, so St\u00fcwer. Eine Maske solle lediglich 90 Cent kosten, Handschuhe und Desinfektionsmittel rund drei und vier Euro. Kommentar: Die Politik untersch\u00e4tzt das Gastgewerbe als Wirtschaftsfaktor massiv ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947191", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108946992", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Journal - Politisch-pers\u00f6nliche Notizen zur Corona-Krise - Woche 7: Von Hack statt Leber, von lobbygetriebener Lockerungswillk\u00fcr - und vom Trost spendenden Fischreiher.", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109163085", "... A.: \"Mit Maske h\u00f6rt man nix!\" B.: \"Ja, mitunter r\u00e4t man einfach, was die Kunden wollen, und wenn sie sich nicht wehren...\" H\u00e4tte Loriot nicht besser schreiben k\u00f6nnen. * ..."], ["maske", "Norwegen \u00f6ffnet alle Schulen", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108930997", "... n\u00f6tig. Er k\u00f6nne sich nicht vorstellen, bei Treffen mit \"Pr\u00e4sidenten, Premierministern, Diktatoren, K\u00f6nigen, K\u00f6niginnen\" eine Maske zu tragen. Spanien verl\u00e4ngert nationalen Notstand um weitere zwei Wochen Spanien verl\u00e4ngert den nationalen Notstand um weitere zwei Wochen. ..."], ["maske", "Studie soll Dunkelziffer in Tirschenreuth ermitteln", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938106", "... Desinfektionsmittel und auch Dutzende Paare Schutzhandschuhe, so St\u00fcwer. Eine Maske solle lediglich 90 Cent kosten, Handschuhe und Desinfektionsmittel rund drei und vier Euro. Kommentar: Die Politik untersch\u00e4tzt das Gastgewerbe als Wirtschaftsfaktor massiv ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108939563", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Hotels d\u00fcrfen bislang nur Gesch\u00e4ftsreisende aufnehmen, k\u00f6nnen sich aber darauf einstellen, dass sie vom Pfingstwochenende, also von Ende Mai an, auch wieder Touristen beherbergen d\u00fcrfen. Das gilt auch f\u00fcr ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938345", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938107", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938108", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971584", "... Desinfektionsmittel und auch Dutzende Paare Schutzhandschuhe, so St\u00fcwer. Eine Maske solle lediglich 90 Cent kosten, Handschuhe und Desinfektionsmittel rund drei und vier Euro. Kommentar: Die Politik untersch\u00e4tzt das Gastgewerbe als Wirtschaftsfaktor massiv ..."], ["maske", "Pompeo: USA haben \"keine Gewissheit\" \u00fcber Herkunft des Virus", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923014", "... n\u00f6tig. Er k\u00f6nne sich nicht vorstellen, bei Treffen mit \"Pr\u00e4sidenten, Premierministern, Diktatoren, K\u00f6nigen, K\u00f6niginnen\" eine Maske zu tragen. Spanien verl\u00e4ngert nationalen Notstand um weitere zwei Wochen Spanien verl\u00e4ngert den nationalen Notstand um weitere zwei Wochen. ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923408", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "S\u00f6der verliert an Zustimmung in der Bev\u00f6lkerung", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923208", "... Desinfektionsmittel und auch Dutzende Paare Schutzhandschuhe, so St\u00fcwer. Eine Maske solle lediglich 90 Cent kosten, Handschuhe und Desinfektionsmittel rund drei und vier Euro. Kommentar: Die Politik untersch\u00e4tzt das Gastgewerbe als Wirtschaftsfaktor massiv ..."], ["maske", "Wie Corona unsere Sprache beeinflusst", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923417", "... verbinden, das schon lange gebr\u00e4uchlich ist, nun aber permanent v\u00f6llig neu besetzt ist: das Wort \"Maske\". SZ/nas"], ["maske", "Hier gibt es trotz Corona-Beschr\u00e4nkungen gutes Essen und Drinks", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923763", "... Getr\u00e4nke. Wir machen italienischen Aperitivo, Sprizz und Hugo. Nat\u00fcrlich alles mit Abstand, Maske, Desinfektionsmittel. Mietkosten, Strom, Wasser - alles l\u00e4uft weiter. Ich will nur \u00fcberleben, mehr will ich nicht. Bei sch\u00f6nem Wetter war das wirklich toll, und ich bekomme viel Unterst\u00fctzung von den Nachbarn, so bleibe ich positiv. Das Il ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923016", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923015", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Hier gibt es trotz Corona-Beschr\u00e4nkungen gutes Essen und Drinks", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108912031", "... Getr\u00e4nke. Wir machen italienischen Aperitivo, Sprizz und Hugo. Nat\u00fcrlich alles mit Abstand, Maske, Desinfektionsmittel. Mietkosten, Strom, Wasser - alles l\u00e4uft weiter. Ich will nur \u00fcberleben, mehr will ich nicht. Bei sch\u00f6nem Wetter war das wirklich toll, und ich bekomme viel Unterst\u00fctzung von den Nachbarn, so bleibe ich positiv. Das Il ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910884", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Hup, hup, hurra!", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108912033", "... 32A14A003958D356K\u00fcsschen mit Maske: Als Fans des Fu\u00dfballklubs Fortuna D\u00fcsseldorf tragen Janine und Philip nach der Trauung Schutzmasken mit dem Emblem ihres Vereins. \"Das war so sch\u00f6n, dass alle dabei sein konnten\", sagt Janina Scholz dem WDR, \"wir dachten wirklich, wir m\u00fcssen ganz alleine heiraten.\" ..."], ["maske", "Freib\u00e4der und Fitnessstudios bleiben vorerst geschlossen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910735", "... und Pflegeheimen sowie Krankenh\u00e4usern sollen von Samstag an Besuche erlaubt werden - mit Maske, mit Abstand, wenn m\u00f6glich im Freien, und nur durch eine festgelegte Person mit fester Besuchszeit. Zugleich soll es dort Reihentests und mehr Schutzmaterial geben. Von Mittwoch an werden alle Spielpl\u00e4tze ge\u00f6ffnet. ..."], ["maske", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108911684", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) Schrittweise \u00d6ffnung von Gastronomie und Tourismus Hotels d\u00fcrfen bislang nur Gesch\u00e4ftsreisende aufnehmen, k\u00f6nnen sich aber darauf einstellen, dass sie vom Pfingstwochenende, also von Ende Mai an, auch wieder Touristen beherbergen d\u00fcrfen. Das gilt auch f\u00fcr ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910737", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910736", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Motorboote wieder auf Starnberger See erlaubt", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900984", "... Montag m\u00fcssen Fahrg\u00e4ste in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, an Bahnh\u00f6fen, Haltestellen und in Servicecentern Mund und Nase mit einer Maske, einem Tuch oder Schal bedecken. \"Wir setzen in erster Linie auf die Vernunft der Fahrg\u00e4ste\", sagte Verkehrsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek. Es werde aber auch weiterhin Kontrollen geben. ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108901456", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Fast alle Gesch\u00e4fte wieder offen Seit dem 27. April d\u00fcrfen in Bayern fast alle Gesch\u00e4fte wieder \u00f6ffnen - gr\u00f6\u00dfere m\u00fcssen ihre Verkaufsfl\u00e4che aber auf 800 Quadratmeter begrenzen. ..."], ["maske", "Das Virus mag K\u00e4lte. Au\u00dfer bei Hitze", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900988", "... 26. Jeder sollte eine Maske tragen, ausgenommen jene, die noch keine haben, die tragen dann einen Schal, ein Tuch oder anderes Zeug um den Kopf. 27. Sch\u00fcler in Abschlussklassen sollten mindestens auf den G\u00e4ngen eine Maske tragen, die in vielen F\u00e4llen von der Schule gestellt wird, auch ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900804", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900803", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "\"Wir kennen Existenzangst nicht erst seit Corona\"", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900807", "... Stichwort Maske: Ein Haarschnitt muss zum Gesicht passen. Ist es nicht schwer, den richtigen zu finden, wenn das halbe Gesicht verdeckt ist? Die allermeisten meiner Kunden sind Stammkunden, da ist man ein eingespieltes Team und ich kann mein Gegen\u00fcber gut einsch\u00e4tzen, wei\u00df, was zu den Leuten passt. F\u00fcr mich ist ein anderer Aspekt ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108882479", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Durchsichtiges L\u00e4cheln", "03.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108882580", "... Moskauer in Selbstquarant\u00e4ne, wie sehr sie diese Menschen brauchen, die ihnen in Maske und mit Handschuhen das Essen vor die T\u00fcr stellen und dann in drei Meter Sicherheitsabstand darauf warten, dass man \u00f6ffnet. Mit einer Maske mit kleinem Fenster k\u00f6nnten sie nun sehen, ob die Lieferboten zur\u00fcckl\u00e4cheln, wenn sie sich bei ihnen bedanken. ..."], ["maske", "Einzelhandel sch\u00f6pft nach f\u00fcnfw\u00f6chiger Corona-Pause wieder Hoffnung", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880475", "... Montag m\u00fcssen Fahrg\u00e4ste in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, an Bahnh\u00f6fen, Haltestellen und in Servicecentern Mund und Nase mit einer Maske, einem Tuch oder Schal bedecken. \"Wir setzen in erster Linie auf die Vernunft der Fahrg\u00e4ste\", sagte Verkehrsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek. Es werde aber auch weiterhin Kontrollen geben. ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880416", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880415", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108872562", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Corona-Auflagen bei Demos zum 1. Mai \u00fcberwiegend eingehalten", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108871656", "... Montag m\u00fcssen Fahrg\u00e4ste in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, an Bahnh\u00f6fen, Haltestellen und in Servicecentern Mund und Nase mit einer Maske, einem Tuch oder Schal bedecken. \"Wir setzen in erster Linie auf die Vernunft der Fahrg\u00e4ste\", sagte Verkehrsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek. Es werde aber auch weiterhin Kontrollen geben. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108872114", "... Ausrufer in Nablus, Pal\u00e4stina, die Menschen daran, zu essen. W\u00e4hrend des Ramadan ist das tags\u00fcber nicht erlaubt. Eine Maske zu tragen aber ist zu allen Zeiten Pflicht. dpa_5FA13600E486F67DEine Runde weiter: Benjie Moore liest eine der 120 000 Gl\u00fcckwunschkarten, die seinen Opa Tom zum 100. Geburtstag ..."], ["maske", "Journal - Politisch-pers\u00f6nliche Notizen zur Corona-Krise - Woche 6: Vom Koffer, der nicht verreiste, von ungez\u00e4hlten Stichverletzungen und von der Gefahr der zunehmenden Kurzsichtigkeit.", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109163084", "... die Fotos von den Wunden erkennen oder Abstand halten wollen. Beides gleichzeitig ist unm\u00f6glich. Maske tr\u00e4gt niemand. Auf dem Weg nach Hause laufe ich an einer Apotheke auf der Turmstra\u00dfe in Alt-Moabit vorbei. Im Eingang h\u00e4ngt ein kleines rotes Plakat. Darauf sind alle Notrufnummern gelistet f\u00fcr h\u00e4usliche Gewalt. Es ist eine ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947193", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866494", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Abstand halten und Maske auf in der Notbetreuung / Wei\u00dfe Fahnen erinnern an Befreiung", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108867557", "... Nahverkehr bedeckt sein. Das L\u00e4cheln des Gegen\u00fcbers ist zwar nicht mehr sichtbar - aber auch eine grimmige Miene bleibt unter der Maske versteckt. Doch wer nicht im Home-Office sitzt, muss wom\u00f6glich auch am Arbeitsplatz jetzt Maske tragen. Modisch sind die meisten Bedeckungen nicht, m\u00fcssen sie aber auch nicht ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108867421", "... [] Maske n\u00e4hen: Kostenloses Schnittmuster f\u00fcr Schutzmasken [] Video-Tutorial: So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst Wie setzt man Masken richtig auf? Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108867073", "... Ausrufer in Nablus, Pal\u00e4stina, die Menschen daran, zu essen. W\u00e4hrend des Ramadan ist das tags\u00fcber nicht erlaubt. Eine Maske zu tragen aber ist zu allen Zeiten Pflicht. dpa_5FA13600E486F67DEine Runde weiter: Benjie Moore liest eine der 120 000 Gl\u00fcckwunschkarten, die seinen Opa Tom zum 100. Geburtstag ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866495", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Bestimmte Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen Seit dieser Woche d\u00fcrfen in Bayern fast alle Gesch\u00e4fte wieder \u00f6ffnen - gr\u00f6\u00dfere m\u00fcssen ihre Verkaufsfl\u00e4che aber auf 800 Quadratmeter begrenzen. ..."], ["maske", "Russlands Regierungschef mit Covid-19 infiziert", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866244", "... US-Vizepr\u00e4sident Pence ohne Maske bei Klinikbesuch Mike Pence hat ungeachtet einer Vorschrift bei einem Klinikbesuch keine Atemschutzmaske getragen. Auf Videos war zu sehen, wie Trumps Vize am Bett eines Patienten in dem Krankenhaus in Rochester im Bundesstaat Minnesota stand. Alle Personen um ihn herum hatten Nase und Mund mit ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865957", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865956", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Welche Tracing-Apps weltweit zum Einsatz kommen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865959", "... Maskenpflicht haben die Entwickler nachger\u00fcstet. Nun k\u00f6nnen auch Personen mit Maske erkannt werden. Lea Deuber Russland Selfie oder Zwangseinweisung In Moskau bekommt jeder Corona-Infizierte in h\u00e4uslicher Quarant\u00e4ne einen digitalen Aufpasser: Die App hei\u00dft \"Soziales Monitoring\", verlangt Telefonnummer, ..."], ["maske", "Das Virus mag K\u00e4lte. Au\u00dfer bei Hitze", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108860502", "... 26. Jeder sollte eine Maske tragen, ausgenommen jene, die noch keine haben, die tragen dann einen Schal, ein Tuch oder anderes Zeug um den Kopf. 27. Sch\u00fcler in Abschlussklassen sollten mindestens auf den G\u00e4ngen eine Maske tragen, die in vielen F\u00e4llen von der Schule gestellt wird, auch ..."], ["maske", "Gro\u00dfbritannien korrigiert Zahl der Toten deutlich nach oben", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108853259", "... US-Vizepr\u00e4sident Pence ohne Maske bei Klinikbesuch Mike Pence hat ungeachtet einer Vorschrift bei einem Klinikbesuch keine Atemschutzmaske getragen. Auf Videos war zu sehen, wie Trumps Vize am Bett eines Patienten in dem Krankenhaus in Rochester im Bundesstaat Minnesota stand. Alle Personen um ihn herum hatten Nase und Mund mit ..."], ["maske", "Was Sie zur Maskenpflicht wissen m\u00fcssen", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858556", "FFP-Maske oder Schal? Nach dem Tragen desinfizieren oder wegwerfen? Rund um die Mund-Nasen-Abdeckpflicht gibt es viele Fragen. Hier die Antworten - nach aktuellem Wissensstand. Von Violetta Simon Wo gilt die Maskenpflicht? ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108859663", "... [] Maske n\u00e4hen: Kostenloses Schnittmuster f\u00fcr Schutzmasken [] Video-Tutorial: So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst Wie setzt man Masken richtig auf? Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108859184", "... Ausrufer in Nablus, Pal\u00e4stina, die Menschen daran, zu essen. W\u00e4hrend des Ramadan ist das tags\u00fcber nicht erlaubt. Eine Maske zu tragen aber ist zu allen Zeiten Pflicht. dpa_5FA13600E486F67DEine Runde weiter: Benjie Moore liest eine der 120 000 Gl\u00fcckwunschkarten, die seinen Opa Tom zum 100. Geburtstag ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858374", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Bestimmte Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen Seit dieser Woche d\u00fcrfen in Bayern fast alle Gesch\u00e4fte wieder \u00f6ffnen - gr\u00f6\u00dfere m\u00fcssen ihre Verkaufsfl\u00e4che aber auf 800 Quadratmeter begrenzen. ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858149", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858148", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910885", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Palmer entschuldigt sich f\u00fcr Aussagen zu Corona-Patienten", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108817904", "... Als Mund-Nasen-Schutz gelten in Berlin nicht nur eine einfache OP-Maske und selbstgen\u00e4hte oder gekaufte Modelle aus Stoff oder Flies. Auch eine Bedeckung des Gesichts mit einem Tuch oder einem Schal reicht schon aus, um der Maskenpflicht nachzukommen. [] Was Sie zur Maskenpflicht wissen m\u00fcssen ..."], ["maske", "Manager und ihre Kritiker - Parallelwelten wie nie zuvor", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108851938", "... Vorstandschef Baumann \u00fcbergeben darf, muss er warten. Eine Frau, die eine Mund-Nasen-Maske tr\u00e4gt, reinigt erst die Ablagefl\u00e4che des Rednerpultes, dann tauscht sie die Schutzkappen der Mikrofone und das Wasserglas aus. Dann tritt Baumann ans Pult. Es sei eine ganz besondere Situation. ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108851922", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108819761", "... Ausrufer in Nablus, Pal\u00e4stina, die Menschen daran, zu essen. W\u00e4hrend des Ramadan ist das tags\u00fcber nicht erlaubt. Eine Maske zu tragen aber ist zu allen Zeiten Pflicht. dpa_5FA13600E486F67DEine Runde weiter: Benjie Moore liest eine der 120 000 Gl\u00fcckwunschkarten, die seinen Opa Tom zum 100. Geburtstag ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108818929", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108818928", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108754298", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Die neuen Corona-Regeln in Deutschland", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108753411", "... muss nur die Abstandsregel eingehalten werden. Auf Fluren und Pausenh\u00f6fen wird das Tragen einer Maske aber empfohlen. Bei der Wiederer\u00f6ffnung von Schulen und Handel gibt es Unterschiede zwischen den Bundesl\u00e4ndern. Zwar hatten sich die Ministerpr\u00e4sidenten und Kanzlerin Angela Merkel Mitte April auf einheitliche Vorgaben bei ..."], ["maske", "Geschlossene Kindertagesst\u00e4tten: Streit um Kostenerstattung", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752690", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Welche Tracing-Apps weltweit zum Einsatz kommen", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108753670", "... Maskenpflicht haben die Entwickler nachger\u00fcstet. Nun k\u00f6nnen auch Personen mit Maske erkannt werden. Lea Deuber Russland Selfie oder Zwangseinweisung In Moskau bekommt jeder Corona-Infizierte in h\u00e4uslicher Quarant\u00e4ne einen digitalen Aufpasser: Die App hei\u00dft \"Soziales Monitoring\", verlangt Telefonnummer, ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108753661", "... [] Maske n\u00e4hen: Kostenloses Schnittmuster f\u00fcr Schutzmasken [] Video-Tutorial: So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst Wie setzt man Masken richtig auf? Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752465", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Bestimmte Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen Von Montag, 27. April, an d\u00fcrfen Gesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che von bis zu 800 Quadratmetern wieder \u00f6ffnen. Sie brauchen daf\u00fcr ein ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108753406", "... 224161-01-02Keine Ansteckungsgefahr: Eine Frau mit Maske l\u00e4uft an einem mit einer riesigen Hand bemalten Geb\u00e4ude in New York City vorbei. 2020-04-22T152928Z_1633204788_RC2R9G9ATXBB_RTRMADP_5_YEMEN-FLOODINGFlut der Zerst\u00f6rung: Heftige Regenf\u00e4lle haben in der jemenitischen Stadt Aden schwere Sch\u00e4den angerichtet. ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752464", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880814", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Kritik an Kulanzregeln f\u00fcr versicherte Wirte", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747077", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747560", "... Nur mit Maske auf den Markt Die Maskenpflicht gilt ab Montag nicht nur in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und L\u00e4den, sondern auch auf den vier festen M\u00fcnchner M\u00e4rkten sowie den Wochen- und Bauernm\u00e4rkten . Zahl der neuen Hartz-IV-Antr\u00e4ge hat sich verf\u00fcnffacht ..."], ["maske", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747839", "... [] Video: Wie Sie ihre Maske richtig tragen und pflegen. Das Wochenende kompakt - Was au\u00dfer dem Coronavirus noch wichtig war Ger\u00fcchte um Kims Gesundheitszustand. Nordkoreas Machthaber hat sich bereits l\u00e4ngere Zeit nicht in der \u00d6ffentlichkeit blicken lassen. Es kursieren Berichte, er liege im Koma oder sei verstorben. China soll ..."], ["maske", "So tragen und pflegen Sie Ihre Maske richtig", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747384", "Wer von diesem Montag an einkaufen oder Bus fahren will, muss sie tragen: In der Corona-Krise werden Masken zu unseren Alltagsbegleitern. Damit sie auch ihren Sinn erf\u00fcllen, gilt es ein paar Dinge zu beachten. Video von Olivia von Pilgrim und Christian Jocher-Wiltschka S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747179", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Bestimmte Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen Von Montag, 27. April, an d\u00fcrfen Gesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che von bis zu 800 Quadratmetern wieder \u00f6ffnen. Sie brauchen daf\u00fcr ein ..."], ["maske", "Kliniken bef\u00fcrchten finanzielle Verluste wegen Corona", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745763", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745525", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745524", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Kliniken bef\u00fcrchten finanzielle Verluste wegen Corona", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108683686", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108728381", "... 224161-01-02Keine Ansteckungsgefahr: Eine Frau mit Maske l\u00e4uft an einem mit einer riesigen Hand bemalten Geb\u00e4ude in New York City vorbei. 2020-04-22T152928Z_1633204788_RC2R9G9ATXBB_RTRMADP_5_YEMEN-FLOODINGFlut der Zerst\u00f6rung: Heftige Regenf\u00e4lle haben in der jemenitischen Stadt Aden schwere Sch\u00e4den angerichtet. ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108728397", "... Innenministerium legt einen Bu\u00dfgeldkatalog zur neuen Maskenpflicht vor. Wer ab Montag ohne Maske einkauft, muss 150 Euro zahlen. Mehr dazu im Newsblog Au\u00dferdem wichtig [] Corona in Deutschland: Rekonstruktion eines Abwehrkampfes . (SZ ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108728023", "... Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es sich nicht vermeiden l\u00e4sst, sich beim Auf- und Absetzen der Maske mit den H\u00e4ndern ins Gesicht zu fassen, sollten die H\u00e4nde vorher gr\u00fcndlich mit Seife oder Desinfektionsmittel gereinigt werden. ..."], ["maske", "Was Sie zur Maskenpflicht wissen m\u00fcssen", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108727814", "FFP-Maske oder Schal? Nach dem Tragen desinfizieren oder wegwerfen? Rund um die Mund-Nasen-Abdeckpflicht gibt es viele Fragen. Hier die Antworten. Von Violetta Simon Wo gilt die Maskenpflicht? ..."], ["maske", "RKI meldet mehr als 150 000 registrierte Infektionen", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108681616", "... Frank Ulrich Montgomery kritisiert die geplante bundesweite Maskenpflicht . \"Wer eine Maske tr\u00e4gt, w\u00e4hnt sich sicher, er vergisst den allein entscheidenden Mindestabstand\", sagte Montgomery der D\u00fcsseldorfer Rheinischen Post . Bei unsachgem\u00e4\u00dfem Gebrauch k\u00f6nnten Masken gef\u00e4hrlich werden. ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108727808", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Bestimmte Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen Von Montag, 27. April, an d\u00fcrfen Gesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che von bis zu 800 Quadratmetern wieder \u00f6ffnen. Sie brauchen daf\u00fcr ein ..."], ["maske", "Robin Hood der Fast-Food-Welt", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108685084", "... Video-Rundgang durch die Filiale l\u00e4sst Grabsi alle paar Meter jemand anderes in die Kamera winken, alle mit Maske. Kurzer Stopp bei der Frau, die Oliven\u00f6lflaschen ins Regal r\u00e4umt (\"Lena ist erst seit einer Woche hier und schon unverzichtbar\"), kleiner Plausch mit dem grauhaarigen Mann, der einen Palettenwagen schiebt (\"Das ist ein Arzt ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108683688", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108683687", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858373", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Es knirscht erneut in der Koalition", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637771", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Kampf um die Burgerrechte", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108639143", "... Video-Rundgang durch die Filiale l\u00e4sst Grabsi alle paar Meter jemand anderes in die Kamera winken, alle mit Maske. Kurzer Stopp bei der Frau, die Oliven\u00f6lflaschen ins Regal r\u00e4umt (\"Lena ist erst seit einer Woche hier und schon unverzichtbar\"), kleiner Plausch mit dem grauhaarigen Mann, der einen Palettenwagen schiebt (\"Das ist ein Arzt ..."], ["maske", "Maas zum Sommerurlaub: \"Das w\u00e4re nicht verantwortbar\"", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637342", "... Frank Ulrich Montgomery kritisiert die geplante bundesweite Maskenpflicht. \"Wer eine Maske tr\u00e4gt, w\u00e4hnt sich sicher, er vergisst den allein entscheidenden Mindestabstand\", sagte Montgomery der D\u00fcsseldorfer Rheinischen Post . Bei unsachgem\u00e4\u00dfem Gebrauch k\u00f6nnten Masken gef\u00e4hrlich werden. ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638730", "... Die Maske als Zeichen der gemeinsamen Anstrengung . Die Coronakrise l\u00e4sst sich nur gemeinsam bew\u00e4ltigen. Eine Maskenpflicht in geschlossenen \u00f6ffentlichen R\u00e4umen ist daf\u00fcr unersetzlich. Ein Kommentar von Kia Vahland So wird Trumps Corona-Rede auf Tiktok auseinandergenommen . Aus dem ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638708", "... 224161-01-02Keine Ansteckungsgefahr: Eine Frau mit Maske l\u00e4uft an einem mit einer riesigen Hand bemalten Geb\u00e4ude in New York City vorbei. 2020-04-22T152928Z_1633204788_RC2R9G9ATXBB_RTRMADP_5_YEMEN-FLOODINGFlut der Zerst\u00f6rung: Heftige Regenf\u00e4lle haben in der jemenitischen Stadt Aden schwere Sch\u00e4den angerichtet. ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637775", "... Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es sich nicht vermeiden l\u00e4sst, sich vor dem Aufsetzen der Maske mit den H\u00e4ndern ins Gesicht zu fassen, sollten die H\u00e4nde vorher gr\u00fcndlich mit Seife oder Desinfektionsmittel gereinigt werden. ..."], ["maske", "Tipps f\u00fcr Familien", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638107", "... Maske auf Es wurden schon Unterhosen, Partyh\u00fctchen und Leberk\u00e4sscheiben zweckentfremdet - alles unter dem Motto \"Maske auf\". Da ja nun in einigen Bundesl\u00e4ndern bald alle eine Maske tragen m\u00fcssen, um in Superm\u00e4rkten, Bahnen und Bussen andere zu sch\u00fctzen, denkt doch bitte ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638108", "... [] So n\u00e4hen Sie sich selbst eine Maske (Video) [] Wo es in M\u00fcnchen Masken zu kaufen gibt Bestimmte Gesch\u00e4fte d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen Von Montag, 27. April, an d\u00fcrfen Gesch\u00e4fte mit einer Verkaufsfl\u00e4che von bis zu 800 Quadratmetern wieder \u00f6ffnen. Sie brauchen daf\u00fcr ein ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637344", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637343", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Durch die Desinfektionsdusche ins Theater", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637347", "Kontrollen, Tests und eiserne Disziplin: ein Gespr\u00e4ch \u00fcber die erstaunliche Konsequenz, mit der S\u00fcdkorea das Coronavirus in Schach h\u00e4lt. Interview von Nico Fried S\u00fcdkorea ist bislang sehr erfolgreich bei der Eind\u00e4mmung der ..."], ["maske", "Hallo, wir sind auch noch da!", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108622595", "... Versenkung verschwunden, mit dieser Marke ist weiter zu rechnen, auch wenn Heidi jetzt Maske tr\u00e4gt. Ganz offensichtlich haben sich seit Beginn der Pandemie die Priorit\u00e4ten verschoben. Im Scheinwerferlicht stehen Politiker, Virologen, Klinik\u00e4rzte, Krankenschwestern und Supermarktverk\u00e4uferinnen, ihnen ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108819428", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Forschern aus Erlangen gelingt Herstellung von Corona-Antik\u00f6rpern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620925", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Die Maske als Zeichen der gemeinsamen Anstrengung", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108621454", "... Wer nicht gerade im Krankenhaus oder auf einer Baustelle arbeitet, muss den Gebrauch erst lernen: Die Maske muss dicht anliegen, darf nur mit sauberen H\u00e4nden an der Halterung auf- und abgesetzt werden, sie sollte aus eng gewebten Materialien sein. Den Mund- und Nasenschutz zu tragen, ist ungewohnt und f\u00fcr die meisten eine neue Erfahrung. ..."], ["maske", "Wo sich Masken kaufen lassen / Warum eine l\u00e4ngere Wiesn 2021 nicht so einfach machbar ist", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108622340", "... Vom kommenden Montag an ist die Maske Pflicht. Der kollektive Kaufrausch hat aber bereits jetzt begonnen. Und dann noch die Frage: Wie tr\u00e4gt man's heute? Eines gleich vorweg: Wer sich das Ding l\u00e4ssig unters Kinn klemmt, um drau\u00dfen schnell eine Zigarette zu rauchen oder mit dem Nachbarn zu quatschen, kann auf den Mini-Nutzen, den dieses ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108622351", "... Bremen am Mittwoch einen entsprechenden Beschluss an. Zu den Deutschlandmeldungen . Die Maske ist auch ein Zeichen der gemeinsamen Anstrengung, kommentiert Kia Vahland . Erste Studie zu Corona-Impfstoff in Deutschland zugelassen. Das Unternehmen Biontech darf nun seinen Wirkstoff an gesunden Freiwilligen ..."], ["maske", "Bef\u00fcrworten Sie eine bundesweite Maskenpflicht?", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108621664", "... [] Kommentar:Die Maske als Zeichen der gemeinsamen Anstrengung [] Aktuelle Lage in Deutschland:Maskenpflicht bald in allen Bundesl\u00e4ndern Haben Sie Themenanregungen oder Feedback? Mailen Sie an debatte@sz.de oder twittern Sie an @SZ . Alle Kontaktm\u00f6glichkeiten finden Sie hier . ..."], ["maske", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108621658", "... Wer von kommendem Montag an ohne Maske unterwegs ist, muss laut Staatskanzleichef Florian Herrmann (CSU) mit einem Bu\u00dfgeld rechnen. Wie hoch dieses sein wird, steht noch nicht fest. Es werde vom Innenministerium in den kommenden Tagen in den Corona-Bu\u00dfgeldkatalog eingearbeitet, sagte Herrmann. Die Polizei und das Personal in Bussen ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108621441", "... Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es sich nicht vermeiden l\u00e4sst, sich vor dem Aufsetzen der Maske mit den H\u00e4ndern ins Gesicht zu fassen, sollten die H\u00e4nde vorher gr\u00fcndlich mit Seife oder Desinfektionsmittel gereinigt werden. ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620716", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620715", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Staatsregierung pr\u00fcft Freigabe weiterer Freizeitsportarten", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563018", "... Ansteckungszahlen mit dem Coronavirus weiter zu reduzieren. Dies kann per Maske oder auch nur mit einem Schal oder Halstuch erfolgen. Spezielle Operations- oder Schutzmasken seien nur f\u00fcr medizinisches Personal gedacht, sagte Herrmann. Bei Verst\u00f6\u00dfen solle auch ein Bu\u00dfgeld verh\u00e4ngt werden - in welcher H\u00f6he, sei noch offen. Kontrolliert werden ..."], ["maske", "Berlin erlaubt ab Anfang Mai wieder Gottesdienste", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563019", "... betonte: \"Bisher war ich selbst sehr skeptisch gegen\u00fcber einer Verpflichtung zum Tragen einer Mund-Nasen-Bbedeckung.\" Eine Maske k\u00f6nne nur ein zus\u00e4tzlicher Schutz sein, von grunds\u00e4tzlicher Bedeutung sei das Einhalten der Abstands- und Hygieneregeln. \"F\u00fcr wirklich problematisch halte ich aber einen Flickenteppich unterschiedlicher Regelungen ..."], ["maske", "Hallo, wir sind auch noch da!", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564778", "... Versenkung verschwunden, mit dieser Marke ist weiter zu rechnen, auch wenn Heidi jetzt Maske tr\u00e4gt. Ganz offensichtlich haben sich seit Beginn der Pandemie die Priorit\u00e4ten verschoben. Im Scheinwerferlicht stehen Politiker, Virologen, Klinik\u00e4rzte, Krankenschwestern und Supermarktverk\u00e4uferinnen, ihnen ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563903", "... Eine Schutzmaske muss Mund und Nase bedecken und eng angepasst werden, sodass keine L\u00fccken zwischen Gesicht und Maske bleiben. Achtung: Da es sich nicht vermeiden l\u00e4sst, sich vor dem Aufsetzen der Maske mit den H\u00e4ndern ins Gesicht zu fassen, sollten die H\u00e4nde vorher gr\u00fcndlich mit Seife oder Desinfektionsmittel gereinigt werden. ..."], ["maske", "\"Ich dachte mir, ich muss sowieso zum Aldi\"", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563026", "... ja sowieso sehr kommunikativ, aber man quatscht jetzt auch mehr miteinander, und wenn es nur ist: \"Hey, sch\u00f6ne Maske - selbstgen\u00e4ht?\" Ich glaube jetzt aber auch nicht, dass wir nach Corona alle ganz neue Menschen werden und pl\u00f6tzlich alle nett zueinander sind. Nein, der Mensch bleibt der Mensch. ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563021", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563020", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752691", "... Maskenpflicht im Freistaat: In der niederbayerischen Stadt d\u00fcrfen die Menschen schon von Donnerstag, 23. April, an nur mit Mund-Nase-Maske oder Schal zum Einkaufen gehen. Das teilte die Stadt am Montag mit. Grund daf\u00fcr ist die besonders hohe Zahl an Infektionen. Bayernweit soll das von kommender Woche an in Gesch\u00e4ften und dem \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Pressekonferenz am Dienstag: S\u00f6der und Reiter informieren \u00fcber Oktoberfest", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404665", "... Maskenpflicht im Freistaat: In der niederbayerischen Stadt d\u00fcrfen die Menschen schon von Donnerstag, 23. April, an nur mit Mund-Nase-Maske oder Schal zum Einkaufen gehen. Das teilte die Stadt am Montag mit. Grund daf\u00fcr ist die besonders hohe Zahl an Infektionen. Bayernweit soll das von kommender Woche an in Gesch\u00e4ften und dem \u00f6ffentlichen ..."], ["maske", "Antworten auf h\u00e4ufig gestellte Fragen", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108407369", "... [] Maske n\u00e4hen: Kostenloses Schnittmuster f\u00fcr Schutzmasken [] Video-Tutorial: So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst SZ.de"], ["maske", "Merkel: \"Diese Pandemie verlangt uns allen ziemlich viel ab\"", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404666", "... betonte: \"Bisher war ich selbst sehr skeptisch gegen\u00fcber einer Verpflichtung zum Tragen einer Mund-Nasenbedeckung.\" Eine Maske k\u00f6nne nur ein zus\u00e4tzlicher Schutz sein, von grunds\u00e4tzlicher Bedeutung sei das Einhalten der Abstands- und Hygieneregeln. \"F\u00fcr wirklich problematisch halte ich aber einen Flickenteppich unterschiedlicher Regelungen ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404668", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404667", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Spahn rechnet mit Abstandsregeln noch \"\u00fcber Monate\"", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108308985", "... Nasen-Schutz genutzt werden soll\". Zur Abdeckung von Nase und Mund m\u00fcsse es keine teure FFP2-Maske sein, es reiche auch ein einfaches Tuch , betonen Kretschmer und Schwesig. Kretschmer betonte, wenn man in so vielen Bereichen zus\u00e4tzliche Kontakte von Menschen zulasse, sei eine Maskenpflicht \"die richtige ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638106", "... Gesch\u00e4ftsbereich und im Nahverkehr. Gemeint sei dabei nicht die medizinische Maske, sondern eine einfache Mund-Nase-Maske. Sollte das nicht ausreichen, \"erw\u00e4gen wir dann auch eine Maskenpflicht\", sagte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. [] Ab 20. April will man schrittweise bei der Laden\u00f6ffnung vorgehen: ..."], ["maske", "S\u00f6der will zweite Regierungserkl\u00e4rung zu Corona halten", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108309071", "... Gesch\u00e4ftsbereich und im Nahverkehr. Gemeint sei dabei nicht die medizinische Maske, sondern eine einfache Mund-Nase-Maske. Sollte das nicht ausreichen, \"erw\u00e4gen wir dann auch eine Maskenpflicht\", sagte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. [] Ab 20. April will man schrittweise bei der Laden\u00f6ffnung vorgehen: ..."], ["maske", "\"Wir erwarten jetzt nicht den riesigen Ansturm\"", "18.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108307439", "... Nasen-Schutz genutzt werden soll\". Zur Abdeckung von Nase und Mund m\u00fcsse es keine teure FFP2-Maske sein, es reiche auch ein einfaches Tuch , betonen Kretschmer und Schwesig. Kretschmer betonte, wenn man in so vielen Bereichen zus\u00e4tzliche Kontakte von Menschen zulasse, sei eine Maskenpflicht \"die richtige ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "18.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108307442", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "18.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108307441", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Mask-have", "18.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108306108", "... Michael Jackson. Noch immer wehren sich viele gegen die Vorstellung, nur mit Maske aus dem Haus zu gehen. Nun aber muss sich diese Haltung \u00e4ndern. Merkel folgt hier den Empfehlungen der Leopoldina: Lockerung ja, aber nur in Verbindung mit zus\u00e4tzlichen Schutzma\u00dfnahmen. Sachsen hat soeben die Maskenpflicht in ..."], ["maske", "Maskenpflicht f\u00fcr Nahverkehr und Einzelhandel in Sachsen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108299659", "... Nasen-Schutz genutzt werden soll\". Zur Abdeckung von Nase und Mund m\u00fcsse es keine teure FFP2-Maske sein, es reiche auch ein einfaches Tuch , betonen Kretschmer und Schwesig. Kretschmer betonte, wenn man in so vielen Bereichen zus\u00e4tzliche Kontakte von Menschen zulasse, sei eine Maskenpflicht \"die richtige ..."], ["maske", "Mask-have", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108301409", "... Michael Jackson. Noch immer wehren sich viele gegen die Vorstellung, nur mit Maske aus dem Haus zu gehen. Nun aber muss sich diese Haltung \u00e4ndern. Merkel folgt hier den Empfehlungen der Leopoldina: Lockerung ja, aber nur in Verbindung mit zus\u00e4tzlichen Schutzma\u00dfnahmen. Sachsen hat soeben die Maskenpflicht in ..."], ["maske", "Neue Diskussionen um Abiturpr\u00fcfungen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108300049", "... Gesch\u00e4ftsbereich und im Nahverkehr. Gemeint sei dabei nicht die medizinische Maske, sondern eine einfache Mund-Nase-Maske. Sollte das nicht ausreichen, \"erw\u00e4gen wir dann auch eine Maskenpflicht\", sagte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. [] Ab 20. April will man schrittweise bei der Laden\u00f6ffnung vorgehen: ..."], ["maske", "Mit schlechtem Beispiel voran", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108301050", "... beenden. Sp\u00e4ter erkl\u00e4rte er, die die Demonstranten h\u00e4tten es abgelehnt, mit ihm zu sprechen, wenn er eine Maske tr\u00fcge. \"Wenn ich mich dabei anstecke, dann ist das mein eigener Fehler\", sagte Kretschmer. \"Aber dann trage ich das.\" Gegen den Politiker, der die Ma\u00dfnahmen sonst durchaus ernst nimmt, l\u00e4uft nun eine Anzeige wegen eines Versto\u00dfes ..."], ["maske", "Sommer, Sonne und Plexiglas", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108300065", "... durchgehende Maskenpflicht fordern. Die Teilgesichtsbr\u00e4unung k\u00f6nnte es vielleicht sogar zum Modetrend bringen. Aber mit der Maske in die Wellen? Tourismusministerium denkt \u00fcber \"Holiday-Bonds\" nach Zur Debatte steht auch, dass die Italiener nur an die Str\u00e4nde in ihren ..."], ["maske", "Normalit\u00e4t genie\u00dfen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108300061", "... ich nicht. Die kamen immer zuckers\u00fc\u00df mit Tee an die Zimmert\u00fcr. Unter der Maske, glaube ich, l\u00e4chelten sie. Am Ende der Selbstisolation ist es sch\u00f6n zu wissen, dass man offenbar niemanden angesteckt hat. Die Tests im Kollegen- und Familienkreis waren negativ. Auff\u00e4llige Symptome gab es auch nicht. Mein Blutplasma ..."], ["maske", "Das suchen Menschen bei Google rund um das Coronavirus", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108300055", "... [] Maske n\u00e4hen: Kostenloses Schnittmuster f\u00fcr Schutzmasken [] Video-Tutorial: So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst SZ.de"], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108299661", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Die Corona-Krise trifft auch kleine Labels und Werkst\u00e4tten, aber sie ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108299660", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Die neue Normalit\u00e4t", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108296674", "... Recht gewesen, er h\u00e4lt - wie bereits bei der Pressekonferenz am Nachmittag - eine Maske mit dem Muster der bayerischen Flagge in die Kamera. Auch hier h\u00e4tten einige Bundesl\u00e4nder nicht mitgespielt, sagt S\u00f6der, nennt nun das Kind beim Namen: Nordrhein-Westfalen. Laschet-Land. ..."], ["maske", "Normalit\u00e4t genie\u00dfen", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108294128", "... ich nicht. Die kamen immer zuckers\u00fc\u00df mit Tee an die Zimmert\u00fcr. Unter der Maske, glaube ich, l\u00e4chelten sie. Am Ende der Selbstisolation ist es sch\u00f6n zu wissen, dass man offenbar niemanden angesteckt hat. Die Tests im Kollegen- und Familienkreis waren negativ. Auff\u00e4llige Symptome gab es auch nicht. Mein Blutplasma ..."], ["maske", "\"Kopfsch\u00fctteln, Wut und Unverst\u00e4ndnis\": Einzelhandel kritisiert S\u00f6der", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292286", "... Gesch\u00e4ftsbereich und im Nahverkehr. Gemeint sei dabei nicht die medizinische Maske, sondern eine einfache Mund-Nase-Maske. Sollte das nicht ausreichen, \"erw\u00e4gen wir dann auch eine Maskenpflicht\", sagte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. [] Ab 20. April will man schrittweise bei der Laden\u00f6ffnung vorgehen: ..."], ["maske", "So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108293733", "Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigen wir Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Seit vergangener Woche empfiehlt auch das Robert-Koch-Institut, in der \u00d6ffentlichkeit Gesichtsmasken zu tragen. Obwohl die leichten ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292287", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292288", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142591", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142592", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "Shinzo Abe allein zu Haus", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126914", "... Symbolisches Maskentragen ist dabei wenig hilfreich, schon gar nicht, wenn die Maske falsch sitzt wie neulich beim NRW-Ministerpr\u00e4sidenten Armin Laschet. Roms B\u00fcrgermeisterin Virginia Raggi inszenierte ihre strenge Erinnerung an die Ausgangssperre f\u00fcr ihre B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im leeren Parco della Caffarella - das war unpassend. Und ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126094", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126093", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Umarmungen in kollektiver Hypnose", "13.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108120156", "... Menschen, ber\u00fchrte sie f\u00fcr Selfies und Videos ohne Handschuhe, ohne Maske. Und so verlassen die Brasilianer ihre Wohnungen nicht nur, um ihre Arbeit zu behalten. Sie gehen in Lokale an der Ecke, um etwas zu trinken, um Ostereier zu kaufen, Ausfl\u00fcge zu machen und Freunde ..."], ["maske", "\"Anerkennen, dass man eine Krise hat, und weiteratmen\"", "13.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108119900", "... Beste, was wir gerade tun k\u00f6nnen. Und wenn wir drau\u00dfen auf andere Menschen treffen: Maske auf. Haben wir Corona zu lange untersch\u00e4tzt? Eckart Hirschhausen: Ja. Als B\u00fchnenmensch gebe ich auch zu, dass ich zu Anfang die Schlie\u00dfung der Theater f\u00fcr \u00fcbertrieben hielt. Gerade weil so ..."], ["maske", "Gr\u00f6\u00dferer Angriff gegen Polizei bei Corona-Kontrolle", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117641", "... ausreichend Infektionsschutz k\u00f6nne die R\u00fcckkehr ins normale Leben gelingen. \"Die Maske muss zum sozialen Standard werden\", so der Forscher. Bundeskanzlerin Angela Merkel hatte erkl\u00e4rt, dass ein Gutachten der Leopoldina eine wichtige Rolle bei der Entscheidung \u00fcber erste Schritte ..."], ["maske", "Wir neuen Fenster-Menschen", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117647", "... Da ist die 3D-Visualisierung des Virus selbst, rund, bunt und stachlig; da ist der Mensch mit einer Maske vor dem Mund, Bote einer Bedrohung, Tr\u00e4ger einer potenziellen Gefahr; da ist aber auch: das Fenster. Wohin man jetzt schaut: \u00dcberall stehen Menschen am Fenster und nach blicken nach drau\u00dfen. Man entdeckt sie bei langen Spazierg\u00e4ngen in den ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117181", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117122", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Klare Mehrheit der Deutschen unterst\u00fctzt Kontaktsperren", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108110621", "... ausreichend Infektionsschutz k\u00f6nne die R\u00fcckkehr ins normale Leben gelingen. \"Die Maske muss zum sozialen Standard werden\", so der Forscher. Bundeskanzlerin Angela Merkel hatte erkl\u00e4rt, dass ein Gutachten der Leopoldina eine wichtige Rolle bei der Entscheidung \u00fcber erste Schritte ..."], ["maske", "Sch\u00f6n zu Hause", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108110202", "... allerdings nur als \"selbst auftragen\" verstanden. In der Regel empfehlen die Magazine ein Peeling von Luxusmarke X mit Serum und Maske von Luxusmarke Y, die ein Gro\u00dfteil von uns, rein zuf\u00e4llig, nicht zu Hause rumstehen hat. Andere M\u00f6glichkeit: Die britische Vogue stellte auf ihrer Webseite die Beauty-Experten ihres Vertrauens vor, die jetzt ..."], ["maske", "Der perfekte Ort, um eine Pandemie zu \u00fcberstehen", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108110108", "... schnell. Was gestern noch wie ein panikbedingter Exzess wirkte - die Desinfizierung der Post oder das Tragen einer Maske im Lebensmittelgesch\u00e4ft - ist heute schon eine allgemein anerkannte Vorsichtsma\u00dfnahme. Vor einem Monat habe ich zwei Pferde entdeckt, die in einem Laufstall ..."], ["maske", "Wir neuen Fenster-Menschen", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108110101", "... Da ist die 3D-Visualisierung des Virus selbst, rund, bunt und stachlig; da ist der Mensch mit einer Maske vor dem Mund, Bote einer Bedrohung, Tr\u00e4ger einer potenziellen Gefahr; da ist aber auch: das Fenster. Wohin man jetzt schaut: \u00dcberall stehen Menschen am Fenster und nach blicken nach drau\u00dfen. Man entdeckt sie bei langen Spazierg\u00e4ngen in den ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812782", "... [] Vergleich: Welche Maske sch\u00fctzt am besten? [] Bayern: Gesundheitsministerin Huml bekommt Verst\u00e4rkung. Was wichtig wird Landgericht verhandelt \u00fcber Eilantrag des Brandenburger Landtagsabgeordneten Kalbitz. Dabei geht es um die Annullierung seiner ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109462938", "... [] Infektionsschutz: Die Maske auf dem Pr\u00fcfstand. [] Bayern: Studie soll Corona-Risiken bei Kindern kl\u00e4ren. Was au\u00dfer dem Coronavirus wichtig ist Macron wechselt wichtige Minister aus. Bei der Regierungsumbildung muss auch der bisherige Innenminister Christophe Castaner gehen, treuer ..."], ["maske", "Katastrophenschutz \u00fcbernimmt Notbetreuung im Pflegeheim", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106765", "... . Nur mit ausreichend Infektionsschutz k\u00f6nne die R\u00fcckkehr ins normale Leben gelingen. \"Die Maske muss zum sozialen Standard werden\", sagte der Forscher. Bundeskanzlerin Angela Merkel hat erkl\u00e4rt, dass ein Gutachten der Leopoldina eine wichtige Rolle bei der Entscheidung \u00fcber erste Schritte ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106577", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106578", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108098885", "Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigen wir, wie die Maske gen\u00e4ht wird. S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108098641", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108098640", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Die Ohnmacht maskieren", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108093237", "... Wer wei\u00df, vielleicht w\u00e4chst der Glaube an die Maske auch in Deutschland eines Tages zur Religion. Vielleicht wird das japanische Beispiel das Verm\u00e4chtnis der Coronavirus-Krise: Sp\u00e4testens seit der H1N1-Pandemie von 2009/2010 ist der Mund- und Nasenschutz aus der Medizin in Japan zum Symbolartikel f\u00fcr Vernunft und Verantwortung im \u00f6ffentlichen Raum ..."], ["maske", "Hilfsangebote und Initiativen", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091641", "... Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigt sie Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Das Schnittmuster samt ausf\u00fchrlicher Anleitung gibt es hier. Gruppen bei Facebook ..."], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091640", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108086763", "... der Corona-Schutzverordnungen stattfinden kann. Aber es geht dann doch - auf Abstand und mit Maske, schreibt Alexander Menden . 3 aus 24 - Meistempfohlen heute Schweden steht am Ende des Sonderwegs. Grundschulen und Restaurants sind bis heute ge\u00f6ffnet. Doch angesichts steigender Opferzahlen ..."], ["maske", "So n\u00e4hen Sie Ihre Schutzmaske selbst", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108085684", "Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigen wir, wie die Maske gen\u00e4ht wird. S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["maske", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108082615", "... Rezepte fein illustriert zu Papier bringen, eine furchteinfl\u00f6\u00dfende gr\u00fcne Pappmasch\u00e9-Maske basteln: Ideen aus dem Fundus professioneller Kinderbetreuer und P\u00e4dagogen. Ideen zum Nachahmen. Damit das in den Osterferien daheim mit Eltern und Geschwistern gelingt, gibt es jetzt Hilfe in Form des neuen Online-Angebots \"Kinderkultur\", gedacht gegen ..."], ["maske", "Mehr als 100 000 Menschen in Deutschland infiziert", "05.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108077824", "... [] Video: So n\u00e4hen Sie Ihre Maske selbst [] Kommentar: Die Maske ist Pflicht SZ.de/dpa/rtr/bepe/cck/saul/bix/cku/mcs/kit/jsa/aner/cwe/tba/mcs/swi/od g/mxm"], ["maske", "Erst das Feuer, dann das Virus", "05.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108080642", "... der Airline China Southern 321 gelandet, hatte kurz darauf Symptome entwickelt und sich, vorbildlich mit Maske ausgestattet, in eine Klink begeben, wo er positiv getestet wurde. Wenige Tage sp\u00e4ter erkrankte in Sydney und an der Gold Coast eine \u00fcberschaubare Zahl weiterer Menschen, alle stammten aus Wuhan. ..."], ["maske", "So n\u00e4hen Sie Ihre Schutzmaske selbst", "05.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108080124", "Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigen wir, wie die Maske gen\u00e4ht wird. S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["maske", "Braun: \"Die Zeit mit den h\u00f6chsten Infektionszahlen liegt noch vor uns\"", "04.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108077746", "... [] Video: So n\u00e4hen Sie Ihre Maske selbst [] Kommentar: Die Maske ist Pflicht SZ.de/dpa/rtr/bepe/cck/saul/bix/cku/mcs/kit/jsa/aner/cwe/tba/mcs/swi/od g"], ["maske", "So n\u00e4hen Sie Ihre Gesichtsmaske selbst", "04.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108077527", "Textildesignerin Fabienne Rako hat f\u00fcr die SZ ein Schnittmuster angefertigt. Im Video zeigen wir Schritt f\u00fcr Schritt, wie die Maske gen\u00e4ht wird. Seit vergangener Woche empfiehlt auch das Robert-Koch-Institut, in der \u00d6ffentlichkeit Gesichtsmasken zu tragen. Obwohl die leichten ..."], ["maske", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "04.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108077170", "... Die Maske ist Pflicht, f\u00fcr alle! Lebensretter d\u00fcrfen gern ein bisschen bl\u00f6d aussehen: In der Corona-Krise sollte das Tragen von Mundschutz in der \u00d6ffentlichkeit erzwungen werden. Kommentar von Christina Berndt 13 Millionen Menschen, einfach \u00fcbersehen . Menschen mit Behinderung sind in der Corona-Krise besonders gef\u00e4hrdet. Dennoch k\u00fcmmert sich die ..."], ["maske", "Merkel: \"Keine falschen Hoffnungen wecken\"", "03.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108069647", "... [] Kommentar: Die Maske ist Pflicht Gr\u00fcne veranstalten ersten virtuellen Parteitag Wegen der Corona-Pandemie veranstalten die Gr\u00fcnen erstmals einen Parteitag dezentral und rein digital. Wie Gr\u00fcnen-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Kellner dem Berliner Tagesspiegel sagte, sei am 2. Mai ein ..."], ["maske", "Coronavirus: Was sch\u00fctzt vor einer Ansteckung?", "03.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108070533", "... erzwingen. Auch das Robert-Koch-Institut empfiehlt inzwischen, vorsorglich eine Maske zu tragen . Wie sch\u00fctzen Sie sich vor einer Ansteckung - und welche Ma\u00dfnahmen halten Sie f\u00fcr angemessen? Christina Berndt hat live mit Lesern diskutiert und Fragen beantwortet. ..."], ["maske", "\"Das z\u00f6gerliche Vorgehen war fatal und fahrl\u00e4ssig\"", "03.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108070074", "... der in der \u00d6ffentlichkeit unterwegs ist, zum Einkaufen oder zum Spazierengehen, nur mit einer Maske rauslassen. So, wie es jetzt in Jena praktiziert wird. Nicht, weil es wirklich viel bringt, die Masken liefern keinen hundertprozentigen Schutz. Aber die Masken haben eine wahnsinnig hohe psychologische Kraft, weil man den anderen als ..."], ["maske", "Coronavirus: Was sch\u00fctzt vor einer Ansteckung?", "02.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108064356", "... erzwingen. Auch das Robert-Koch-Institut empfiehlt inzwischen, vorsorglich eine Maske zu tragen . Wie sch\u00fctzen Sie sich vor einer Ansteckung - und welche Ma\u00dfnahmen halten Sie f\u00fcr angemessen? Schreiben Sie uns hier Ihre Frage und diskutieren Sie am Freitag von 14 Uhr an live mit unserer Autorin. ..."], ["maske", "\"Das z\u00f6gerliche Vorgehen war fatal und fahrl\u00e4ssig\"", "02.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108064237", "... der in der \u00d6ffentlichkeit unterwegs ist, zum Einkaufen oder zum Spazierengehen, nur mit einer Maske rauslassen. So, wie es jetzt in Jena praktiziert wird. Nicht, weil es wirklich viel bringt, die Masken liefern keinen hundertprozentigen Schutz. Aber die Masken haben eine wahnsinnig hohe psychologische Kraft, weil man den anderen als ..."], ["maske", "Robert-Koch-Institut: Mundschutz k\u00f6nnte doch helfen", "02.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108062335", "... von Mundschutz ge\u00e4ndert. Wenn Menschen - auch ohne Symptome - vorsorglich eine Maske tragen, k\u00f6nnte das das Risiko einer \u00dcbertragung von Viren auf andere mindern, hie\u00df es auf der Internetseite der Bundesbeh\u00f6rde. Wissenschaftlich belegt sei das aber nicht. Zuvor hatte das RKI den Mundschutz nur Menschen mit akuten Atemwegserkrankungen ..."], ["maske", "\"Kein gutes Signal\"", "01.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108043741", "... Mund-Nasen-Schutz tragen, wo der Mindestabstand von 1,5 Metern oft nicht eingehalten werden kann. Das kann eine selbstgen\u00e4hte Maske sein, ein Tuch oder ein Schal. Das Thema wird auch unter Fachleuten kontrovers diskutiert. B\u00e9atrice Grabein, Leiterin der Stabsstelle Klinische Mikrobiologie und Krankenhaushygiene am Klinikum der ..."], ["maske", "Bayreuther Festspiele abgesagt", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108031349", "... den Mund-Nasen-Schutz f\u00fcr sich und andere B\u00fcrger n\u00e4hen . \"Die Masken m\u00fcssen nicht perfekt sein. Jede Maske sch\u00fctzt besser als gar keine Maske.\" Die Bild zitiert einen Stadtsprecher mit den Worten: \"Neben Masken werden auch T\u00fccher oder Schals als Schutz anerkannt. Diese m\u00fcssen aber auch die Nase und den Mund abdecken.\" ..."], ["maske", "Hilfe rufen, wenn der Peiniger danebensteht, ist unm\u00f6glich", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108036681", "... Seit einer Woche l\u00e4uft zudem ein Versuch der Direkthilfe in Apotheken. Wer dort nach einer \"Maske Nummer 19\" fragt, f\u00fcr den soll in der Theorie sofort die Polizei gerufen werden. Apothekern wurde ein entsprechendes Informationsblatt zugeschickt. Unklar ist jedoch, wie schnell sich das geheime Codewort \"Maske 19\" bei den Betroffenen ..."], ["maske", "Coronavirus: Sollten Schutzmasken verpflichtend sein?", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108036504", "... [] Kommentar : Die Maske ist Pflicht, f\u00fcr alle! Haben Sie Themenanregungen oder Feedback? Mailen Sie an debatte@sz.de oder twittern Sie an @SZ . Alle Kontaktm\u00f6glichkeiten finden Sie hier . SZ.de/frdu"], ["maske", "Die Maske ist Pflicht, f\u00fcr alle!", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108036508", "... Maskentr\u00e4gern immer noch einen absch\u00e4tzigen \"Der spinnt ja\"-Blick zu oder gehen ihnen aus Angst, Menschen mit Maske h\u00e4tten bestimmt Coronaviren in sich, sorgenvoll aus dem Weg. Deshalb ist es richtig, diese Solidarit\u00e4t nun einzufordern. Gut, dass die Stadt Jena ab der kommenden Woche das Maskentragen in der \u00d6ffentlichkeit erzwingen will. ..."], ["maske", "Die Obdachlosen trifft die Corona-Krise besonders hart", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108036100", "... Richert hofft, dass die Krise etwas ver\u00e4ndert, \"dass es danach nicht wie in Wuhan l\u00e4uft: Maske ab und sofort weiterarbeiten\". Sondern dass die Ausnahmesituation den Blick sch\u00e4rft f\u00fcr die Obdachlosigkeit und daf\u00fcr, dass sie mit dem Ende der Krise nicht ausgestanden sein wird. SZ/nas"], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "30.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108029489", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "\"Ein Altersheim bek\u00e4me bei uns den Vorzug\"", "30.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108029294", "... Tausend Quadratmetern reinigen m\u00fcssen, in einem Anzug, in dem Sie f\u00fcnf Liter Wasser ausschwitzen, und mit einer Maske, die das Atmen erschwert, sehen Sie schnell den Wald vor lauter B\u00e4umen nicht mehr. Und was n\u00fctzt's am Ende, wenn ein T\u00fcrgriff \u00fcbersehen wird? Welche Tipps k\u00f6nnen Sie f\u00fcr die Reinigung zu Hause geben? ..."], ["maske", "\"Ich empfehle drei Mal, also: links, rechts, links\"", "29.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108019681", "... Tausend Quadratmetern reinigen m\u00fcssen, in einem Anzug, in dem Sie f\u00fcnf Liter Wasser ausschwitzen, und mit einer Maske, die das Atmen erschwert, sehen Sie schnell den Wald vor lauter B\u00e4umen nicht mehr. Und was n\u00fctzt's am Ende, wenn ein T\u00fcrgriff \u00fcbersehen wird? Welche Tipps k\u00f6nnen Sie f\u00fcr die Reinigung zu Hause geben? ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108019390", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "28.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108017295", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108000511", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107997882", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107990797", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107990326", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Die Hierarchie des Ungl\u00fccks", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107975167", "... Richert hofft, dass die Krise etwas ver\u00e4ndert, \"dass es danach nicht wie in Wuhan l\u00e4uft: Maske ab und sofort weiterarbeiten\". Sondern dass die Ausnahmesituation den Blick sch\u00e4rft f\u00fcr die Obdachlosigkeit und daf\u00fcr, dass sie mit dem Ende der Krise nicht ausgestanden sein wird. SZ/nas"], ["maske", "Auch zweiter Corona-Test von Merkel negativ", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107971891", "... Zur Notwendigkeit des Tragens von Schutzmasken f\u00fcr Mund und Nase sagte Wieler, dass erkrankte und infizierte Menschen eine solche Maske tragen sollten. Der h\u00e4ufigste \u00dcbertragungsweg des Coronavirus sei \u00fcber Tr\u00f6pfchen, also \u00fcber Niesen und Husten. Mit einer Maske werde die Streuung entsprechend erheblich reduziert. ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107973806", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107973173", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107967663", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Erdbeben ersch\u00fcttert Zagreb", "22.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107900336", "... Premier Andrej Plenkovic tr\u00e4gt bei einem Medienauftritt am Sonntag wie viele andere Kroaten eine Maske zum Schutz. SZ.de/lalse"], ["maske", "Bilder des Tages", "19.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107881095", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "18.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107872343", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "18.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107872096", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "17.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107862590", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107854635", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Die wichtigsten Fragen und Antworten zum Coronavirus", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107854634", "... Tragen Kranke eine Gesichtsmaske, so verteilen sie zumindest weniger Viren in der Umgebung. Unter Umst\u00e4nden kann eine Maske auch vor Infektionen sch\u00fctzen. In jedem Fall erinnert eine Maske daran, nicht mit den Fingern ins Gesicht zu fassen. Wird das Virus \u00fcbertragen, bevor Symptome auftauchen? ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "15.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107845883", "... 970568-01-02Vermummt: Eine Frau versucht das Virus w\u00e4hrend der Kommunalwahl in Bordeaux mit Maske, Sonnenbrille und Handschuhen abzuwehren. 2020-03-15T031558Z_2090677940_RC2ZJF9ATSED_RTRMADP_5_HEALTH-CORONAVIRUS -VENEZUELEinget\u00fctet: In Caracas versuchen einige Passanten sich mit ..."], ["maske", "Die wichtigsten Fragen und Antworten zum Coronavirus", "13.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107833832", "... Tragen Kranke eine Gesichtsmaske, so verteilen sie zumindest weniger Viren in der Umgebung. Unter Umst\u00e4nden kann eine Maske auch vor Infektionen sch\u00fctzen. In jedem Fall erinnert eine Maske daran, nicht mit den Fingern ins Gesicht zu fassen. Wird das Virus \u00fcbertragen, bevor Symptome auftauchen? ..."], ["maske", "Der falsche Minister", "12.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107821490", "... geprellt. Ihre Masche: Sie gaben sich als der damalige Verteidigungsminister Jean-Yves Le Drian aus. Mithilfe einer Maske. Von Nadia Pantel Durchschnittsb\u00fcrger werden von Betr\u00fcgern gern mit Geschenken gek\u00f6dert. Zum Beispiel mit einer E-Mail, in der ein \u00fcberraschendes Erbe in ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "10.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107791374", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "04.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107708782", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - die Monate Januar und Februar", "29.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108107910", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Der erste Coronavirus-Ausbruch in Bayern", "27.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108063065", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107656902", "... Tierrechtsorganisation PETA protestiert mit einem Schild (\"Leder ist die Haut von jemandem. Trage Vegan.\") und drastischer Maske vor der Ausstellungsfl\u00e4che der Londoner Fashion WeekLondon, Gro\u00dfbritannien, von Aaron Chown/PA Wire/dpa, publiziert am 14. Februar 2020 689560-01-02Dutt an Dutt: Cristiano Ronaldo (re.) von Juventus Turin ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "21.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107602118", "... Tierrechtsorganisation PETA protestiert mit einem Schild (\"Leder ist die Haut von jemandem. Trage Vegan.\") und drastischer Maske vor der Ausstellungsfl\u00e4che der Londoner Fashion WeekLondon, Gro\u00dfbritannien, von Aaron Chown/PA Wire/dpa, publiziert am 14. Februar 2020 689560-01-02Dutt an Dutt: Cristiano Ronaldo (re.) von Juventus Turin ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "20.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107577691", "... Tierrechtsorganisation PETA protestiert mit einem Schild (\"Leder ist die Haut von jemandem. Trage Vegan.\") und drastischer Maske vor der Ausstellungsfl\u00e4che der Londoner Fashion WeekLondon, Gro\u00dfbritannien, von Aaron Chown/PA Wire/dpa, publiziert am 14. Februar 2020 689560-01-02Dutt an Dutt: Cristiano Ronaldo (re.) von Juventus Turin ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107565212", "... Tierrechtsorganisation PETA protestiert mit einem Schild (\"Leder ist die Haut von jemandem. Trage Vegan.\") und drastischer Maske vor der Ausstellungsfl\u00e4che der Londoner Fashion WeekLondon, Gro\u00dfbritannien, von Aaron Chown/PA Wire/dpa, publiziert am 14. Februar 2020 689560-01-02Dutt an Dutt: Cristiano Ronaldo (re.) von Juventus Turin ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "18.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107555949", "... Tierrechtsorganisation PETA protestiert mit einem Schild (\"Leder ist die Haut von jemandem. Trage Vegan.\") und drastischer Maske vor der Ausstellungsfl\u00e4che der Londoner Fashion WeekLondon, Gro\u00dfbritannien, von Aaron Chown/PA Wire/dpa, publiziert am 14. Februar 2020 689560-01-02Dutt an Dutt: Cristiano Ronaldo (re.) von Juventus Turin ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "17.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107545912", "... Tierrechtsorganisation PETA protestiert mit einem Schild (\"Leder ist die Haut von jemandem. Trage Vegan.\") und drastischer Maske vor der Ausstellungsfl\u00e4che der Londoner Fashion WeekLondon, Gro\u00dfbritannien, von Aaron Chown/PA Wire/dpa, publiziert am 14. Februar 2020 689560-01-02Dutt an Dutt: Cristiano Ronaldo (re.) von Juventus Turin ..."], ["maske", "Der Ausbruch in Bayern", "11.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107505348", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Coronavirus: Gesundheitsministerium best\u00e4tigt zwei weitere Infizierte", "11.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107495120", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Coronavirus: Erste Quarant\u00e4nen aufgehoben", "09.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107478340", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Sch\u00fcsse im Shopping-Center - mindestens 20 Tote", "08.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107476475", "... Geschehens Beitr\u00e4ge. Er schrieb S\u00e4tze wie \"Niemand kann dem Tod entrinnen\". Sein Profilbild zeigte ihn unter anderem mit Maske. Online kursierte ein Bild von dem Verd\u00e4chtigen mit gr\u00fcnem Milit\u00e4rschutzhelm, das wohl seiner Facebook-Seite entnommen war. Sie wurde nach Beginn des Vorfalls gesperrt. ..."], ["maske", "Frau eines weiteren Webasto-Mitarbeiters infiziert", "07.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107466962", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Frau von Webasto-Mitarbeiter infiziert", "06.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107455389", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Hollywoods letzter Held", "06.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107455397", "... spielt, Spartacus, Sklave und Gladiator und Freiheitsk\u00e4mpfer. Sein Gesicht ist eine Maske aus Staub, Ersch\u00f6pfung und Vergeblichkeit. Nur die Augen sind wach, Trotz und Widerstand blitzen darin. Und dann tut er, was ein wahrer Anf\u00fchrer eben tun muss, springt auf und sagt, wer er ist. ..."], ["maske", "Neue Erkenntnisse zu Coronavirus-Ausbruch bei M\u00fcnchen", "05.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107445534", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "05.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107446560", "... Th\u00fcringen: Ihre Meinung zur Wahl von FDP-Politiker Kemmerich: \"Die FDP hat die Maske fallen lassen\", schreibt Stefan P\u00e9e . \"Jetzt wissen wir, was Lindner im Sinn hatte, als am Ende der Jamaika-Verhandlungen sagte 'lieber nicht regieren als falsch regieren'. In Th\u00fcringen haben sie jetzt wohl die Partner f\u00fcr das 'richtige Regieren' gefunden.\" ..."], ["maske", "Frau aus Landkreis Freising mit Coronavirus infiziert", "04.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107434570", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Zahl der mit Coronavirus Infizierten steigt auf zehn", "03.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107425539", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "140 Menschen m\u00fcssen wegen Coronavirus zu Hause bleiben", "02.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107416604", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Achter Coronavirus-Fall in Bayern", "01.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107414607", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Siebter Coronavirus-Fall in Bayern", "31.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107404162", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "31.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107404161", "... mit dem Coronavirus tr\u00e4gt eine Frau in Hongkong eine umfunktionierte Wasserflasche als Maske vor dem Gesicht.Hongkong, China, von Anthony Wallace/AFP, publiziert am 31. Januar dpa_5FA07C00E7BBC73BRussische Eisfischer sind auf einer treibenden Eisscholle auf der Insel Sachalin im Osten des Landes in Seenot ..."], ["maske", "Ministerium best\u00e4tigt f\u00fcnften Coronavirus-Fall", "30.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107394143", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "80 Menschen sollen \"in h\u00e4usliche Isolierung\"", "29.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107383141", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Webasto bei Starnberg: Zwei chinesische Schulungsg\u00e4ste ohne ..."], ["maske", "Wie man sich vor einer Virusinfektion sch\u00fctzen kann", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107374519", "... bedingt Schutz. Ob sie funktionieren, h\u00e4ngt von vielen Faktoren ab: Wird die Maske richtig und konsequent getragen? Schlie\u00dft sie also \u00fcberall b\u00fcndig mit der Haut ab? Wird sie regelm\u00e4\u00dfig gewechselt? Wie gut filtert die Maske? Ein Mundschutz hilft jedoch auch unabh\u00e4ngig von der Porengr\u00f6\u00dfe: Er erinnert den Tr\u00e4ger und die Tr\u00e4gerin daran, nicht mit ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469201", "... Schiller w\u00fcrde Maske tragen.Ist Christian Drosten einer von uns? Ein paar Anhaltspunkte gibt der Virologe und Erkl\u00e4rer der Coronavirus-Pandemie in seiner Festrede zum Geburtstag des Dichters der Freiheit, Friedrich Schiller. Von Marie Schmidt bSZ-Leser diskutieren/b ..."], ["maske", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108852609", "... anderen wichtigen Verhaltensma\u00dfregeln wie gen\u00fcgend Abstand halten v\u00f6llig ignoriert\", schreibt Jennerbier und mahnt: \"Die Maske suggeriert den meisten B\u00fcrgern eine tr\u00fcgerische Sicherheit, die nicht vorhanden ist.\" Maxou hat die Beobachtung gemacht: \"Es funktioniert nur da, wo die Einhaltung \u00fcberwacht wird.\" Michael meint, \"das Ergebnis des ..."], ["maske", "Was \u00fcber das neuartige Coronavirus bekannt ist", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107373604", "... Ein Mundschutz bietet nur bedingt Schutz. Ob er funktioniert, h\u00e4ngt von vielen Faktoren ab: Wird die Maske richtig und konsequent getragen? Schlie\u00dft sie \u00fcberall b\u00fcndig mit der Haut ab? Wird sie regelm\u00e4\u00dfig gewechselt? Wie gut filtert die Maske? Ein Mundschutz hilft jedoch auch unabh\u00e4ngig von der Porengr\u00f6\u00dfe: Er erinnert den Tr\u00e4ger und die Tr\u00e4gerin ..."], ["maske", "Drei weitere Coronavirus-F\u00e4lle in Bayern", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107373079", "... von Chirurgen in das Operationsgebiet gelangen. Es ergebe Sinn, zum Beispiel als Grippekranker eine Maske zum Schutz anderer Menschen zu tragen. \"Aber der Schutz vor einer Infektion von au\u00dfen ist sehr, sehr schlecht damit\", sagte Salzberger. Krippe im Kreis Landsberg am Lech bleibt offen ..."], ["maske", "Demonstranten setzen starkes Zeichen gegen rechts / \"Biss\"-Verk\u00e4ufer: Fotograf zeigt Wohnungen", "24.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107336432", "... 23-J\u00e4hriger wegen \u00dcberf\u00e4llen mit Maske verurteilt Ein Mann ist angeklagt, weil er Passanten bedroht hat und Geld von ihnen erbeuten wollte. Vor Gericht geht es auch um die Vorgeschichte des T\u00e4ters - denn diese ist bewegt. Zum Artikel M\u00dcNCHEN ERLESEN ..."], ["maske", "Maskottchen unter Verdacht", "24.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107334297", "... Personen. Doch bisher lehnt der Verein es ab, preiszugeben, wer an jenem Tag im November unter der Gritty-Maske Dienst tat. Er habe zun\u00e4chst gar nicht die Polizei einschalten wollen, sagt Greenwell. Zu diesem Schritt habe er sich erst entschlossen, als ihn die Reaktion des Vereins frustriert habe. Offenbar gab es einen ..."], ["maske", "Maskottchen unter Verdacht", "23.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107324095", "... Personen. Doch bisher lehnt der Verein es ab, preiszugeben, wer an jenem Tag im November unter der Gritty-Maske Dienst tat. Er habe zun\u00e4chst gar nicht die Polizei einschalten wollen, sagt Greenwell. Zu diesem Schritt habe er sich erst entschlossen, als ihn die Reaktion des Vereins frustriert habe. Offenbar gab es einen ..."], ["maske", "\u00d6ffentliche Neujahrsfeiern in Peking abgesagt", "23.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107323184", "... die \u00d6ffentlichkeit zu gehen. Wer in Hotels, Restaurants, Einkaufszentren oder Parks keine Maske trage, werde bestraft, berichtete die Zeitung China Daily. Der Generaldirektor der Weltgesundheitsorganisation (WHO), Tedros Adhanom Ghebreyesus, hat die Kappung der Transportwege in Wuhan als eine \"sehr, sehr starke ..."], ["maske", "China riegelt im Kampf gegen Virus Wuhan ab", "23.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107320048", "... die \u00d6ffentlichkeit zu gehen. Wer in Hotels, Restaurants, Einkaufszentren oder Parks keine Maske trage, werde bestraft, berichtete die Zeitung China Daily. Der Generaldirektor der Weltgesundheitsorganisation (WHO), Tedros Adhanom Ghebreyesus, hat die Kappung der Transportwege in Wuhan als eine \"sehr, sehr starke ..."], ["maske", "Tsai gewinnt, China verliert", "11.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107199085", "... Viele Hongkonger waren f\u00fcr die Wahlen nach Taiwan gereist, um ihre Solidarit\u00e4t zu bekunden. Eine junge Frau mit gelbem Schutzhelm, Maske und schwarzer Jacke hielt in der N\u00e4he eines Wahllokals im Zentrum der Hauptstadt ein Schild hoch, auf dem sie die Taiwaner bat, ihr Wahlrecht wahrzunehmen. Als Hongkongerin bliebe ihr das verwehrt. Ihre Hoffnung ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "30.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107088241", "... rinsender Unmut: Ein Teilnehmer der Demonstrationen gegen die Regierung in Hongkong verh\u00fcllt sein Gesicht mit einer Maske.Hongkong, China, von Navesh Chitrakar/Reuters, publiziert am 29. Dezember 329F3A0093841E2FSich Geh\u00f6r verschaffen: Demonstranten protestieren vor der Residenz gegen die Ernennung von Hassan Diab als neuen ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "29.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107078700", "... rinsender Unmut: Ein Teilnehmer der Demonstrationen gegen die Regierung in Hongkong verh\u00fcllt sein Gesicht mit einer Maske.Hongkong, China, von Navesh Chitrakar/Reuters, publiziert am 29. Dezember 329F3A0093841E2FSich Geh\u00f6r verschaffen: Demonstranten protestieren vor der Residenz gegen die Ernennung von Hassan Diab als neuen ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107064571", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "26.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107055240", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "22.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107033953", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107012603", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "17.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106987194", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106975910", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "13.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106951860", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "12.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106938949", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "10.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106912220", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "09.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106902282", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "02.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106825386", "... dpa_5F9F0C003DD35970Atemnot: In Sydney tr\u00e4gt eine Passantin eine Maske um sich vor den Auswirkungen der Buschbr\u00e4nde zu sch\u00fctzen.Sydney, Australien, von Paul Braven/AAP/dpa, publiziert am 6. Dezember 015349-01-02Mit Biss: Ein Cosplayer posiert f\u00fcr die Fotografen auf der Comic Con in Sao Paulo.Sao Paulo, Brasilien, von Miguel ..."], ["maske", "Tote bei Protesten im Irak", "28.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106766775", "... Regierung sowie ein neues politisches System. Auf dem Bild zu sehen ist ein Mann mit Guy-Fawkes-Maske, der w\u00e4hrend einer gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzung \u00fcber eine Stra\u00dfe rennt. dpa_5F9EF800DDDC6B83Ein Mann inspiziert das Innere eines iranischen Konsulats in der Stadt Nadschaf, das Demonstranten am Mittwochabend ..."], ["maske", "DTB-Team erreicht das Viertelfinale", "21.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106688015", "... Mittermaier-Neureuther (Ski alpin), Joachim L\u00f6w (Fu\u00dfball), Heiner Brand (Handball) und Henry Maske (Boxen). Der Preis der Stiftung Deutsche Sporthilfe wird seit 2000 vergeben und gilt im deutschen Sport als wichtigster Preis f\u00fcr das Lebenswerk. Die Hall of Fame des deutschen Sports besteht nun aus 117 Mitgliedern. ..."], ["maske", "Kerber holt Kindlmann als neuen Trainer", "21.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106687462", "... Mittermaier-Neureuther (Ski alpin), Joachim L\u00f6w (Fu\u00dfball), Heiner Brand (Handball) und Henry Maske (Boxen). Der Preis der Stiftung Deutsche Sporthilfe wird seit 2000 vergeben und gilt im deutschen Sport als wichtigster Preis f\u00fcr das Lebenswerk. Die Hall of Fame des deutschen Sports besteht nun aus 117 Mitgliedern. ..."], ["maske", "\"Die Republikaner und Trumps Basis stehen eisern hinter ihrem US-Pr\u00e4sidenten\"", "13.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106597382", "... ruhiger, fairer, rationaler Staatsmann und Pr\u00e4sident zugelegt hat. Das war seine Maske, die er sich in der \u00d6ffentlichkeit aufgesetzt hat. Als aber die Menschen die Abschriften seiner Telefonate und Gespr\u00e4che im Wei\u00dfen Haus gelesen haben, waren sie schockiert. Der private Nixon war ein v\u00f6llig anderer Mensch als der \u00f6ffentliche Nixon. ..."], ["maske", "Wer ist die Gruseligste im Land?", "01.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106476329", "... gekommen - zumindest sieht er das selbst so. Bei Amazon verkauft ein Anbieter seit einiger Zeit eine Latex-Maske mit seinem Konterfei. F\u00fcr knapp 33 US-Dollar kann man sie beim Interneth\u00e4ndler Amazon in den USA erwerben. \"D\u00e4monisch\", \"h\u00e4sslich\" und \"super-erschreckend\" soll sie laut Produktbeschreibung sein. ..."], ["maske", "\"Der hat's von Tinder und die haben's von Gott\"", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106110320", "... Sido - \"Ich & keine Maske\" (Universal)Ach, Midlife-Crisis-Rap kann schon der allerbeste Rap sein. Wenn er n\u00e4mlich diese Schizophrenie zu fassen bekommt, wie es ist, wenn man im Leben mit nostalgischem Auge auf all die Exzesse, Brutalit\u00e4ten und Besinnungslosigkeiten der Jugend zur\u00fcckblickt, gleichzeitig aber auch feiert, dass aus dem fr\u00fcheren ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "19.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106030516", "... 218872-01-02Der Mann mit der glitzernden Maske: Man sieht es diesem Gast der Savage-X-Fenty-Show in Brooklyn nicht gleich an, aber hier geht es um Unterw\u00e4sche - kreiert von Popstar Rihanna. Die S\u00e4ngerin ist f\u00fcr ihre extravaganten Kost\u00fcme ber\u00fchmt. Da m\u00fcssen sich auch die G\u00e4ste ein bisschen ins Zeug legen.Brooklyn, New York, USA, von Angela ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "18.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106019555", "... 218872-01-02Der Mann mit der glitzernden Maske: Man sieht es diesem Gast der Savage-X-Fenty-Show in Brooklyn nicht gleich an, aber hier geht es um Unterw\u00e4sche - kreiert von Popstar Rihanna. Die S\u00e4ngerin ist f\u00fcr ihre extravaganten Kost\u00fcme ber\u00fchmt. Da m\u00fcssen sich auch die G\u00e4ste ein bisschen ins Zeug legen.Brooklyn, New York, USA, von Angela ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "16.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105982627", "... 218872-01-02Der Mann mit der glitzernden Maske: Man sieht es diesem Gast der Savage-X-Fenty-Show in Brooklyn nicht gleich an, aber hier geht es um Unterw\u00e4sche - kreiert von Popstar Rihanna. Die S\u00e4ngerin ist f\u00fcr ihre extravaganten Kost\u00fcme ber\u00fchmt. Da m\u00fcssen sich auch die G\u00e4ste ein bisschen ins Zeug legen.Brooklyn, New York, USA, von Angela ..."], ["maske", "Hirnlosigkeit ist kein Gesch\u00e4ftsmodell", "15.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106011015", "... Homogenisierung ihr revolution\u00e4rer Elan schnell genommen wurde. Aber zugleich war es dann so, als sei die Maske, die vom Gesicht der SED gerissen wurde, auf die Bewohner der DDR gefallen, als h\u00e4tte sie sich \u00fcber sie alle gest\u00fclpt. Aus der \u00d6ffnung der Akten kamen Segen und Fluch, Erkenntnis und Misstrauen, Entlarvung und Entsolidarisierung - ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "08.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105890908", "... 218872-01-02Der Mann mit der glitzernden Maske: Man sieht es diesem Gast der Savage-X-Fenty-Show in Brooklyn nicht gleich an, aber hier geht es um Unterw\u00e4sche - kreiert von Popstar Rihanna. Die S\u00e4ngerin ist f\u00fcr ihre extravaganten Kost\u00fcme ber\u00fchmt. Da m\u00fcssen sich auch die G\u00e4ste ein bisschen ins Zeug legen.Brooklyn, New York, USA, von Angela ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "01.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105781435", "... dpa_5F9E4C00E39C5CBEMit Satire: Ein Demonstrant mit einer Maske von Brasiliens Pr\u00e4sident Bolsonaro schwingt ein Modell einer Kettens\u00e4ge, um gegen die Zerst\u00f6rung des Amazonasgebiets zu protestieren.Rio De Janeiro, Brasilien, von Silvia Izquierdo/AP/dpa, publiziert am 6. September ..."], ["maske", "Hirnlosigkeit ist kein Gesch\u00e4ftsmodell", "01.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105973223", "... Homogenisierung ihr revolution\u00e4rer Elan schnell genommen wurde. Aber zugleich war es dann so, als sei die Maske, die vom Gesicht der SED gerissen wurde, auf die Bewohner der DDR gefallen, als h\u00e4tte sie sich \u00fcber sie alle gest\u00fclpt. Aus der \u00d6ffnung der Akten kamen Segen und Fluch, Erkenntnis und Misstrauen, Entlarvung und Entsolidarisierung - ..."], ["maske", "Hongkong im Griff der Gewalt", "31.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105748623", "... \u00fcber den Kopf und schubst ihn wieder zu Boden. Richtig sei die Aktion nicht, sagt ein Demonstrant leise. Er tr\u00e4gt eine Maske \u00fcber dem Gesicht und will seinen Namen lieber nicht nennen. Er steht einige Meter entfernt von der Gruppe. Aber stoppen, sagt der Demonstrant, wolle er seine Freunde nicht. Der Mann sei schlie\u00dflich ein Bulle. ..."], ["maske", "Kalbitz r\u00e4umt Teilnahme an rechtsextremer Demo ein", "30.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105738326", "... \"Herr Kalbitz ist nicht der gel\u00e4uterte Demokrat, den er derzeit darzustellen versucht - das ist nur eine Maske\", sagte die Gr\u00fcnen-Spitzenkandidatin Ursula Nonnemacher. Der Lebenslauf von Kalbitz sei eng mit der rechtsextremen Szene verbunden, kritisierte sie. \"Er ist einer der Chefs der AfD-Gruppe \"Fl\u00fcgel\", die der Verfassungsschutz ..."], ["maske", "Gericht verurteilt Eltern von vegan ern\u00e4hrtem Baby", "22.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105643257", "... ern\u00e4hren, sollten unbedingt auf eine ausreichende Vitamin- und Eisenzufuhr achten, erkl\u00e4rte Jakob Maske vom Berufsverband der Kinder- und Jugend\u00e4rzte. Eine Mangelern\u00e4hrung im Kindesalter k\u00f6nne schwere Erkrankungen und Entwicklungsst\u00f6rungen zur Folge haben. Sollten sich Eltern dennoch f\u00fcr Ern\u00e4hrung ohne tierische Produkte ..."], ["maske", "Justizministerin plant Burka-Verbot in Gerichtss\u00e4len", "01.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105396216", "... Das betreffe also \"etwa Verh\u00fcllungen des Gesichts durch eine Maske, eine Burka , eine Sonnenbrille, eine Sturmhaube, einen Motorradhelm oder auch einen Verband, den eine Person zur Behandlung einer physischen Verletzung im Gesicht tr\u00e4gt\". Nicht erfasst seien \"dagegen die nat\u00fcrliche Gesichtsbehaarung, kleinere Pflaster, Brillen mit ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105309570", "... outet sich als Star-Wars-Fan und tr\u00e4gt w\u00e4hrend seines Auftritts beim TRNSMT-Festival in Glasgow, Schottland, eine Chewbacca-Maske.Glasgow, Scotland, von Jeff J. Mitchell/Getty Image, publiziert am 14. Juli 2019 771227-01-02Geometrischer Sprung: Eine Klippentaucherin springt w\u00e4hrend der Red Bull Cliff Diving World Series der Frauen von den ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "24.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105279900", "... outet sich als Star-Wars-Fan und tr\u00e4gt w\u00e4hrend seines Auftritts beim TRNSMT-Festival in Glasgow, Schottland, eine Chewbacca-Maske.Glasgow, Scotland, von Jeff J. Mitchell/Getty Image, publiziert am 14. Juli 2019 771227-01-02Geometrischer Sprung: Eine Klippentaucherin springt w\u00e4hrend der Red Bull Cliff Diving World Series der Frauen von den ..."], ["maske", "So funktioniert die Herstellung von Mikrochips", "12.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103832971", "... In der Maske Der Bauplan f\u00fcr einen Mikrochip ist auf einer Maske, genannt Reticle , abgespeichert. Diese Schablone wird auf die Siliziumscheibe projiziert, vergleichbar mit einem Diaprojektor, der Fotos an die Wand wirft. Das EUV-Licht durchl\u00e4uft die Maske, dadurch wird das Muster abgelesen. Anders als in einem station\u00e4ren Diaprojektor ..."], ["maske", "Fu\u00dfball-WM 2014 - Tr\u00e4nen im Mineir\u00e3o - Vor f\u00fcnf Jahren schlagen die Deutschen Brasilien 7:1 im WM-Halbfinale und versetzen eine Nation in Trauer. Erinnerungen an ein bemerkenswertes Fu\u00dfballspiel.", "07.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105490566", "... gewinnen zu wollen. Viele der mehr als 50 000 heimischen Zuschauer im Est\u00e1dio Mineir\u00e3o tragen zum gelben Trikot eine Neymar-Maske aus Pappe vor dem Gesicht. Als die Hymnen gespielt werden, halten Ersatzkapit\u00e4n David Luiz und Torwart J\u00falio C\u00e9sar ein Neymar-Trikot in den H\u00e4nden. Dazu br\u00fcllen die Spieler mehr als dass sie singen von der \"geliebten ..."], ["maske", "Nach Vergewaltigung einer Elfj\u00e4hrigen: Polizei findet Wolfsmaske", "04.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103642264", "... begr\u00fcnten Wohngebiet \u00fcber das Kind herfiel. Beamte des f\u00fcr Sexualdelikte zust\u00e4ndigen Kriminalkommissariats 15 entdeckten die Maske in einem M\u00fcll-Gro\u00dfcontainer in Gro\u00dfhadern . Der entscheidende Tipp kam laut Oberstaatsanw\u00e4ltin Anne Leiding offenbar vom 43 Jahre alten Tatverd\u00e4chtigen selbst, sein Anwalt sei mit der Information am Dienstag ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "01.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103614693", "... outet sich als Star-Wars-Fan und tr\u00e4gt w\u00e4hrend seines Auftritts beim TRNSMT-Festival in Glasgow, Schottland, eine Chewbacca-Maske.Glasgow, Scotland, von Jeff J. Mitchell/Getty Image, publiziert am 14. Juli 2019 771227-01-02Geometrischer Sprung: Eine Klippentaucherin springt w\u00e4hrend der Red Bull Cliff Diving World Series der Frauen von den ..."], ["maske", "Papst bezieht Position in Reformdebatte - aber nicht zum Missbrauchsskandal", "29.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103604798", "... \"den alten und neuen Formen der Sklaverei, welche M\u00e4nner und Frauen gleicherma\u00dfen verletzen, die Maske herunterrei\u00dfen, besonders heute, da wir immer neu ausl\u00e4nderfeindlichen Reden gegen\u00fcberstehen, die eine Kultur f\u00f6rdern, die als Grundlage die Gleichg\u00fcltigkeit, die Verschlossenheit sowie den Individualismus und die Ausweisung hat\". ..."], ["maske", "Mann mit Wolfsmaske vergewaltigt Elfj\u00e4hrige", "26.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103574083", "... gebleckten Z\u00e4hnen, aufgerissenem Maul, heller Schnauzenpartie und roten Augen. Es handelt sich um eine Latex-Gummi-Maske, die in Online-Shops unter der Bezeichnung \"B\u00f6ser-Wolf-Maske\" verkauft wird. Das Opfer konnte aber erkennen, dass der maskierte T\u00e4ter braune Haare hat. Der Stimme nach ist er vermutlich mittleren Alters. Bekleidet war er mit ..."], ["maske", "Doorsouns Tattoo zieht Grimassen", "08.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103441818", "... Sara DoorsounDie Innenverteidigerin aus Wolfsburg tr\u00e4gt als Tattoo eine lachende und eine weinende Maske auf dem rechten Unterarm. Die weinende Maske zog allerhand Grimassen, als die Tochter eines Iraners und einer T\u00fcrkin in der ersten Halbzeit mehrere kapitale Fehlp\u00e4sse spielte, von denen der zweite den Chinesinnen um ein Haar zum F\u00fchrungstor gen\u00fcgt ..."], ["maske", "Fotoshooting f\u00fcr bed\u00fcrftige Senioren in M\u00fcnchen", "05.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103412926", "... florian.peljak__a0a1871_20190527214201\"Die Haare find ich ja schon cool so\". Christl Obermayer wird in der Maske auf ihr Fotoshooting vorbereitet. Sie ist eine von 15 Senioren, die f\u00fcr den Verein \"Ein Herz f\u00fcr Rentner\" in einem Studio im M\u00fcnchner Werksviertel fotografiert werden. ..."], ["maske", "Party, Politik und Polizei", "19.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103261795", "... will. \"Nicht stolz auf Apartheid\" hie\u00df es auf einem Schild einer Demonstrantin, die eine Madonna-Maske trug. Die S\u00e4ngerin trat trotz Boykottaufforderungen am Abend live auf und verwies auf die verbindende Kraft der Musik. Sie trat mit Augenklappe auf - eine Referenz auf Mosche Dayan, den legend\u00e4ren israelischen Verteidigungsminister, wurde ..."], ["maske", "Lady Gaga l\u00e4sst viele H\u00fcllen fallen", "07.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103156850", "... US-Schauspieler, der in der \u00d6ffentlichkeit schon h\u00e4ufiger zugab, Joints zu rauchen, zeigte sich in einer Maske, die sein eigenes Gesicht darstellt - allerdings mit einer Vielzahl Augen, die den Betrachter schwindlig werden lassen. Oder eine Vorstellung davon vermitteln, wie Miller sich nach intensivem Graskonsum selbst im Spiegel sieht. ..."], ["maske", "Poser-Festival mit Heidi und Tom", "18.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103015585", "... Und die M\u00e4nner? Cro wie immer (also mit Maske), Beinprothesen-Model Mario Galla und der verloren wirkende HSV-Pr\u00e4sident Marcell Jansen auff\u00e4llig unauff\u00e4llig, J\u00e9r\u00f4me Boateng im \"Tod in Venedig\"-Ged\u00e4chtnis-Sommeranzug mit roten Sneakern. Als Juror in der Kategorie Health darf er Sarah Harrison gratulieren, ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "01.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102866931", "... 788559-01-02Pr\u00e4sidialer Protest: Bei einer Demonstration in Paris gegen die Menschenrechtslage in China, tr\u00e4gt ein Teilnehmer eine Maske mit dem Gesicht Xi Jinpings. Der chinesische Pr\u00e4sident trifft sich in der franz\u00f6sischen Hauptstadt mit Macron, Merkel und Juncker.Paris, Frankreich, von Kenzo Tribouillard/AFP, publiziert am 26. M\u00e4rz ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "28.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102834511", "... 788559-01-02Pr\u00e4sidialer Protest: Bei einer Demonstration in Paris gegen die Menschenrechtslage in China, tr\u00e4gt ein Teilnehmer eine Maske mit dem Gesicht Xi Jinpings. Der chinesische Pr\u00e4sident trifft sich in der franz\u00f6sischen Hauptstadt mit Macron, Merkel und Juncker.Paris, Frankreich, von Kenzo Tribouillard/AFP, publiziert am 26. M\u00e4rz ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "27.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102824586", "... 788559-01-02Pr\u00e4sidialer Protest: Bei einer Demonstration in Paris gegen die Menschenrechtslage in China, tr\u00e4gt ein Teilnehmer eine Maske mit dem Gesicht Xi Jinpings. Der chinesische Pr\u00e4sident trifft sich in der franz\u00f6sischen Hauptstadt mit Macron, Merkel und Juncker.Paris, Frankreich, von Kenzo Tribouillard/AFP, publiziert am 26. M\u00e4rz ..."], ["maske", "Bilder des Tages", "25.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102806357", "... 788559-01-02Pr\u00e4sidialer Protest: Bei einer Demonstration in Paris gegen die Menschenrechtslage in China, tr\u00e4gt ein Teilnehmer eine Maske mit dem Gesicht Xi Jinpings. Der chinesische Pr\u00e4sident trifft sich in der franz\u00f6sischen Hauptstadt mit Macron, Merkel und Juncker.Paris, Frankreich, von Kenzo Tribouillard/AFP, publiziert am 26. M\u00e4rz ..."], ["maske", "Wenn das \u00dcberleben an einem St\u00fcck Klebeband h\u00e4ngt", "28.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102598679", "... Metro ExodusAlles in \"Metro Exodus\" wirkt trostlos und verw\u00fcstet: Selbst die Maske, die den Protagonisten Artjom vor der nuklear verseuchten Luft sch\u00fctzen soll, wird von Klebeband zusammengehalten. Alle paar Minuten muss der Spieler per Knopfdruck die Brille abwischen, um klare Sicht zu behalten.Exodus ist das dritte Spiel in der ..."], ["maske", "Zehn Last-Minute-Kost\u00fcme f\u00fcr Kinder", "25.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102569482", "... \u00c4rmel den umgeschlagenen Stoff an der unteren Kante mit Textilkleber festkleben. Umhang in Wellenform schneiden. F\u00fcr die Maske die Vorlage ausdrucken, ausschneiden und Umrisse auf schwarzem Tonpapier nachzeichnen. An den Seiten zwei L\u00f6cher durchstechen. Gummiband durchstecken und festknoten. Idee, Foto und genaue Anleitung: ..."], ["maske", "\"Bienen sind sehr hygienisch\"", "25.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102569060", "Wie verbringt eine Honigbiene die ersten Fr\u00fchlingstage? Das wei\u00df Imker Peter Maske. Er erkl\u00e4rt, was jeder Einzelne f\u00fcr die Bienen tun kann und warum er das Volksbegehren nicht nur positiv sieht. Interview von Johanna Kuroczik W\u00e4rme und Sonnenschein treiben in diesem Jahr nicht nur die ersten ..."], ["maske", "Treu bis in den Tod", "30.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102351269", "... rituellen Selbstmord, das aufwendig gearbeitete Schwerterpaar, die eindrucksvolle R\u00fcstung und die furchterregende Maske - all das machten aus den einstigen einfachen Soldaten im Dienste des Kaisers eine fast mythisch verkl\u00e4rte Gestalt. Tats\u00e4chlich nahmen die Samurai in Japan \u00fcber beinahe 700 Jahrhunderte hinweg sowohl im Milit\u00e4r wie im Staat ..."], ["maske", "Der Mittlere Westen im eisigen Griff des Polarwirbels", "30.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102351273", "... und tiefen Temperaturen. Vor der Eisesk\u00e4lte sch\u00fctzt er sich mit einer Maske. Der Nachrichtenagentur AP sagte er jedoch, dass er zumindest am Mittwoch auf seine Laufrunde verzichten will. SZ.de/dpa/afp/pvn"], ["maske", "So sehen auch Sie bald aus", "18.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102252504", "... dpa_5F9C6200B7B4205CUnd wenn alle Stricke rei\u00dfen: Zumindest in Berlin ist \u00fcberall gern gesehener Gast, wer eine fesche Maske tr\u00e4gt. Designer Thomas Hanisch jedenfalls lie\u00df sich in diesem Look bereitwillig fotografieren und m\u00f6chte wohl Anlass dazu geben, den Mensch als Gesamtkunstwerk zu betrachten.In diesem Sinne: Machen Sie doch, was Sie ..."], ["maske", "\"Ich wei\u00df noch nicht mal so richtig, was Steuern sind\"", "18.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102247341", "... lass Regen regen\") und Bastian (\"Es zieht ein Gewitter auf und wird einigen die Maske vom Gesicht waschen\"). Am Ende macht die weibliche Bewerberin trotz Wissensl\u00fccken das Rennen. Der m\u00e4nnliche Kandidat stolpert \u00fcber einen Sexismus-Skandal. Es f\u00e4llt das Wort \"Schlampe\" - und damit Bastian Yottas Maske zuallererst. ..."]]