[["oktoberfest", "Fiktion", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110716613", "... \u00e4hnliche Diskussion gab es auch hierzulande, im September strahlte die ARD die Serie \"Oktoberfest 1900\" aus, in der zwei Brauerei-Clans um ihre Vormachtstellung k\u00e4mpfen. Der M\u00fcnchner Festwirt Christian Schottenhamel beschimpfte die Serie als \"rufsch\u00e4digend\", die Darstellung der Brauereien sei \"schlimm\", die G\u00e4ste w\u00fcrden denken: \"Das ..."], ["oktoberfest", "Der \"Napoleon der Wirte\" ist tot", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110715253", "Als Chef des Armbrustsch\u00fctzenzelts auf dem Oktoberfest machte Richard S\u00fc\u00dfmeier des \u00d6fteren Furore - und legte sich auch mit der Politik an. Nun ist er im Alter von 90 Jahren gestorben. Von Franz Kotteder Was Richard S\u00fc\u00dfmeier wohl selbst \u00fcber sich gesagt h\u00e4tte, zum Abschied? ..."], ["oktoberfest", "EXKLUSIV: Christmette am Chinesischen Turm geplant / Frauenleiche in Bettkasten gefunden", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110624108", "... Ehemaliger Leiter der Wiesnwache hilft bei neuen ImpfzentrenDer Beamte hat 2018 auf dem Oktoberfest einen Wirt vor einer Razzia gegen Schwarzarbeit gewarnt. Nun wird er versetzt. Zum Artikel Der Ikea der Sportgesch\u00e4fteDecathlon er\u00f6ffnet bald eine neue Filiale im Elisenhof. Binnen weniger Jahre hat es das Unternehmen auf 20 000 ..."], ["oktoberfest", "SZ Kultursalon mit Bernd Sibler / Tierpark braucht Geld / Kinder\u00e4rzte im Stress", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598808", "... Ehemaliger Leiter der Wiesnwache wird versetztWeil der Beamte einen Oktoberfest-Wirt vor einer Razzia warnte , wird nun ein f\u00f6rmliches Disziplinarverfahren gegen ihn eingeleitet. Noch im April wurde er zum Polizeidirektor bef\u00f6rdert. Wenn die Gesunden Arbeit machenWar ein Kind krank und will danach ..."], ["oktoberfest", "Kommt jetzt das B\u00f6ller-Verbot?", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110597913", "... Die Frage ist ja: K\u00f6nnte es f\u00fcr ein Volk, das sogar den Verzicht auf sein geliebtes Oktoberfest irgendwie hinbekommen hat, am Ende nicht doch m\u00f6glich sein, auf den letzten gemeinsamen Schritten zur Impfung auch mal das Feuerzeug stecken zu lassen? Wo man ja wei\u00df, dass das Virus auf Feinstaubpartikeln besonders gerne in die n\u00e4chste Nase surft? ..."], ["oktoberfest", "Ehemaliger Leiter der Wiesnwache wird versetzt", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110587980", "Weil der Beamte einen Oktoberfest-Wirt vor einer Razzia warnte, wird nun ein f\u00f6rmliches Disziplinarverfahren gegen ihn eingeleitet. Noch im April wurde er zum Polizeidirektor bef\u00f6rdert. Von Kassian Stroh Er hat einen Wiesnwirt vor einer Razzia in seinem Festzelt gewarnt, das ..."], ["oktoberfest", "Kommt jetzt das B\u00f6ller-Verbot?", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110579700", "... Die Frage ist ja: K\u00f6nnte es f\u00fcr ein Volk, das sogar den Verzicht auf sein geliebtes Oktoberfest irgendwie hinbekommen hat, am Ende nicht doch m\u00f6glich sein, auf den letzten gemeinsamen Schritten zur Impfung auch mal das Feuerzeug stecken zu lassen? Wo man ja wei\u00df, dass das Virus auf Feinstaubpartikeln besonders gerne in die n\u00e4chste Nase surft? ..."], ["oktoberfest", "Flasche leer", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110579635", "... Sch\u00fctzen-, Kirchweih- und Sonstwasfest absagen. Und als im Fr\u00fchjahr beschlossen wurde, das Oktoberfest ausfallen zu lassen, d\u00fcrfte auch dem Letzten klar geworden sein, dass die Lage, pardon, bierernst ist. Die Menschen trinken zwar zu Hause jetzt mehr als vor der Pandemie, aber die leichten Zugewinne im Einzelhandel k\u00f6nnen die dramatischen ..."], ["oktoberfest", "BMW modernisiert Stammwerk/ Ewiges Baurecht f\u00fcr die dritte Startbahn", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559866", "... Chef der Wiesnwache wurde trotz laufender Ermittlungen bef\u00f6rdertDer Beamte warnte einen Oktoberfest-Wirt vor einer Razzia bei der es um Millionenbetrug ging. Trotz eines Straf- und Disziplinarverfahrens wurde er zum Polizeidirektor ernannt. Zum Artikel Stadt darf Diskussionen \u00fcber die BDS-Kampagne nicht verhindernMit dem ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110558001", "... Gro\u00dfaufgebot geht die Polizei 2018 gegen eine Reinigungsfirma auf dem Oktoberfest vor. Nun wird bekannt, dass der Wirt, um dessen Festzelt es ging, vorab informiert wurde - vom Leiter der Polizeidienststelle auf der Wiesn. Von Julian Hans (SZ Plus) Was wichtig wird ..."], ["oktoberfest", "EXKLUSIV: Chef der Wiesnwache warnte Wirt vor Razzia / Hacker erpressen GWG", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542483", "... Vielleicht erinnern Sie sich, dass vor gar nicht langer Zeit in M\u00fcnchen noch Oktoberfeste gefeiert wurden. Zum Oktoberfest geh\u00f6rte au\u00dfer Bier, Hendl und Toboggan immer auch die Wiesnwache: F\u00fcr ein paar Wochen entstand auf der Theresienwiese die gr\u00f6\u00dfte Polizeiinspektion Bayerns mit mehr als 600 Beamten. ..."], ["oktoberfest", "Hart im Geben", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110384814", "... wenn nicht mit zwei, drei M\u00fcnzen? Wie den Hau-den-Lukas auf dem Oktoberfest in Gang setzen, wenn es irgendwann wieder ein Oktoberfest gibt? Etwa mit Bitcoins? Und wie soll man seiner Lieblingsfriseurin signalisieren, dass sie sich wieder einmal selbst \u00fcbertroffen hat bei der nicht ganz leichten Aufgabe, das nun doch allm\u00e4hlich lichter ..."], ["oktoberfest", "\"Sie hebt das Land hervor und l\u00e4sst es leuchten\"", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334294", "... Bierzeltmusiker und der Ausdruckst\u00e4nzer im selben Boot sitzen\". Und also kommen die Cagey Strings auf die B\u00fchne, die das Oktoberfest beschallen und andere Lustbarkeiten, nun aber ein Lied mit dem Titel \"Schade - nicht systemrelevant\" geschrieben haben. \"Macht's nur recht laut\", rufen sie den Tontechnikern zu. \"Damit man's bis in die ..."], ["oktoberfest", "CDU debattiert \u00fcber Verschiebung des Parteitags", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334192", "... stattfinden lassen, trotz Corona - und wir sollten auch nicht zulassen, dass da der Vergleich gemacht wird zwischen Volksfest, Oktoberfest und Fu\u00dfballspiel\", hatte er am Donnerstagabend auf einer CDU-Veranstaltung in Hamburg gesagt. Die CDU-Spitze will am Montag \u00fcber den Parteitag entscheiden. Erwogen ..."], ["oktoberfest", "\"Sie hebt das Land hervor und l\u00e4sst es leuchten\"", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110332999", "... sitzen\". Und also kamen die Cagey Stringsauf die B\u00fchne, die das Oktoberfest beschallen und andere Lustbarkeiten, nun aber ein Lied mit dem Titel \"Schade - nicht systemrelevant\" geschrieben haben. \"Macht's nur recht laut\", riefen sie den Tontechnikern zu. \"Damit man's bis in die Staatskanzlei 'n\u00fcber h\u00f6rt.\" ..."], ["oktoberfest", "Uneinigkeit dar\u00fcber, ob CDU-Parteitag stattfinden soll", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110322549", "... stattfinden lassen, trotz Corona - und wir sollten auch nicht zulassen, dass da der Vergleich gemacht wird zwischen Volksfest, Oktoberfest und Fu\u00dfballspiel\", sagte Merz am Donnerstagabend auf einer Veranstaltung der CDU Hamburg. Parteien h\u00e4tten einen Verfassungsauftrag und seien Teil einer demokratischen Ordnung. \"Und Parteitage, Wahlen in ..."], ["oktoberfest", "In Hotspots gilt Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291578", "... Beh\u00f6rden ermitteln nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party Mittwoch, 14. Oktober, 17.24 Uhr:Nach einer illegalen Party mit bis zu 150 G\u00e4sten im niederbayerischen Bodenkirchen sind bereits 20 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden. Es handele sich dabei um Frauen und M\u00e4nner zwischen 25 und 32 Jahren, teilte das Landratsamt ..."], ["oktoberfest", "In Hotspots gilt Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275322", "... Beh\u00f6rden ermitteln nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party Mittwoch, 14. Oktober, 17.24 Uhr:Nach einer illegalen Party mit bis zu 150 G\u00e4sten im niederbayerischen Bodenkirchen sind bereits 20 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden. Es handele sich dabei um Frauen und M\u00e4nner zwischen 25 und 32 Jahren, teilte das Landratsamt ..."], ["oktoberfest", "F\u00fcrchtet Euch nicht?", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275744", "... Christkindlesmarkt, zieht j\u00e4hrlich zwei Millionen Besucherinnen und Besucher an. Muss er wie das Oktoberfest in M\u00fcnchen behandelt werden? Wie schafft man N\u00e4he - trotz Abstand? Weihnachten ist das Thema in den Betrieben, weil dort die Weihnachtsfeiern abgesagt werden. Weihnachten ist das Thema bei den ..."], ["oktoberfest", "Erneut Kehrtwende bei der Corona-Sperrstunde", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110271971", "... Beh\u00f6rden ermitteln nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party Mittwoch, 14. Oktober, 17.24 Uhr:Nach einer illegalen Party mit bis zu 150 G\u00e4sten im niederbayerischen Bodenkirchen sind bereits 20 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden. Es handele sich dabei um Frauen und M\u00e4nner zwischen 25 und 32 Jahren, teilte das Landratsamt ..."], ["oktoberfest", "Teilnehmer-Obergrenze f\u00fcr Gottesdienste im Freien aufgehoben", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264386", "... Beh\u00f6rden ermitteln nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party Mittwoch, 14. Oktober, 17.24 Uhr:Nach einer illegalen Party mit bis zu 150 G\u00e4sten im niederbayerischen Bodenkirchen sind bereits 20 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden. Es handele sich dabei um Frauen und M\u00e4nner zwischen 25 und 32 Jahren, teilte das Landratsamt ..."], ["oktoberfest", "Masken, Sperrstunde, Kontakte: Bayern versch\u00e4rft Regeln deutlich", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254789", "... Beh\u00f6rden ermitteln nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party Mittwoch, 14. Oktober, 17.24 Uhr:Nach einer illegalen Party mit bis zu 150 G\u00e4sten im niederbayerischen Bodenkirchen sind bereits 20 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden. Es handele sich dabei um Frauen und M\u00e4nner zwischen 25 und 32 Jahren, teilte das Landratsamt ..."], ["oktoberfest", "Mindestens 20 Infizierte nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242652", "... Beh\u00f6rden ermitteln nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party Mittwoch, 14. Oktober, 17.24 Uhr:Nach einer illegalen Party mit bis zu 150 G\u00e4sten im niederbayerischen Bodenkirchen sind bereits 20 Menschen positiv auf das Coronavirus getestet worden. Es handele sich dabei um Frauen und M\u00e4nner zwischen 25 und 32 Jahren, teilte das Landratsamt ..."], ["oktoberfest", "Zw\u00f6lf Tipps f\u00fcr sch\u00f6ne Flohm\u00e4rkte in der Stadt", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201307", "... einmal im Jahr vom Bayerischen Roten Kreuz. Leider f\u00e4llt er dieses Jahr wegen Corona aus - so wie das Oktoberfest. Doch die Hoffnung, dass er im kommenden Jahr wieder zum St\u00f6bern einl\u00e4dt, bleibt. Auf dem Riesenflohmarkt kann man normalerweise alles von Mode bis Kunst finden. Daf\u00fcr ist er gro\u00df genug. ..."], ["oktoberfest", "Physik-Nobelpreistr\u00e4ger im Interview / Konsequenzen im Drogenskandal der Polizei", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110194172", "... Das \"Oktoberfest\" ist nun in wesentlichen Teilen gesch\u00fctztSeit vier Jahren bem\u00fcht sich M\u00fcnchen, das Markenrecht f\u00fcr die Wiesn zu bekommen. Jetzt erringt die Stadt einen Teilerfolg beim europ\u00e4ischen Amt f\u00fcr geistiges Eigentum. Aufs falsche Gleis gesetztDer Stadtrat macht seinem \u00c4rger \u00fcber die ..."], ["oktoberfest", "26 empfehlenswerte Secondhand-L\u00e4den in M\u00fcnchen", "04.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110159766", "... Tegernseer-Trachten und vieles andere verkauft. Nicht nur f\u00fcr das Oktoberfest, sondern auch f\u00fcr andere Volksfeste und besondere Anl\u00e4sse findet man hier ein passendes Outfit. Adresse: Schellingstra\u00dfe 81, 80799 M\u00fcnchen. Webseite: https://www.holareidulijoe.com/ ..."], ["oktoberfest", "Das einzig wahre M\u00fcnchner Fr\u00fchst\u00fcck", "03.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110156069", "... So richtig Wiesnstimmung wollte in den vergangenen Tagen ja nicht aufkommen. Wen wundert's. Das Oktoberfest wurde abgesagt, auch die als kleiner Ersatz geplante Wirtshauswiesn stand von Anfang an unter keinem sonderlich guten Stern . Und Alkohol und somit nat\u00fcrlich auch Bier in rauen Mengen soll, so die Weisung aus dem Rathaus , am besten gemieden ..."], ["oktoberfest", "Das einzig wahre M\u00fcnchner Fr\u00fchst\u00fcck", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110145795", "... So richtig Wiesnstimmung wollte in den vergangenen Tagen ja nicht aufkommen. Wen wundert's. Das Oktoberfest wurde abgesagt, auch die als kleiner Ersatz geplante Wirtshauswiesn stand von Anfang an unter keinem sonderlich guten Stern . Und Alkohol und somit nat\u00fcrlich auch Bier in rauen Mengen soll, so die Weisung aus dem Rathaus , am besten gemieden ..."], ["oktoberfest", "Das sind die Serien des Monats", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110120182", "\"Deutschland 89\" ist bester Geschichts-Pop, \"Oktoberfest 1900\" macht M\u00fcnchen zu einer Art bayerischem Chicago, und \"Mrs. America\" ist gerade mit einem Emmy ausgezeichnet worden. Unsere Empfehlungen vom September. Von SZ-Autoren Mrs. America ..."], ["oktoberfest", "Bilder des Tages", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111176", "... dpa_5FA274007A6B5390Leuchtende Ermahnung: Das neue Zentrum \"Dokumentation Oktoberfest-Attentat\" erstrahlt auf der Theresienwiese in M\u00fcnchen. Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier hat beim Gedenken zum 40. Jahrestag des Attentats zum Kampf gegen Rechtsextremismus aufgerufen. ..."], ["oktoberfest", "Rh\u00f6n-Grabfeld wird zum Corona-Hotspot", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103523", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "Bilder des Tages", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103949", "... dpa_5FA274007A6B5390Leuchtende Ermahnung: Das neue Zentrum \"Dokumentation Oktoberfest-Attentat\" erstrahlt auf der Theresienwiese in M\u00fcnchen. Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier hat beim Gedenken zum 40. Jahrestag des Attentats zum Kampf gegen Rechtsextremismus aufgerufen. ..."], ["oktoberfest", "Zw\u00f6lf Tipps f\u00fcr sch\u00f6ne Flohm\u00e4rkte in der Stadt", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103950", "... einmal im Jahr vom Bayerischen Roten Kreuz. Leider f\u00e4llt er dieses Jahr wegen Corona aus - so wie das Oktoberfest. Doch die Hoffnung, dass er im kommenden Jahr wieder zum St\u00f6bern einl\u00e4dt, bleibt. Auf dem Riesenflohmarkt kann man normalerweise alles von Mode bis Kunst finden. Daf\u00fcr ist er gro\u00df genug. ..."], ["oktoberfest", "Nehmt den Hass ernst!", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103542", "... r\u00fccksichtslos hinwegging bis dahin, dass am n\u00e4chsten Morgen das Oktoberfest weiterging. Und dass man sie mit ihren Leiden und \u00c4ngsten allein lie\u00df, ohne sich um sie zu k\u00fcmmern. Steinmeier verschwieg auch nicht, dass das Attentat damals im Wahlkampf zwischen Franz Josef Strau\u00df und Helmut Schmidt benutzt wurde. Ohne R\u00fccksicht auf Verluste. ..."], ["oktoberfest", "\"Wegschauen ist nicht mehr erlaubt\"", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101231", "... verharmlost und kleingeredet wurde. Er tut dies an einem Ort, der symboltr\u00e4chtiger nicht sein k\u00f6nnte. Am Eingang zum Oktoberfest. Genau hier ist vor 40 Jahren die Bombe des Rechtsextremisten Gundolf K\u00f6hler explodiert. Sie hat zw\u00f6lf Menschen get\u00f6tet und mehr als 200 zum Teil schwerst verletzt. Eine ganze Reihe von \u00dcberlebenden sitzt nun vor dem ..."], ["oktoberfest", "\"Glauben Sie mir eines: Das Leben ist sch\u00f6n!\"", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101225", "... j\u00e4hrt sich zum 40. Mal. Zu diesem Anlass wird die \"Dokumentation Oktoberfest-Attentat\" er\u00f6ffnet. Beim Gedenkakt sprechen vier \u00dcberlebende. dpa_5FA2740094DC1037Am Abend des 26. September 1980 hatte eine Bombe zw\u00f6lf Wiesnbesucher sowie den rechtsextremen Bombenleger Gundolf K\u00f6hler ..."], ["oktoberfest", "Polizei sparte wegen Geisterspielen Zehntausende Einsatzstunden", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101201", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "\"Die Erinnerung an dieses Attentat hat viele Jahre geschlafen\"", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110100549", "234 Figuren f\u00fcr 234 Opfer: In M\u00fcnchen wurde die \"Dokumentation Oktoberfestattentat\" er\u00f6ffnet. Monika M\u00fcller-Rieger erkl\u00e4rt, was sie sich bei deren Gestaltung gedacht hat. Interview von Christiane Lutz Der schwerste rechtsextreme Terrorakt in der Geschichte der ..."], ["oktoberfest", "Hunderte betagte Ordensschwestern getestet", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110093931", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "\"Die Erinnerung an dieses Attentat hat viele Jahre geschlafen\"", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110093455", "234 Figuren f\u00fcr 234 Opfer: In M\u00fcnchen wird die \"Dokumentation Oktoberfestattentat\" er\u00f6ffnet. Monika M\u00fcller-Rieger erkl\u00e4rt, was sie sich bei deren Gestaltung gedacht hat. Interview von Christiane Lutz Der schwerste rechtsextreme Terrorakt in der Geschichte der ..."], ["oktoberfest", "Und jetzt digital", "24.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110086979", "... das Start-up-Gr\u00fcnder, Prominente und Etablierte zusammenbrachte, gew\u00fcrzt mit einer Prise M\u00fcnchner Oktoberfest. Doch dann kam Corona. Und damit war klar: Die Veranstaltung, so wie man sie kannte, mit Tausenden von Menschen, die sich auf engem Raum trafen, w\u00fcrde es in diesem Jahr nicht geben. Aber nicht nur das. Schnell erfasste das Team, ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchens Inzidenzwert wieder unter 50", "24.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110084168", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "40 Jahre Recherche", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110083495", "Die Dokumentation \"Ermittlungen? Eingestellt.\" zeigt die vielen Widerspr\u00fcche rund um das Attentat auf dem M\u00fcnchner Oktoberfest. Von Annette Ramelsberger Eigentlich m\u00fcsste man diese Dokumentation von hinten ansehen. Dann, wenn der unerm\u00fcdliche Rechercheur Ulrich Chaussy alle seine ..."], ["oktoberfest", "Landkreis Dingolfing-Landau \u00fcberschreitet wohl Warnwert", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110075308", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "40 Jahre Oktoberfest-Attentat: Kampf um Anerkennung (Teil 2)", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110083662", "Das Oktoberfest-Attentat war der gr\u00f6\u00dfte rechtsradikale Anschlag in der Geschichte der Bundesrepublik. Offiziell gilt der Attent\u00e4ter allerdings lange als Einzelt\u00e4ter. Ein folgenreiches Fehlurteil, gegen das ein M\u00fcnchner Anwalt zu k\u00e4mpfen beginnt. Annette Ramelsberger und Vinzent-Vitus Leitgeb ..."], ["oktoberfest", "Ausgewalzt", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110083752", "... weggeweht wurde - es verwundert nicht. Nach Frankfurter Buchmesse, M\u00fcnchner Oktoberfest und K\u00f6lner Karneval musste nun der Wiener Opernball abgesagt werden. Eine Entscheidung, die Stammgast Richard \"M\u00f6rtel\" Lugner \"gescheit\" findet. Bereits in der vergangenen Woche hatte das \"Komitee der Wiener Nobel- ..."], ["oktoberfest", "40 Jahre Recherche", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110075646", "Die Dokumentation \"Ermittlungen? Eingestellt.\" zeigt die vielen Widerspr\u00fcche rund um das Attentat auf dem M\u00fcnchner Oktoberfest. Von Annette Ramelsberger Eigentlich m\u00fcsste man diese Dokumentation von hinten ansehen. Dann, wenn der unerm\u00fcdliche Rechercheur Ulrich Chaussy alle seine ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111174", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Besuche in Kliniken und Pflegeheimen erlaubt Angesichts der deutlich gesunkenen Corona-Zahlen hat Bayern Ende Juni ..."], ["oktoberfest", "Bayern versch\u00e4rft Regeln an Corona-Hotspots", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110068428", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "Das sind die versch\u00e4rften Corona-Ma\u00dfnahmen / Verdi droht mit Streik in Kitas", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110062292", "... Feiernde teils eng aufeinander stehend gezeigt haben. So viel vorab: Genehmigt werden musste das \"Oktoberfest light\" nicht, zu dieser Werbema\u00dfnahme konnten sich die Wirte einfach so zusammenschlie\u00dfen. Doch die Stadt hat das Projekt durchaus wohlwollend begleitet und daf\u00fcr die Werbetrommel ger\u00fchrt. Und das kann man mit Blick auf die aktuellen ..."], ["oktoberfest", "Knapp 9000 Sch\u00fcler unter Quarant\u00e4ne", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110060551", "... deshalb, weil in der bayerischen Landeshauptstadt am Wochenende eigentlich das Oktoberfest begonnen h\u00e4tte. Anstelle des wegen der Pandemie abgesagten Volksfestes findet derzeit in mehr als 50 Gastst\u00e4tten in der Stadt eine sogenannte \"Wirtshaus-Wiesn\" unter den \u00fcblichen Hygieneauflagen statt. Die Veranstaltung ist angesichts der ..."], ["oktoberfest", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054652", "... bei perfektem Wiesnwetter. Vielerorts waren die Bierg\u00e4rten voll. An dem Konzept, eine Art Ersatz f\u00fcr das ausgefallene Oktoberfest in mehr als 50 Gastst\u00e4tten zu veranstalten, gab es in den sozialen Medien jedoch Kritik. Auf zahlreichen Bildern ist zu sehen, wie Abstandsregeln nicht oder nur kaum eingehalten werden. Weitere Meldungen aus Bayern ..."], ["oktoberfest", "Corona gef\u00e4hrdet Leuk\u00e4miekranke - 20 000 neue Spender fehlen", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110053910", "... Bilanz gezogen. In sozialen Netzwerken mehrt sich allerdings auch Kritik an dem Konzept, eine Art Ersatz f\u00fcr das ausgefallene Oktoberfest in mehr als 50 Gastst\u00e4tten zu veranstalten. Auch ohne richtige Wiesn sind am Samstag viele Menschen in Tracht in die Stadt gekommen - bei perfektem Wiesnwetter. Vielerorts waren die ..."], ["oktoberfest", "Inzidenzwert in M\u00fcnchen steigt auf 54,2", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052514", "... Weil das Oktoberfest in diesem Jahr ausf\u00e4llt, wollen in M\u00fcnchen viele Wiesn- und Innenstadtwirte mit ihrer \"WirtshausWiesn\" f\u00fcr vorsichtige Oktoberfeststimmung sorgen. Mancherorts wird am Samstag traditionsgerecht um 12.00 Uhr ein Fass angezapft. Bis 4. Oktober soll es in gut 50 Wirtsh\u00e4usern - darunter das Hofbr\u00e4uhaus - Hendl, Haxn und ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052115", "... Beim seit Wochen laufenden sogenannten Sommer in der Stadt sind zahlreiche Oktoberfest-Fahrgesch\u00e4fte im Stadtgebiet verteilt. Was man zur Wirtshauswiesn wissen muss. 7 aus 7 - Meistempfohlen in dieser Woche Elf Minuten Einblick ins Elend. Zu Beginn der \"Anne Will\"-Sendung am ..."], ["oktoberfest", "Inzidenzwert steigt \u00fcber die kritische Marke von 50 / Mit dem Bus in die Berge", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110035212", "... Man kann einerseits froh sein, dass das Oktoberfest abgesagt ist und nicht zur Corona-Party wird. Andererseits: Viele werden es vermissen. F\u00fcr die haben wir ein paar Dinge zusammengestellt, um die Sehnsucht zu lindern: Tipps, Rezepte, Quizze, eine Soundmachine, Lesestoff nat\u00fcrlich - und ein Wiesn-Barometer, das zeigt, wie es anderen ohne Oktoberfest ..."], ["oktoberfest", "Ganz sch\u00f6n leer", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110035109", "... h\u00e4tten den Zugang l\u00e4ngst verhindert. Denn normalerweise w\u00fcrde dort an diesem Samstag das Oktoberfest beginnen. Obwohl die Absage nat\u00fcrlich jammerschade ist, haben die Bewohner M\u00fcnchens dadurch etwas Wichtiges lernen k\u00f6nnen: wie sch\u00f6n es ist, \u00fcber so viele Monate so viel freien Platz im Zentrum der Stadt zu haben, und ..."], ["oktoberfest", "Mehr als 60.000 Anzeigen wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Auflagen", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110031731", "... Weil das Oktoberfest in diesem Jahr ausf\u00e4llt, wollen in M\u00fcnchen viele Wiesn- und Innenstadtwirte mit ihrer \"WirtshausWiesn\" f\u00fcr vorsichtige Oktoberfeststimmung sorgen. Mancherorts wird am Samstag traditionsgerecht um 12.00 Uhr ein Fass angezapft. Bis 4. Oktober soll es in gut 50 Wirtsh\u00e4usern - darunter das Hofbr\u00e4uhaus - Hendl, Haxn und ..."], ["oktoberfest", "Die Arena bleibt leer - und die Theresienwiese trocken / Stra\u00dfe wird nach Freddie Mercury benannt", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110026431", "... einschneidendere Einschr\u00e4nkungen im \u00f6ffentlichen Leben zumindest nachdenken\". An diesem Wochenende h\u00e4tte das Oktoberfest begonnen. Damit es keine Ersatz-Partys gibt, gilt auf der Theresienwiese am Samstag ab neun Uhr morgens ein Alkoholverbot. Das klingt alles nach wenig Spa\u00df in der Stadt. Mal schauen, ob zumindest auf den FC Bayern in dem Punkt ..."], ["oktoberfest", "40 Jahre Oktoberfest-Attentat: Neben der Spur (Teil 1)", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110018090", "1980 sterben bei einem Anschlag auf dem Oktoberfest 13 Menschen, mehr als 200 werden verletzt. Kann so ein Attentat wirklich von einem Einzelt\u00e4ter ver\u00fcbt werden, wie es im Abschlussbericht der Ermittler steht? Annette Ramelsberger und Vinzent-Vitus Leitgeb ..."], ["oktoberfest", "Das Bier-Massaker", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110009620", "M\u00fcnchen will auch \"Babylon Berlin\" sein: In dem gro\u00dfangelegten Sechsteiler \"Oktoberfest 1900\" wird die gem\u00fctliche Wiesn zum Schauplatz blutiger Machtspiele im Stil gro\u00dfer Mafia-Sagen. Von Franz Kotteder Was ist nur mit Vater Hoflinger, dem Deibel-Br\u00e4u, geschehen? Gar ..."], ["oktoberfest", "In 210 Jahren Geschichte 24-mal ausgefallen", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110009064", "... An einen Herbstbeginn ohne Oktoberfest k\u00f6nnen sich die allermeisten M\u00fcnchner nicht mehr erinnern. Kurz vor einer Absage schien man hier und da durchaus zu stehen: Einmal nach den Anschl\u00e4gen vom 11. September 2001 nat\u00fcrlich, und zuletzt gab es im Jahr 2016 Bedenken, nach dem rechtsextremen Attentat am Olympia-Einkaufszentrum in M\u00fcnchen und ..."], ["oktoberfest", "Mehr Corona-F\u00e4lle in Schulen / Neue Gesundheitsreferentin / Wo die Bierf\u00e4sser herkommen", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110002550", "... Freibier f\u00fcr Trachtentr\u00e4ger An diesem Samstag h\u00e4tte das Oktoberfest begonnen, stattdessen gibt es heuer eine \"Wirtshaus-Wiesn\" in der Innenstadt. Wer in Tracht erscheint, bekommt eine Halbe umsonst. M\u00dcNCHEN ERLESEN M\u00dcNCHEN ERLEBEN ..."], ["oktoberfest", "Corona-F\u00e4lle in Schulen - ganze Klassen werden heimgeschickt", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110002264", "... Am Samstag, 19. September, h\u00e4tte eigentlich das Oktoberfest beginnen sollen. In verschiedenen Gruppen in den sozialen Medien h\u00e4tten sich deshalb bereits viele \"Wiesn-Fans\" zum Feiern auf der Theresienwiese verabredet, so Reiter. \"Ich will vermeiden, dass die Wiesn-Partys dort zum neuen Corona-Hotspot werden.\" Im Rathaus h\u00e4tten sie gar dar\u00fcber ..."], ["oktoberfest", "Staatsanwaltschaft ermittelt gegen \"Superspreaderin\" von Garmisch", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001796", "... Ort mehrere Lokale besitzt, aber seinen Club noch immer nicht \u00f6ffnen darf und auch den Ausfall zweier St\u00e4nde am M\u00fcnchner Oktoberfest verkraften muss. Die Hygienepl\u00e4ne und deren striktes Befolgen in seiner Cocktailbar seien von den Beh\u00f6rden nicht nur kontrolliert, sondern ausdr\u00fccklich ..."], ["oktoberfest", "Mia san Bayern: Die CSU wird 75", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109984583", "... Bayern identifiziert man vereinfacht gesagt mit drei Dingen: dem FC Bayern, das Oktoberfest und die CSU . Wie hat die Partei es geschafft, dem Land so sehr ihren Stempel aufzudr\u00fccken? Wo steht die Partei heute und wo geht sie hin? Kann sie vielleicht sogar bald das Kanzleramt erobern? ..."], ["oktoberfest", "Die zehn besten bayerischen Wirtsh\u00e4user in M\u00fcnchen", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109976686", "... Oktober an der Wirtshauswiesn teil, mit der die M\u00fcnchner Wirte trotz Corona f\u00fcr ein wenig Oktoberfest-Stimmung sorgen wollen. Augustiner Br\u00e4ustuben, Landsberger Stra\u00dfe 19, 80339 M\u00fcnchen, Telefon: 089/507047, www.braeustuben.de FraunhoferBayerische Lokale in M\u00fcnchen gibt es zahlreiche - eines der ..."], ["oktoberfest", "Das n\u00e4chste Video besser \u00fcber Glasfaser streamen", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109976171", "... Wer also zu Hause \u00fcber Wlan ins Glasfasenetz geht und sich dort am Laptop How to Sell Drugs Online (Fast) auf Netflix oder Oktoberfest 1900 in der ARD-Mediathek ansschaut, verh\u00e4lt sich um einen Faktor von fast 50 umweltfreundlicher, als wenn er sich die Serien unterwegs auf dem Handy im 3G-Netz anschaut. Das neue 5G-Mobilfunknetz ist immerhin ..."], ["oktoberfest", "Neue Hoffnung f\u00fcr den Kaufhof am Stachus / Alle Infos zum neuen Alkoholverbot", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957784", "... In zehn Tagen h\u00e4tte das 187. Oktoberfest starten sollen, aber anstatt die letzten Wiesn-Vorbereitungen abzuschlie\u00dfen, schl\u00e4gt sich die Stadt quasi mit dem genauen Gegenteil herum: einem Alkoholverbot f\u00fcr bestimmte Pl\u00e4tze. Vor nicht allzu langer Zeit h\u00e4tte man \u00fcber die Vorstellung - ein Alkoholverbot in M\u00fcnchen? Niemals! - vielleicht noch ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957785", "... Das Bier-Massaker. M\u00fcnchen will auch \"Babylon Berlin\" sein: In dem gro\u00dfangelegten Sechsteiler \"Oktoberfest 1900\" wird die gem\u00fctliche Wiesn zum Schauplatz blutiger Machtspiele im Stil gro\u00dfer Mafia-Sagen. Von Franz Kotteder Was bedeutet der Brand in Moria f\u00fcr die EU-Fl\u00fcchtlingspolitik? \"Das, ..."], ["oktoberfest", "Was man zur Wirtshauswiesn wissen muss", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957564", "Das Oktoberfest f\u00e4llt in diesem Jahr wegen der Corona-Pandemie aus. Die M\u00fcnchner Wirte haben sich trotzdem etwas einfallen lassen. Die wichtigsten Fragen und Antworten. Von Ana Maria Michel Wann findet die Wirtshauswiesn statt? ..."], ["oktoberfest", "Das Bier-Massaker", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956173", "M\u00fcnchen will auch \"Babylon Berlin\" sein: In dem gro\u00dfangelegten Sechsteiler \"Oktoberfest 1900\" wird die gem\u00fctliche Wiesn zum Schauplatz blutiger Machtspiele im Stil gro\u00dfer Mafia-Sagen. Von Franz Kotteder Was ist nur mit Vater Hoflinger, dem Deibel-Br\u00e4u, geschehen? Gar ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956172", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Wieder mehr Besuche in Kliniken und Pflegeheimen in Bayern erlaubt Angesichts der deutlich gesunkenen Corona-Zahlen hat Bayern Ende Juni ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109949827", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Wieder mehr Besuche in Kliniken und Pflegeheimen in Bayern erlaubt Angesichts der deutlich gesunkenen Corona-Zahlen hat Bayern Ende Juni ..."], ["oktoberfest", "Das Bier-Massaker", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109949204", "M\u00fcnchen will auch \"Babylon Berlin\" sein: In dem gro\u00dfangelegten Sechsteiler \"Oktoberfest 1900\" wird die gem\u00fctliche Wiesn zum Schauplatz blutiger Machtspiele im Stil gro\u00dfer Mafia-Sagen. Von Franz Kotteder Was ist nur mit Vater Hoflinger, dem Deibel-Br\u00e4u, geschehen? Gar ..."], ["oktoberfest", "Schulstart mit Corona-Warnung / So wird die \"Wirtshauswiesn\" ablaufen", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109943306", "... dieses Jahres schleichend daher : Schon in den Tagen zuvor wurde laut dar\u00fcber nachgedacht, das Oktoberfest 2020 der Pandemie wegen abzusagen. Eine solche Absage zieht vieles nach sich: Schausteller f\u00fcrchten um ihre Existenz , genauso Hersteller gewisser Leckereien . Aber eines ist sicher: Wiesn-Bier wird es auch dieses Jahr geben, bei der sogenannten ..."], ["oktoberfest", "Das Bier-Massaker", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109927314", "M\u00fcnchen will auch \"Babylon Berlin\" sein: In dem gro\u00dfangelegten Sechsteiler \"Oktoberfest 1900\" wird die gem\u00fctliche Wiesn zum Schausplatz blutiger Machtspiele im Stil gro\u00dfer Mafia-Sagen. Leider ohne Marlon Brando und Al Pacino - daf\u00fcr aber mit Blut, das auf die Zuckerwatte spritzt. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909329", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Was beim Sport aktuell m\u00f6glich ist Sogenannter kontaktloser Einzelsport wie Tennis, Leichtathletik, Golf ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109892180", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Was beim Sport aktuell m\u00f6glich ist Sogenannter kontaktloser Einzelsport wie Tennis, Leichtathletik, Golf ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878338", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Was beim Sport aktuell m\u00f6glich ist Sogenannter kontaktloser Einzelsport wie Tennis, Leichtathletik, Golf ..."], ["oktoberfest", "Endlich ein Wirkstoff!", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109871300", "... Gejohle Tischtennis, irgendwo trabt eine Jogging-Gruppe. Seit das Oktoberfest abgesagt ist, ist die Theresienwiese im Herzen M\u00fcnchens zu neuem Leben erwacht. Wir sitzen, mit Abstand, auf klapprigen St\u00fchlen unter freiem Himmel vor einer improvisierten B\u00fchne. W\u00e4re man nicht verabredet gewesen, w\u00e4re man ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869962", "... Festivals sind dementsprechend abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Bund und L\u00e4nder haben sich grunds\u00e4tzlich darauf geeinigt, dass das bis Ende des Jahres so bleiben soll. Was beim Sport aktuell m\u00f6glich ist Sogenannter kontaktloser Einzelsport wie Tennis, Leichtathletik, Golf ..."], ["oktoberfest", "Ein Herz f\u00fcr M\u00fcnchen", "22.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109820388", "... Au\u00dferhalb M\u00fcnchens ist es nicht unbedingt von Vorteil, seinen Wohnort zu verraten. \"Oktoberfest!\", gr\u00f6lt es einem im Ausland entgegen. Und im Rest Deutschlands oft: \"Schn\u00f6sel.\" Das sind so Dinge, \u00fcber die man nachdenken kann, w\u00e4hrend man in der Hitze am Gardasee sitzt und darauf wartet, dass sich der italienische Fahrzeugmechaniker erbarmt, einen zu ..."], ["oktoberfest", "Wiesnlegende Richard S\u00fc\u00dfmeier wird 90 / Die Stadt ist in Alarmbereitschaft", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109814131", "... Kreisverwaltungsreferenten Peter Gauweiler fortgesetzt lustig. Der warf ihn dann vom Oktoberfest, um zu zeigen, was f\u00fcr ein harter Hund er war. Vor Gericht lie\u00dfen sich zwar die meisten Vorw\u00fcrfe nicht halten, aber die Wiesn war weg. \"Der Preis war hoch. Sehr hoch\", sagt S\u00fc\u00dfmeier heute. Im \"Reden wir \u00fcber M\u00fcnchen\" erz\u00e4hlt er viele Geschichten aus ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109813229", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Ein Herz f\u00fcr M\u00fcnchen", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812916", "... Au\u00dferhalb M\u00fcnchens ist es nicht unbedingt von Vorteil, seinen Wohnort zu verraten. \"Oktoberfest!\", gr\u00f6lt es einem im Ausland entgegen. Und im Rest Deutschlands oft: \"Schn\u00f6sel.\" Das sind so Dinge, \u00fcber die man nachdenken kann, w\u00e4hrend man in der Hitze am Gardasee sitzt und darauf wartet, dass sich der italienische Fahrzeugmechaniker erbarmt, einen zu ..."], ["oktoberfest", "Gr\u00fcne suchen einen neuen Vorstand / Fotograf verklagt AfD", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109807311", "... Dass der Parteitag an jenem Tag veranstaltet wird, an dem das diesj\u00e4hrige Oktoberfest h\u00e4tte beginnen sollen, ist wahrscheinlich Zufall. DER TAG IN M\u00dcNCHEN \"Wir brauchen noch mehr Krawall\" Seit zw\u00f6lf Jahren gilt die ..."], ["oktoberfest", "Mehr als 36 000 Stimmen gegen das Donaulied", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799924", "... die Stadt Montabaur im Westerwald hat das Spielen des Liedes in Bierzelten bereits abgeschafft. F\u00fcr das Oktoberfest teilte der Leiter des M\u00fcnchner Wirtschaftsreferates, Wolfgang Nickl, am Mittwoch mit, dass in den Vertr\u00e4gen mit den Festwirten ohnehin festgeschrieben sei, \"dass Lieder mit gewaltverherrlichendem oder Bev\u00f6lkerungsgruppen ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109741574", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109726159", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "Neue Party-Hotspots in der Stadt / Wiesn nein, Bier ja", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109712691", "... Wiesn nein, Bier ja Wegen der Corona-Pandemie gibt es in diesem Jahr kein Oktoberfest , auf das traditionelle Festbier aber m\u00fcssen die Liebhaber nicht verzichten. Wie viel es davon geben wird, ist aber offenbar noch ein Geheimnis. Zum Artikel Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t: Ministerium ordnet Pr\u00fcfung der Vorw\u00fcrfe ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109703812", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109701448", "... [] Wie M\u00fcnchen Alternativen f\u00fcr das abgesagte Oktoberfest schafft . Was wichtig ist Trumps Wahlkampf-Team verklagt Nevada wegen Briefwahlgesetz . Die Organisatoren der Wahlkampf-Kampagne des US-Pr\u00e4sidenten und die Republikanische Partei klagen gegen ein Gesetz, dass die Briefwahl in ..."], ["oktoberfest", "Wie gut ist die Masken-Moral in Z\u00fcgen? / Rechnungshof moniert LMU-Abrechnungen", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109695653", "... M\u00fcnchen k\u00e4mpft gegen Phantomschmerzen an Weil das abgesagte Oktoberfest eine L\u00fccke rei\u00dft, fahren Stadt und Wirte ein Ersatzprogramm auf. Neben dem \"Sommer in der Stadt\" gibt es 16 Tage lang die Wirtshaus-Wiesn - aber ohne Halligalli. Zum Artikel Ludwig-Maximilians-Exklusivit\u00e4t Zehntausende Euro f\u00fcr Taxifahrten, ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694954", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109681418", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "F\u00fcrchtet Euch nicht?", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275327", "... Christkindlesmarkt, zieht j\u00e4hrlich zwei Millionen Besucherinnen und Besucher an. Muss er wie das Oktoberfest in M\u00fcnchen behandelt werden? Wie schafft man N\u00e4he - trotz Abstand? Weihnachten ist das Thema in den Betrieben, weil dort die Weihnachtsfeiern abgesagt werden. Weihnachten ist das Thema bei den ..."], ["oktoberfest", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711437", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646561", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680747", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624069", "... 70 Kubikmeter Sand sollen auf der Theresienwiese ein bisschen Karibik-Stimmung verbreiten . Wenn schon das Oktoberfest ausf\u00e4llt, soll der \"Urlaub dahoam\" wenigstens so angenehm wie m\u00f6glich sein. Corona und Gastronomie: Ein M\u00fcnchner Wirt erz\u00e4hlt In Bayern m\u00fcssen Bars weiter geschlossen bleiben, Tobias Lintz betreibt ..."], ["oktoberfest", "Ein Leben f\u00fcr die Sozialdemokratie", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617452", "... 00002814Genossen-Treff auf dem M\u00fcnchner Oktoberfest: Die SPD-Landesvorsitzende Renate Schmidt prostet 1997 ihrem Vorg\u00e4nger Hans-Jochen Vogel zu. 1prs0045Die Vogel-Br\u00fcder: Auch der Bruder Bernhard Vogel war Politiker geworden und von 1976 bis 1988 Ministerpr\u00e4sident von Rheinland-Pfalz, ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617354", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573484", "... So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus , der als Alternative zum Oktoberfest stattfindet. \"Ohne uns ist's still\" Mit einer gemeinsamen Aktion in der Muffathalle machen 100 M\u00fcnchner Kulturveranstalter auf ihre prek\u00e4re Lage in der Corona-Krise aufmerksam ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573928", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Diese Freizeitparks sollten Sie kennen", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109558874", "... offensiv mit seinem vielf\u00e4ltigen Angebot.Tats\u00e4chlich gibt es rund 60 Attraktionen und gerade wer dieses Jahr das Oktoberfest vermisst, wird hier nicht entt\u00e4uscht: Geboten werden ein Riesenrad, Schie\u00dfbuden, Achterbahnen und Karussells. In der aktuellen Saison ist wegen der Corona-Krise zudem der Freifallturm \"Skyfall\" im Skyline Park zu ..."], ["oktoberfest", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606654", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550483", "... So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus , der als Alternative zum Oktoberfest stattfindet. \"Ohne uns ist's still\" Mit einer gemeinsamen Aktion in der Muffathalle machen 100 M\u00fcnchner Kulturveranstalter auf ihre prek\u00e4re Lage in der Corona-Krise aufmerksam ..."], ["oktoberfest", "\u00c4rzte entwerfen Schniefnasen-Konzept f\u00fcr Kitas", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109539479", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109587981", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "SPD fordert Corona-Tests f\u00fcr Urlaubsr\u00fcckkehrer", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109531675", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109532578", "... So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus , der als Alternative zum Oktoberfest stattfindet. \"Ohne uns ist's still\" Mit einer gemeinsamen Aktion in der Muffathalle machen 100 M\u00fcnchner Kulturveranstalter auf ihre prek\u00e4re Lage in der Corona-Krise aufmerksam ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109531676", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Gerichtsurteil: Bars m\u00fcssen geschlossen bleiben", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524275", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524443", "... So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus , der als Alternative zum Oktoberfest stattfindet. \"Ohne uns ist's still\" Mit einer gemeinsamen Aktion in der Muffathalle machen 100 M\u00fcnchner Kulturveranstalter auf ihre prek\u00e4re Lage in der Corona-Krise aufmerksam ..."], ["oktoberfest", "Klassenfahrten erst wieder im Fr\u00fchjahr 2021", "13.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109516566", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573324", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Tausende \u00dcberstunden in Bayerns Kontrollbeh\u00f6rden durch Corona", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510218", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "\u00c4rger \u00fcber Gasmasken-Eklat", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109506313", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Verwirrung um Privatfeiern und Kultur in Kneipen", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109488537", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550486", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487981", "... So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus , der als Alternative zum Oktoberfest stattfindet. \"Ohne uns ist's still\" Mit einer gemeinsamen Aktion in der Muffathalle machen 100 M\u00fcnchner Kulturveranstalter auf ihre prek\u00e4re Lage in der Corona-Krise aufmerksam ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487785", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Hans-Peter Pull geht in Rente / Vergewaltigungsprozess: Frau zieht vor Bundesverfassungsgericht", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109481776", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Michael Bremmer Selbst Fu\u00dfballprofi Thomas M\u00fcller sagte, er sei mit der Stimme von Hans-Peter Pull aufgewachsen, dem Radio-Reporter f\u00fcr die Sendung \"Heute im Stadion\". Jetzt ist er in den Ruhestand gegangen. Pull, nicht ..."], ["oktoberfest", "Zwei Drittel weniger Passagiere am M\u00fcnchner Flughafen", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480990", "... am Donnerstag in M\u00fcnchen demonstriert. Dass in diesem Jahr das Oktoberfest, Dulten und andere Volksfeste ausfallen, bringt viele von ihnen in existenzielle N\u00f6te. Auf dem Odeonsplatz forderten sie Lockerungen der Corona-Auflagen, um \"das Kulturgut Volksfeste, M\u00e4rkte und Dulten\" zu erhalten. Sie wollen gleichgestellt werden mit dem ..."], ["oktoberfest", "\"Ihr seid systemrelevant, weil ihr Lebensfreude produziert\"", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480569", "... Keine Volksfeste, kein Oktoberfest, und ob es in diesem Jahr Weihnachtsm\u00e4rkte geben wird, ist ebenfalls fraglich. Die Situation der bayerischen Schausteller und Marktkaufleute ist in der Corona-Krise prek\u00e4r. Mit einer Kundgebung auf dem Odeonsplatz wollten sie am Donnerstagnachmittag auf ihre Situation aufmerksam machen. Viele von ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109472391", "... So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus , der als Alternative zum Oktoberfest stattfindet. \"Ohne uns ist's still\" Mit einer gemeinsamen Aktion in der Muffathalle machen 100 M\u00fcnchner Kulturveranstalter auf ihre prek\u00e4re Lage in der Corona-Krise aufmerksam ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109470596", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "So sieht der \"Sommer in der Stadt\" aus / Ein Haus f\u00fcr 38 Millionen Euro", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109465947", "... Wirtschaftsausschuss des Stadtrats gebilligt wurde, ist ausdr\u00fccklich kein Ersatz f\u00fcr das Oktoberfest 2020, das - wie so vieles - coronabedingt nicht stattfinden kann. Andererseits ist es wohl undenkbar, dass es zu diesem Sommer gekommen w\u00e4re, k\u00f6nnte man sich im Herbst mit Millionen anderen auf der Theresienwiese tummeln. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463849", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "\"Da geht ein St\u00fcck Wiesn-Tradition\" / Schlechte Stimmung im Einzelhandel", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109457424", "... von Vorteil sein. Insofern ist es gar nicht mal so verwunderlich, dass es auf dem Oktoberfest richtige Wirtedynastien gibt. Die Schottenhamels von der Festhalle Schottenhamel zum Beispiel haben schon seit mehr als 150 Jahren ein Zelt, die Heides von der Br\u00e4urosl seit 83 Jahren. Und ausgerechnet die haben jetzt angek\u00fcndigt, dass sie nicht weiter ..."], ["oktoberfest", "\"Da geht ein gro\u00dfes St\u00fcck Wiesn-Tradition\"", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456071", "... Obwohl das Oktoberfest in diesem Jahr gar nicht stattfindet, hat sie schon ihr erstes Corona-Opfer zu verzeichnen: Die Familie Heide, seit 83 Jahren und in vierter Generation Festwirte in der Br\u00e4urosl, zieht sich von der Wiesn zur\u00fcck. Eigentlich h\u00e4tte sie in diesem Jahr ein neugebautes Festzelt \u00fcbernehmen sollen , die Fundamente daf\u00fcr wurden ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456650", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450445", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109438162", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109437272", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "02.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109418010", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109410246", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463351", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403959", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403425", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "29.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109392744", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456288", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109387048", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109438164", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377980", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Wirtschaftsministerium warnt vor gef\u00e4lschten E-Mails zu Soforthilfe", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367200", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367709", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Urlaubsverbot f\u00fcr Menschen aus Corona-Hotspots gilt ab Donnerstag", "24.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109350395", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403251", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109342915", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Bayern sperrt Urlauber aus Kreis G\u00fctersloh aus", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109341162", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109341163", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Umweltminister f\u00fcr Schlachtung auf der Weide", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109332934", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109334809", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109334657", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109328375", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Auflagen f\u00fcr Gottesdienste werden gelockert", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109326055", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Kultusministerium erlaubt den Schulsport wieder", "20.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109324108", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109378540", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Verwaltungsgerichtshof kippt Corona-Sperrstunde", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109312857", "... (Freie W\u00e4hler) kann sich angesichts des corona-bedingten Verbots von Gro\u00dfveranstaltungen eine Oktoberfest-Alternative mit Bierg\u00e4rten auf der Theresienwiese vorstellen. \"Das ist ja kein Hexenwerk\", sagte Aiwanger der \"Abendzeitung\" mit Blick auf erforderliche Genehmigungen. \"F\u00fcr Bierg\u00e4rten gibt es keine Gr\u00f6\u00dfenbegrenzung.\" Er selbst w\u00fcrde eine solche ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109316485", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297948", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297267", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109290182", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289476", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109282689", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109282836", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109276073", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109264581", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241684", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109234239", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109223671", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109209319", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208540", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109187978", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176671", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "02.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109170074", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "01.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160385", "... wunderbar eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. [] Der finnische K\u00fcnstler schafft Holzskulpturen und verbindet diese zu installativen Gesamtkunstwerken. Zu sehen in Form von Videos, Fotos und einer erkl\u00e4renden Einf\u00fchrung unter ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "31.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159656", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148217", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140309", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140312", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106497", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099863", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109090496", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109083664", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109083261", "... wunderbar eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. [] Der finnische K\u00fcnstler schafft Holzskulpturen und verbindet diese zu installativen Gesamtkunstwerken. Zu sehen in Form von Videos, Fotos und einer erkl\u00e4renden Einf\u00fchrung unter ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109079531", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109079224", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071351", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071352", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061590", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061958", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Wut, Kritik und Bergkristalle", "16.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054816", "... In M\u00fcnchen str\u00f6men die Menschen aus der U-Bahn in Richtung Theresienwiese, dort, wo Mitte September das Oktoberfest stattgefunden h\u00e4tte, g\u00e4be es die Pandemie nicht. Manche Demonstranten tragen Maske, andere nicht. \"Die Maske - Mundschutz oder Maulkorb?\", das ist einer der Slogans, unter denen die Teilnehmer hier auf die Stra\u00dfen gehen. ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109018350", "... wunderbar eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. [] Der finnische K\u00fcnstler schafft Holzskulpturen und verbindet diese zu installativen Gesamtkunstwerken. Zu sehen in Form von Videos, Fotos und einer erkl\u00e4renden Einf\u00fchrung unter ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "13.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108998964", "... Stadtrat beschlie\u00dft als Oktoberfest-Alternative den \"Sommer in der Stadt\" Statt der Wiesn sollen Schausteller mit kleinen, dezentralen Veranstaltungen unterst\u00fctzt werden . An vielen Orten k\u00f6nnten einzelne St\u00e4nde oder kleinere Fahrgesch\u00e4fte aufgebaut werden. ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980870", "... Ein Hauch von Oktoberfest f\u00fcr M\u00fcnchen Ein fraktions\u00fcbergreifender Antrag im Stadtrat soll Budenbesitzern Fl\u00e4chen in der Stadt einr\u00e4umen. Das Wirtschaftsreferat ist begeistert - und reichert den Antrag noch mit weiteren Ideen an . \"Wir haben eingekauft zu jedem Preis\" ..."], ["oktoberfest", "Beh\u00f6rden wussten von Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen-Demo / Ein Hauch von Oktoberfest", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108981643", "... Ein Hauch von Oktoberfest f\u00fcr M\u00fcnchen Ein fraktions\u00fcbergreifender Antrag im Stadtrat soll Budenbesitzern Fl\u00e4chen in der Stadt einr\u00e4umen. Das Wirtschaftsreferat ist begeistert - und reichert den Antrag noch mit weiteren Ideen an. Zum Artikel Die \"Spezlwirtschaft\" hat eine neue, alte Heimat gefunden Das ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108981019", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971161", "... Oktoberfest-Schausteller klagen \u00fcber Corona-Probleme Peter Bausch betreibt auf der Wiesn den \"Top Spin No.1\". Drei Minuten Schwindel, Kreischen, Gl\u00fccksgef\u00fchl beschert sein Fahrgesch\u00e4ft. Doch dieses Jahr steht nach der Absage der Wiesn und anderer Veranstaltungen alles still. \u00dcber die Probleme einer Schaustellerfamilie . ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971406", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108962358", "... Oktoberfest-Schausteller klagen \u00fcber Corona-Probleme Peter Bausch betreibt auf der Wiesn den \"Top Spin No.1\". Drei Minuten Schwindel, Kreischen, Gl\u00fccksgef\u00fchl beschert sein Fahrgesch\u00e4ft. Doch dieses Jahr steht nach der Absage der Wiesn und anderer Veranstaltungen alles still. \u00dcber die Probleme einer Schaustellerfamilie . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954867", "... Oktoberfest-Schausteller klagen \u00fcber Corona-Probleme Peter Bausch betreibt auf der Wiesn den \"Top Spin No.1\". Drei Minuten Schwindel, Kreischen, Gl\u00fccksgef\u00fchl beschert sein Fahrgesch\u00e4ft. Doch dieses Jahr steht nach der Absage der Wiesn und anderer Veranstaltungen alles still. \u00dcber die Probleme einer Schaustellerfamilie . ..."], ["oktoberfest", "\"Heute hat die Welt einen der Gro\u00dfen der Magie verloren\"", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108953259", "... Horn in den letzten Jahren immer seltener. Ausnahmen waren der traditionelle Fassanstich zum Oktoberfest im Hofbr\u00e4uhaus der Casino-Stadt oder ein Besuch bei den exotischen Gro\u00dfkatzen im \"Secret-Garden\"-Gehege des Mirage-Casinos, das l\u00e4ngst zur Touristenattraktion geworden ist. ..."], ["oktoberfest", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947724", "... Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. An der Staatsoper und am Ballett, im Residenztheater, im G\u00e4rtnerplatztheater und auch in den kleineren H\u00e4usern wird es vorerst ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108946991", "... wunderbar eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. [] Der finnische K\u00fcnstler schafft Holzskulpturen und verbindet diese zu installativen Gesamtkunstwerken. Zu sehen in Form von Videos, Fotos und einer erkl\u00e4renden Einf\u00fchrung unter ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947191", "... Oktoberfest-Schausteller klagen \u00fcber Corona-Probleme Peter Bausch betreibt auf der Wiesn den \"Top Spin No.1\". Drei Minuten Schwindel, Kreischen, Gl\u00fccksgef\u00fchl beschert sein Fahrgesch\u00e4ft. Doch dieses Jahr steht nach der Absage der Wiesn und anderer Veranstaltungen alles still. \u00dcber die Probleme einer Schaustellerfamilie . ..."], ["oktoberfest", "Studie soll Dunkelziffer in Tirschenreuth ermitteln", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938106", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108939563", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938345", "... Oktoberfest-Schausteller klagen \u00fcber Corona-Probleme Peter Bausch betreibt auf der Wiesn den \"Top Spin No.1\". Drei Minuten Schwindel, Kreischen, Gl\u00fccksgef\u00fchl beschert sein Fahrgesch\u00e4ft. Doch dieses Jahr steht nach der Absage der Wiesn und anderer Veranstaltungen alles still. \u00dcber die Probleme einer Schaustellerfamilie . ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938107", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923408", "... Oktoberfest-Schausteler klagen \u00fcber Corona-Probleme Peter Bausch betreibt auf der Wiesn den \"Top Spin No.1\". Drei Minuten Schwindel, Kreischen, Gl\u00fccksgef\u00fchl beschert sein Fahrgesch\u00e4ft. Doch dieses Jahr steht nach der Absage der Wiesn und anderer Veranstaltungen alles still. \u00dcber die Probleme einer Schaustellerfamilie . ..."], ["oktoberfest", "S\u00f6der verliert an Zustimmung in der Bev\u00f6lkerung", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923208", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Den Wirten hilft nur schwarzer Humor", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923766", "... nachvollziehen k\u00f6nnen, wie schwierig es fr\u00fcher immer war, einen Tisch auf dem Oktoberfest zu ergattern. Als Wirt oder Wirtin braucht man, vom Staat fast alleingelassen, derzeit einen Sinn f\u00fcr schwarzen Humor. Denn es ist nicht leicht zu verstehen, nach welchem System die Politik gerade handelt, was die ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923015", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910884", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Freib\u00e4der und Fitnessstudios bleiben vorerst geschlossen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910735", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108911684", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910736", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Motorboote wieder auf Starnberger See erlaubt", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900984", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108901454", "... Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. An der Staatsoper und am Ballett, im Residenztheater, im G\u00e4rtnerplatztheater und auch in den kleineren H\u00e4usern wird es vorerst ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108901456", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. SZ.de"], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900803", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108882479", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Einzelhandel sch\u00f6pft nach f\u00fcnfw\u00f6chiger Corona-Pause wieder Hoffnung", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880475", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880415", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108872562", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Corona-Auflagen bei Demos zum 1. Mai \u00fcberwiegend eingehalten", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108871656", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947193", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866494", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "S\u00f6der will bei Lockerungen langsam machen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865953", "... abgesagten oder auf das n\u00e4chste Jahr verschobenen Veranstaltungen von den Olympischen Spielen bis zum Oktoberfest dann stattfinden k\u00f6nnen, sei offen. \"Da sind Fragezeichen dahinter.\" M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn Mittwoch, 29. April, 20.07 Uhr: Der M\u00fcnchner Flughafen sperrt von ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866495", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Mini-Demos werden wieder erlaubt Vom 4. Mai an sind Versammlungen und Demonstrationen unter strengen Auflagen wieder erlaubt: Sie d\u00fcrfen nur im Freien und an einem festen ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865956", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858374", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Mini-Demos werden wieder erlaubt Vom 4. Mai an sind Versammlungen und Demonstrationen unter strengen Auflagen wieder erlaubt: Sie d\u00fcrfen nur im Freien und an einem festen ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858148", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910885", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108851922", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108818928", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108754298", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Geschlossene Kindertagesst\u00e4tten: Streit um Kostenerstattung", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752690", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108753659", "... Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. An der Staatsoper und am Ballett, im Residenztheater, im G\u00e4rtnerplatztheater und auch in den kleineren H\u00e4usern wird es vorerst ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752465", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Gottesdienste ab Mai m\u00f6glich Auch Gottesdienste wird es bis einschlie\u00dflich 3. Mai weiter nicht geben, danach aber werden sie wohl unter Auflagen erlaubt . Dazu ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880814", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Kritik an Kulanzregeln f\u00fcr versicherte Wirte", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747077", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747560", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747179", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Gottesdienste ab Mai m\u00f6glich Auch Gottesdienste wird es bis einschlie\u00dflich 3. Mai weiter nicht geben, danach aber werden sie wohl unter Auflagen erlaubt . Dazu ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745766", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Kliniken bef\u00fcrchten finanzielle Verluste wegen Corona", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745763", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745524", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Kliniken bef\u00fcrchten finanzielle Verluste wegen Corona", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108683686", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108728587", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Die Theresienwiese, mehr als eine Gr\u00fcnfl\u00e4che / Erinnern an den Tag der Befreiung", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108728749", "... Dieses Jahr wird wohl in die Stadtgeschichte eingehen, ziemlich sicher sogar: Denn 2020 ist das Jahr, in dem das Oktoberfest wegen der Coronavirus-Pandemie ausf\u00e4llt, sich nicht Millionen G\u00e4ste dem Rausch hingeben werden und M\u00fcnchen nicht in den Wiesn-Ausnahmezustand verfallen wird. Die Entscheidung, das Fest ausfallen zu lassen, ist ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108727808", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Gottesdienste ab Mai m\u00f6glich Auch Gottesdienste wird es weiter nicht geben, aber Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der hat bereits angedeutet, dass dies vom 3. Mai an wieder m\u00f6glich ..."], ["oktoberfest", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108685257", "... Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. An der Staatsoper und am Ballett, im Residenztheater, im G\u00e4rtnerplatztheater und auch in den kleineren H\u00e4usern wird es vorerst ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108683687", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858373", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Es knirscht erneut in der Koalition", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637771", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638108", "... Festivals sind dementsprechend bereits abgesagt worden - teils auch bereits f\u00fcr die Monate danach. Zum Beispiel das M\u00fcnchner Oktoberfest. Gottesdienste ab Mai m\u00f6glich Auch Gottesdienste wird es weiter nicht geben, aber Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der hat bereits angedeutet, dass dies vom 3. Mai an wieder m\u00f6glich ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637583", "... Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Botschaften per Videostream und Fastenbrechen \"to go\" zm Ramadan in M\u00fcnchen ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637343", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108819428", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Forschern aus Erlangen gelingt Herstellung von Corona-Antik\u00f6rpern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620925", "... Wiesnwirte ge\u00e4u\u00dfert. \"Die Veranstaltung eines Notfestes w\u00fcrde die Marke Oktoberfest nachhaltig besch\u00e4digen. Das Gesamtkunstwerk Oktoberfest gibt es entweder ganz - oder gar nicht\", sagte Baumg\u00e4rtner. Wirtesprecher Christian Schottenhamel sagte: \"Ein Oktoberfest light war f\u00fcr uns nie eine Option.\" Sein Kollege Peter Inselkammer betonte, er ..."], ["oktoberfest", "Wo sich Masken kaufen lassen / Warum eine l\u00e4ngere Wiesn 2021 nicht so einfach machbar ist", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108622340", "... Warum eine l\u00e4ngere Wiesn 2021 nicht so einfach machbar ist Kaum ist das Oktoberfest f\u00fcr dieses Jahr abgesagt, w\u00fcnschen sich Politiker eine Verl\u00e4ngerung f\u00fcr das Spektakel 2021. Was daf\u00fcr alles n\u00f6tig w\u00e4re. Deutsche Bahn gewinnt Rechtsstreit um L\u00e4rmschutz In einer Nacht rumpeln zwischen zw\u00f6lf und 28 Z\u00fcge am Haus der Kl\u00e4ger aus Trudering vorbei. Die ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108621658", "... Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. Am Mittwoch hatte sich S\u00f6der im BR pessimistisch ge\u00e4u\u00dfert: \"Ich bin sehr, sehr skeptisch und kann mir aus jetziger Sicht kaum vorstellen, dass eine solch gro\u00dfe ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620715", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564660", "... Oktoberfest 2020 abgesagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken ..."], ["oktoberfest", "Staatsregierung pr\u00fcft Freigabe weiterer Freizeitsportarten", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563018", "... Dienstag, 21. April, 13.47 Uhr: Nach dem M\u00fcnchner Oktoberfest ist auch das Volksfest Gillamoos in Abensberg abgesagt worden. Wie die niederbayerische Stadt berichtete, wird das Fest auf das kommende Jahr verschoben. Zuvor hatte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) betont, dass neben der Wiesn auch andere Volksfeste im Sp\u00e4tsommer und ..."], ["oktoberfest", "Was die Wiesn-Absage f\u00fcr die Stadt bedeutet / Ohr-Sensor soll Sterberate bei Corona drastisch senken", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564763", "... Ministerpr\u00e4sident und der Oberb\u00fcrgermeister gemeinsam vor die Kamera und gaben bekannt, dass dieses Jahr kein Oktoberfest stattfinden wird. Eine \u00dcberraschung war das nicht mehr. Und doch erstickte in diesem Moment f\u00fcr viele der letzte Keim Hoffnung, den sie noch gehegt hatten. Damit sind nicht die Wiesn-Ultras gemeint, die den Kellner \"ihrer\" Boxe ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchner Ex-OB Ude: \"Oktoberfest-Absage war unausweichlich\"", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564451", "Die Wiesn w\u00e4re zum \"Super-Gau\" geworden, zu einem \"Gefahrenherd mit globalen Auswirkungen\". Das Oktoberfest 2020 abzusagen, war \"die richtige Entscheidung zum richtigen Zeitpunkt\", meint M\u00fcnchens Alt-Oberb\u00fcrgermeister Christian Ude. Von Christian Ude und Lars Langenau ..."], ["oktoberfest", "Doing without the Oktoberfest will hurt", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563917", "... conference today, Bavaria's Prime Minister Markus S\u00f6der and Munich's Lord Mayor Dieter Reiter ended all hopes for this year's Oktoberfest. The cancellation came as a surprise to no one after the latest developments in the Corona crisis, and hardly anyone would have understood if the city of Munich as the organizer had held on to ..."], ["oktoberfest", "Was halten Sie von der Absage des Oktoberfestes?", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563727", "Das Oktoberfest wird in diesem Jahr nicht stattfinden. Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["oktoberfest", "Die Wiesn wird fehlen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563731", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und der M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) alle Hoffnungen, dass das diesj\u00e4hrige Oktoberfest doch noch stattfinden k\u00f6nnte. Eine \u00dcberraschung war das f\u00fcr niemanden mehr, nach all den Entwicklungen der Corona-Krise, und kaum einer h\u00e4tte noch Verst\u00e4ndnis ..."], ["oktoberfest", "In 210 Jahren Geschichte 24-mal ausgefallen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563196", "... An einen Herbstbeginn ohne Oktoberfest k\u00f6nnen sich die allermeisten M\u00fcnchner nicht mehr erinnern. Kurz vor einer Absage schien man hier und da durchaus zu stehen: Einmal nach den Anschl\u00e4gen vom 11. September 2001 nat\u00fcrlich, und zuletzt gab es im Jahr 2016 Bedenken, nach dem rechtsextremen Attentat am Olympia-Einkaufszentrum in M\u00fcnchen und ..."], ["oktoberfest", "Gro\u00dfe Gef\u00fchle, kleine Hendl und immer wieder Ausf\u00e4lle", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563361", "Das Oktoberfest, wie wir es heute kennen, ist erst mit den Jahren entstanden. Wie die Wiesn zum gr\u00f6\u00dften Volksfest der Welt wurde - eine Chronologie. Von Birgit Kruse Mehr Oktoberfest-Themen finden Sie hier . ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563020", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563032", "... M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Reiter wollen gemeinsam \u00fcber ihre Beratungen informieren. Was macht es mit den M\u00fcnchnern, wenn das Oktoberfest wom\u00f6glich ausf\u00e4llt? Zum Interview mit Soziologe Stephan Lessenich (SZ Plus) R\u00fcckkehr wider Willen. Die ersten Bundesl\u00e4nder \u00f6ffnen ihre Schulen ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752691", "... S\u00f6der und Reiter informieren \u00fcber Oktoberfest Montag, 20. April, 17.27 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) informieren am Dienstag \u00fcber ihre Beratungen zur m\u00f6glichen Absage des Oktoberfests: Die Wiesn wird wohl in diesem Jahr nicht stattfinden. Die Staatskanzlei k\u00fcndigte ..."], ["oktoberfest", "Pressekonferenz am Dienstag: S\u00f6der und Reiter informieren \u00fcber Oktoberfest", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404665", "... S\u00f6der und Reiter informieren \u00fcber Oktoberfest Montag, 20. April, 17.27 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) informieren am Dienstag \u00fcber ihre Beratungen zur m\u00f6glichen Absage des Oktoberfests: Die Wiesn wird wohl in diesem Jahr nicht stattfinden. Die Staatskanzlei k\u00fcndigte ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108407033", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der kann sich kaum vorstellen, dass das Oktoberfest 2020 stattfindet . Er will noch im April mit Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter eine Entscheidung treffen. Daten von Apple: Grafik zeigt, wie sich die Stra\u00dfen in M\u00fcnchen leerten Seit Mitte M\u00e4rz nutzen die M\u00fcnchner viel seltener Karten-Apps, zeigen ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108407712", "... Oberb\u00fcrgermeister zu einem Miteinander gefunden. Demn\u00e4chst werden sie entscheiden m\u00fcssen, was aus dem Oktoberfest 2020 wird. Von Dominik Hutter Masken in L\u00e4den und Nahverkehr - ein guter Schritt? \"Na klar ist das gut!\", schreibt Greifswalder und f\u00fchrt aus: \"Besser w\u00e4re es aber, wenn ..."], ["oktoberfest", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108406878", "... Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. S\u00f6der hat sich zuletzt pessimistisch ge\u00e4u\u00dfert: \"Ich bin sehr, sehr skeptisch und kann mir aus jetziger Sicht kaum vorstellen, dass eine solch gro\u00dfe Veranstaltung ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108405058", "... Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. Am Mittwoch hatte sich S\u00f6der im BR pessimistisch ge\u00e4u\u00dfert: \"Ich bin sehr, sehr skeptisch und kann mir aus jetziger Sicht kaum vorstellen, dass eine solch gro\u00dfe ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404667", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638106", "... Sonntag, 19. April, 16.41 Uhr: Obwohl das Oktoberfest auf der Kippe steht, versuchen Zwischenh\u00e4ndler im Internet damit Geld zu machen. Sie bieten f\u00fcr Tausende Euro Platzreservierungen in den Bierzelten an. Tische f\u00fcr zehn Personen gibt es dort teils f\u00fcr 5000 Euro - obwohl es diese Pl\u00e4tze vielleicht nie geben wird: Noch haben die Verantwortlichen ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108400856", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der kann sich kaum vorstellen, dass das Oktoberfest 2020 stattfindet . Er will noch im April mit Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter eine Entscheidung treffen. Daten von Apple: Grafik zeigt, wie sich die Stra\u00dfen in M\u00fcnchen leerten Seit Mitte M\u00e4rz nutzen die M\u00fcnchner viel seltener Karten-Apps, zeigen ..."], ["oktoberfest", "S\u00f6der will zweite Regierungserkl\u00e4rung zu Corona halten", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108309071", "... Sonntag, 19. April, 16.41 Uhr: Obwohl das Oktoberfest auf der Kippe steht, versuchen Zwischenh\u00e4ndler im Internet damit Geld zu machen. Sie bieten f\u00fcr Tausende Euro Platzreservierungen in den Bierzelten an. Tische f\u00fcr zehn Personen gibt es dort teils f\u00fcr 5000 Euro - obwohl es diese Pl\u00e4tze vielleicht nie geben wird: Noch haben die Verantwortlichen ..."], ["oktoberfest", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108400718", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter entscheiden, was aus dem Oktoberfest in diesem Jahr wird. Die Tendenz ist klar. Von Dominik Hutter SZ-Leser diskutieren Coronavirus: Welchen Informationen trauen Sie? \"Ich f\u00fchle mich von ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "18.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108307441", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108299903", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der kann sich kaum vorstellen, dass das Oktoberfest 2020 stattfindet . Er will noch im April mit Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter eine Entscheidung treffen. Daten von Apple: Grafik zeigt, wie sich die Stra\u00dfen in M\u00fcnchen leerten Seit Mitte M\u00e4rz nutzen die M\u00fcnchner viel seltener Karten-Apps, zeigen ..."], ["oktoberfest", "Neue Diskussionen um Abiturpr\u00fcfungen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108300049", "... Reiter: Entscheidung zum Oktoberfest noch im April Donnerstag, 16. April, 16.35 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung zum Oktoberfest noch im April angek\u00fcndigt. Die Entscheidung der Ministerpr\u00e4sidenten, dass es bis Ende August keine Gro\u00dfveranstaltungen geben kann, betreffe nat\u00fcrlich auch ..."], ["oktoberfest", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108301042", "... Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. S\u00f6der hat sich zuletzt pessimistisch ge\u00e4u\u00dfert: \"Ich bin sehr, sehr skeptisch und kann mir aus jetziger Sicht kaum vorstellen, dass eine solch gro\u00dfe Veranstaltung ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108299660", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Gastronomen f\u00fcrchten Pleite / Der Wiesn 2020 droht die Absage", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108294112", "... zum Essen im Restaurant. Den Gro\u00dfgastronom Christian Schottenhamel, unter anderem Wiesnwirt im \u00e4ltesten Festzelt auf dem Oktoberfest und M\u00fcnchner Kreisvorsitzender des Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbands Dehoga, plagen deshalb gro\u00dfe Sorgen. Von zwei oder drei Lokalen wisse er, die bereits jetzt endg\u00fcltig schlie\u00dfen mussten, hat er meinem Kollegen Franz ..."], ["oktoberfest", "\"Kopfsch\u00fctteln, Wut und Unverst\u00e4ndnis\": Einzelhandel kritisiert S\u00f6der", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292286", "... Reiter: Entscheidung zum Oktoberfest noch im April Donnerstag, 16. April, 16.35 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung zum Oktoberfest noch im April angek\u00fcndigt. Die Entscheidung der Ministerpr\u00e4sidenten, dass es bis Ende August keine Gro\u00dfveranstaltungen geben kann, betreffe nat\u00fcrlich auch ..."], ["oktoberfest", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108293241", "... Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. Am Mittwoch hatte sich S\u00f6der im BR pessimistisch ge\u00e4u\u00dfert: \"Ich bin sehr, sehr skeptisch und kann mir aus jetziger Sicht kaum vorstellen, dass eine solch gro\u00dfe ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292480", "... Ob das Oktoberfest trotz der Corona-Krise stattfinden kann, wird wohl Ende Mai entschieden. Momentan traut sich niemand, die Hiobsbotschaft schon jetzt zu verk\u00fcnden : Ein Milliardenumsatz ginge den Bach hinunter. Filmfest M\u00fcnchen wird abgesagt ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292287", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563902", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "R\u00fcckkehr zum Schulbetrieb in Bayern erst ab 11. Mai", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142590", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142591", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404669", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "\u00d6sterreichische Soldaten patrouillieren in den Bergen zu Bayern", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126531", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126897", "... Ob das Oktoberfest trotz der Corona-Krise stattfinden kann, wird wohl Ende Mai entschieden. Momentan traut sich niemand, die Hiobsbotschaft schon jetzt zu verk\u00fcnden : Ein Milliardenumsatz ginge den Bach hinunter. Filmfest M\u00fcnchen wird abgesagt ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126093", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Innenminister: 78 000 Kontrollen in Bayern am Osterwochenende", "13.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108119898", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "13.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108120147", "... Ob das Oktoberfest trotz der Corona-Krise stattfinden kann, wird wohl Ende Mai entschieden. Momentan traut sich niemand, die Hiobsbotschaft schon jetzt zu verk\u00fcnden : Ein Milliardenumsatz ginge den Bach hinunter. Filmfest M\u00fcnchen wird abgesagt ..."], ["oktoberfest", "S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\"", "12.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108118967", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\"", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117260", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117122", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Ostallg\u00e4uer Landr\u00e4tin scheitert mit Ausflugsverbot", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108110100", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Wie der Soundtrack zu einem Porno an einem Strand von Miami", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108108420", "... f\u00fcr Trapezartisten, Ged\u00e4chtnisk\u00fcnstler und Steilwandfahrer auf dem Oktoberfest. Laurel Halo - Possessed (Vinylfactory)Laurel Halo, bekannt f\u00fcr Klangger\u00fcste, die neuerdings unter dem Begriff \"deconstructed club music\" oder - latent abf\u00e4llig - als \"Conceptronica\" verhandelt werden, ..."], ["oktoberfest", "\"Wiesn light\" f\u00fcr M\u00fcnchens OB kein Thema", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106764", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108107923", "... Donnerstag, 9. April, 14.32 Uhr: Die Idee einer \"Wiesn light\" in der Corona-Krise - ein modifiziertes Oktoberfest nur f\u00fcr die Einheimische - st\u00f6\u00dft bei den Verantwortlichen der Stadt M\u00fcnchen nicht auf Resonanz. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) lie\u00df mitteilen, er sehe derzeit keine Grundlage f\u00fcr eine Entscheidung, und an Spekulationen werde er ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106766", "... Ob das Oktoberfest trotz der Corona-Krise stattfinden kann, wird wohl Ende Mai entschieden. Momentan traut sich niemand, die Hiobsbotschaft schon jetzt zu verk\u00fcnden : Ein Milliardenumsatz ginge den Bach hinunter. Filmfest M\u00fcnchen wird abgesagt ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106577", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108098640", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091886", "... Ob das Oktoberfest trotz der Corona-Krise stattfinden kann, wird wohl Ende Mai entschieden. Momentan traut sich niemand, die Hiobsbotschaft schon jetzt zu verk\u00fcnden : Ein Milliardenumsatz ginge den Bach hinunter. Filmfest M\u00fcnchen wird abgesagt ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091640", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. \"Moo-Show Spezial\" im Pelkovenschl\u00f6ssl T\u00e4glich wechselndes Programm (Lesungen und Musik), zu sehen im Livestream. Infos unter www.pelkovenschloessl.de . ..."], ["oktoberfest", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108086467", "... Ob das Oktoberfest trotz der Corona-Krise stattfinden kann, wird wohl Ende Mai entschieden. Momentan traut sich niemand, die Hiobsbotschaft schon jetzt zu verk\u00fcnden : Ein Milliardenumsatz ginge den Bach hinunter. Filmfest M\u00fcnchen wird abgesagt ..."], ["oktoberfest", "Muss man um das Oktoberfest bangen? / Filmfest M\u00fcnchen abgesagt", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108086762", "... M\u00fcnchen ohne das Oktoberfest - f\u00fcr viele Menschen ist so etwas schlicht nicht vorstellbar. Unter den M\u00fcnchnern mag es zwar eine ganze Menge geben, die das nicht nur insgeheim begr\u00fc\u00dfen, denn f\u00fcr viele ist die Wiesn halt doch nur ein 16-t\u00e4giges Massenbes\u00e4ufnis mit all seinen negativen Begleiterscheinungen. Aber selbst die Wiesn-Hasser k\u00f6nnen ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108082615", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. Glockenbachwerkstatt Underground-Szene vor Die Konzertreihe \"Glocke f\u00fcr zuhause\" startet mit Zwinkelman, zwei Drittel des Suzie Trios , Antun Opic und Lost Name wegen des ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "04.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108077245", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. Giesinger Musikabend Nicht nur in Italien musizieren die Menschen w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen gemeinsam. Im M\u00fcnchner Osten trifft man sich zu ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "03.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108070069", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. Giesinger Musikabend Nicht nur in Italien musizieren die Menschen w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen gemeinsam. Im M\u00fcnchner Osten trifft man sich zu ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "01.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108043482", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. Giesinger Musikabend Nicht nur in Italien musizieren die Menschen w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen gemeinsam. Im M\u00fcnchner Osten trifft man sich zu ..."], ["oktoberfest", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat M\u00e4rz", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108107913", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108036096", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. Giesinger Musikabend Nicht nur in Italien musizieren die Menschen w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen gemeinsam. Im M\u00fcnchner Osten trifft man sich zu ..."], ["oktoberfest", "Der Ausbruch in Bayern", "30.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108029489", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Der Ausbruch in Bayern", "28.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108017295", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Der Ausbruch in Bayern", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107997882", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Jede dritte Firma will Personal abbauen", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107990325", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Freizeit, Kultur und Aktivit\u00e4ten ohne Ansteckungsgefahr", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107991364", "... eintauchen in l\u00e4ngst vergangene Zeiten oder bei der Schaustellerei ein virtuelles Oktoberfest feiern. Giesinger Musikabend Nicht nur in Italien musizieren die Menschen w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen gemeinsam. Im M\u00fcnchner Osten trifft man sich zu ..."], ["oktoberfest", "Der zweite Coronavirus-Ausbruch in Bayern", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108063072", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Kardinal Marx: Ostern ohne \u00f6ffentliche Gottesdienste", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107972863", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchens OB will extra Einkaufszeiten f\u00fcr Senioren", "24.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107912519", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Tegernsee-Gemeinden wehren sich gegen Ausfl\u00fcgler", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107906996", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Hilfe beim Lachen!", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107907334", "... Tarnung als Quasimodo mit aufblasbaren Heliumbuckel; sein Besuch auf dem M\u00fcnchner Oktoberfest, wo er von einem Dutzend finsterer Killer verfolgt wird; und schlie\u00dflich seine verzweifelten Versuche, den Wassergraben einer bayerischen Burg zu \u00fcberwinden. Sie scheitern, wie der ganze Mann das personifizierte Scheitern ist. Durch die Gnade eines ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchen bekommt Teststation f\u00fcr Polizisten, Feuerwehrleute und medizinisches Personal", "22.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107899934", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Die Bayern halten sich an die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "21.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107897276", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Neun Todesf\u00e4lle in W\u00fcrzburger Pflegeheim", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107888812", "... Entscheidung \u00fcber das Oktoberfest soll im Juni fallen Freitag, 20. M\u00e4rz, 15.04 Uhr: M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hat eine Entscheidung \u00fcber das diesj\u00e4hrige Oktoberfest f\u00fcr sp\u00e4testens Juni angek\u00fcndigt. Dann beg\u00e4nnen die Vorbereitungen auf der Theresienwiese, sagte Reiter am Freitag in einer ..."], ["oktoberfest", "Rechte Gewalt in aller \u00d6ffentlichkeit", "05.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107720016", "... M\u00fcnchen. Allein bei den drei folgenschwersten rechts motivierten Terrorakten - Oktoberfest-Attentat 1980, NSU-Mordserie und OEZ-Anschlag 2016 - wurden in M\u00fcnchen 23 Menschen get\u00f6tet. Die \u00dcberlebenden und die Angeh\u00f6rigen der Ermordeten machten in allen F\u00e4llen \u00e4hnliche Erfahrungen: Jahrelang erlebten sie, dass sie nicht ernst genommen oder ..."], ["oktoberfest", "Die Feiermelder von Airbnb", "26.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107646268", "... \u00fcber zu laute Touristen und Beschwerden von Nachbarn. Beispielsweise h\u00e4ufen sich rund um das Oktoberfest, wenn in M\u00fcnchen besonders viele Wohnungen \u00fcber Airbnb vermietet werden, solche Berichte: In Unterk\u00fcnften h\u00e4tten viel mehr G\u00e4ste \u00fcbernachtet als vereinbart, oder G\u00e4ste h\u00e4tten eine Party gefeiert. ..."], ["oktoberfest", "Fasching / Neue Tram-Pl\u00e4ne / Sch\u00fclerin missbraucht", "23.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107619374", "... Fasching auf dem Marienplatz leider nur m\u00fcde l\u00e4cheln. Um den Vergleich etwas greifbarer zu machen: Denken Sie mal an das M\u00fcnchner Oktoberfest und stellen Sie sich dann vor, wie wohl ein Oktoberfest in einer Sporthalle in Duisburg aussieht. Haben Sie's? Verkleiden spielt f\u00fcr mich keine Rolle. Aber wenn man sich schon ..."], ["oktoberfest", "\"Die deutsch-amerikanische Verbindung ist das R\u00fcckgrat der Konferenz\"", "14.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107524205", "... nicht irgendwo aufs Land oder in die Messehallen?\", entgegne ich: Neben dem Oktoberfest macht nichts M\u00fcnchen so interessant wie die Sicherheitskonferenz. In weiten Teilen der Welt wird tagelang intensiv \u00fcber M\u00fcnchen berichtet, was ein enormer Prestigegewinn ist f\u00fcr Bayern, seine Wirtschaft und die Gastronomie. ..."], ["oktoberfest", "D\u00fcsseldorfer Vorsicht", "14.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107522626", "... ohnehin gut dosieren lassen. So gesehen g\u00e4be es geeignetere Verteilorte f\u00fcr die Spuckt\u00fcten: das Oktoberfest in M\u00fcnchen, wo in Ein-Liter-Gef\u00e4\u00dfen gebechert wird. Das Set der RTL-Sendung \"Der Bachelor\", wo ausweislich diverser Klatschbl\u00e4tter h\u00e4ufiger Frauen brechen m\u00fcssen. Oder der CDU-Vorstand, wo Elmar Brok k\u00fcrzlich nach Annegret Kramp-Karrenbauers ..."], ["oktoberfest", "D\u00fcsseldorfer Vorsicht", "13.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107516925", "... ohnehin gut dosieren lassen. So gesehen g\u00e4be es geeignetere Verteilorte f\u00fcr die Spuckt\u00fcten: das Oktoberfest in M\u00fcnchen, wo in Ein-Liter-Gef\u00e4\u00dfen gebechert wird. Das Set der RTL-Sendung \"Der Bachelor\", wo ausweislich diverser Klatschbl\u00e4tter h\u00e4ufiger Frauen brechen m\u00fcssen. Oder der CDU-Vorstand, wo Elmar Brok k\u00fcrzlich nach Annegret Kramp-Karrenbauers ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564452", "... Oktoberfest f\u00e4llt in diesem Jahr aus. Das teilten M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Reiter und der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der mit. Auf der Wiesn k\u00f6nne man \"weder Abstand halten noch mit Mundschutz arbeiten\", sagte S\u00f6der. Nach Berechnungen der Stadt verdient die M\u00fcnchner Wirtschaft mit dem Oktoberfest jedes Jahr gut 1,2 Milliarden ..."], ["oktoberfest", "Was 2020 in M\u00fcnchen alles los ist", "24.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107335565", "... Oktoberfest (19. September bis 4. Oktober, Theresienwiese) Das Gro\u00dfereignis des Jahres, die f\u00fcnfte Jahreszeit der M\u00fcnchner beginnt dieses Jahr am 19. September. Nach dem traditionellen Einzug der Wiesn-Wirte auf ihren prunkvoll geschm\u00fcckten Kutschen hei\u00dft es \"Ozapft is!\" und das 187. Oktoberfest beginnt. Punkt 12 Uhr f\u00fcllt der M\u00fcnchner ..."], ["oktoberfest", "Was d\u00fcrfen Urlauber fotografieren und posten?", "22.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107306764", "... der Zweck, weshalb Leute zusammenkommen, \u00fcber die Verwendbarkeit der Fotos: Teilnehmer beim Oktoberfest-Trachtenumzug d\u00fcrfen auf Bildern ver\u00f6ffentlicht werden. Steht aber eine kurze Warteschlange vor dem Wiesnklo und sind die Gesichter erkennbar, m\u00fcsste vor dem Social-Media-Posten jede (erkennbare) Person um ihr Einverst\u00e4ndnis ..."], ["oktoberfest", "Was d\u00fcrfen Urlauber fotografieren und posten?", "21.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107298488", "... der Zweck, weshalb Leute zusammenkommen, \u00fcber die Verwendbarkeit der Fotos: Teilnehmer beim Oktoberfest-Trachtenumzug d\u00fcrfen auf Bildern ver\u00f6ffentlicht werden. Steht aber eine kurze Warteschlange vor dem Wiesnklo und sind die Gesichter erkennbar, m\u00fcsste vor dem Social-Media-Posten jede (erkennbare) Person um ihr Einverst\u00e4ndnis ..."], ["oktoberfest", "Was Sie \u00fcber Ihren Stadtteil wissen sollten", "10.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107183570", "... Kneipendichte so hoch, die \"Feierbanane\" an der M\u00fcller- und der Sonnenstra\u00dfe liegt im Viertel, sogar am Oktoberfest hat der Stadtteil den gr\u00f6\u00dften Anteil - auch was die Zahl der durchquerenden G\u00e4ste betrifft. Die LGBTQ-Szene um den G\u00e4rtnerplatz und am Glockenbach ist ausgesprochen lebendig. Es gibt die meisten Beschwerden wegen Gestanks ..."], ["oktoberfest", "Was Sie \u00fcber Ihren Stadtteil wissen sollten", "21.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107036186", "... Kneipendichte so hoch, die \"Feierbanane\" an der M\u00fcller- und der Sonnenstra\u00dfe liegt im Viertel, sogar am Oktoberfest hat der Stadtteil den gr\u00f6\u00dften Anteil - auch was die Zahl der durchquerenden G\u00e4ste betrifft. Die LGBTQ-Szene um den G\u00e4rtnerplatz und am Glockenbach ist ausgesprochen lebendig. Es gibt die meisten Beschwerden wegen Gestanks ..."], ["oktoberfest", "Schaut mich an!", "02.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106826140", "... Modekollektionen, sie vermietet Luxusvillen, sie organisiert Veranstaltungen, zum Beispiel auf dem Oktoberfest. Sie hat ein Buch \u00fcber Yoga herausgebracht und teilt bei Instagram Einblicke in ihr Leben. Sie zeigt ihr Styling f\u00fcr den roten Teppich, aber oft sieht man sie auch im \"Schlabbi-Look\", wie sie das nennt: in bequemen Klamotten ..."], ["oktoberfest", "Schaut mich an!", "29.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106786865", "... Modekollektionen, sie vermietet Luxusvillen, sie organisiert Veranstaltungen, zum Beispiel auf dem Oktoberfest. Sie hat ein Buch \u00fcber Yoga herausgebracht und teilt bei Instagram Einblicke in ihr Leben. Sie zeigt ihr Styling f\u00fcr den roten Teppich, aber oft sieht man sie auch im \"Schlabbi-Look\", wie sie das nennt: in bequemen Klamotten ..."], ["oktoberfest", "Was d\u00fcrfen Urlauber fotografieren und posten?", "26.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106737368", "... der Zweck, weshalb Leute zusammenkommen, \u00fcber die Verwendbarkeit der Fotos: Teilnehmer beim Oktoberfest-Trachtenumzug d\u00fcrfen auf Bildern ver\u00f6ffentlicht werden. Steht aber eine kurze Warteschlange vor dem Wiesnklo und sind die Gesichter erkennbar, m\u00fcsste vor dem Social-Media-Posten jede (erkennbare) Person um ihr Einverst\u00e4ndnis ..."], ["oktoberfest", "Der AfD-Jude, der AfD-Schwarze und die AfD-Lesbe", "20.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106349874", "... Ein AfDler und vier Schwarze auf dem Oktoberfest Unl\u00e4ngst hat der AfD-Funktion\u00e4r Peter Junker aus Erding, Vize-Kreischef und Bezirkstagskandidat von 2018, erlebt, wie es einem ergehen kann, wenn man normal mit Minderheiten umgeht. Der AfD-Mann Peter Junker also machte auf dem Oktoberfest ein Selfie - ein Gruppenbild mit vier jungen ..."], ["oktoberfest", "Ein Satz zu viel", "09.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106212159", "... als dem des FC Bayern, das erscheint immer noch so wahrscheinlich wie eine gesammelte Ank\u00fcndigung der Wiesnwirte, das Oktoberfest die n\u00e4chsten zwei Jahre auf dem Tempelhofer Feld in Berlin auszurichten. M\u00fcller ist sauer, so viel ist sicher M\u00fcller ist aktuell der letzte Bajuware beim FC Bayern, was gerade in ..."], ["oktoberfest", "In Nymphenburg wird abgefischt", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106184280", "Bevor der Winter kommt, holen Fischer Spiegelkarpfen und Aale aus dem Kanal des Schlossparks. Und in den Bierg\u00e4rten hofft man noch auf den vielbeschworenen goldenen Oktober. Die Bilder des Wochenendes. robert.haas_robsablgsp_09_20191005112320Ganz in gr\u00fcn und mit gro\u00dfen Keschern sind die Fischer ins Wasser des Nymphenburger Kanals im ..."], ["oktoberfest", "Wiesn-Bilanz 2019 / Pflege sichert keinen Mietvertrag", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106184402", "... sollte man dar\u00fcber froh sein. Und exakt darum handelt es sich ja beim Oktoberfest, dem gr\u00f6\u00dften Volksfest der Welt. An diesem Sonntagabend geht es zuende, und s\u00e4mtliche Verantwortlichen ziehen eine rundum positive Bilanz. Die Stadt als Veranstalterin ist sehr zufrieden damit, dass alles ohne ..."], ["oktoberfest", "So war die Wiesn 2019", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106183970", "In unserem Newsblog k\u00f6nnen Sie die wichtigsten Ereignisse und Artikel rund um das Oktoberfest 2019 nachlesen. Der 16. und letzte Wiesn-Tag 6,3 Millionen Besucher haben das 186. Oktoberfest besucht. Insgesamt wurden 7,3 Millionen Mass Bier getrunken - alle Zahlen zur Wiesn 2019 ..."], ["oktoberfest", "Zum Teambuilding auf die Wiesn", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106183974", "Nach der \u00fcberraschenden Pleite bei Hoffenheim muss der FC Bayern wieder mit Frust aufs Oktoberfest. GYI_1179347244 Wieder muss der FC Bayern mit Frust aufs Oktoberfest. Schon im vergangenen Jahr sah der Wiesn-Besuch nur bei wenigen Spielern nach Spa\u00df aus , da trafen sich die Bayern-Profis nach dem vierten ..."], ["oktoberfest", "Polizei stoppt Pr\u00fcgeleien an Bahnh\u00f6fen und in Z\u00fcgen", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106183524", "P\u00f6belnde Frauen, pr\u00fcgelnde Jugendliche und ein Mann, der aus dem Gep\u00e4ckfach f\u00e4llt: Am letzten Wiesn-Wochenende haben die Beamten viel zu tun. Von Martin Bernstein \"Auf eine friedliche Wiesn!\" Vor zwei Wochen hat Oberb\u00fcrgermeister ..."], ["oktoberfest", "Jetzt offiziell Ersatzspieler", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106183294", "... in den vergangen Tagen ver\u00f6ffentlichte sie lediglich Bilder von ihren Dressurpferden und vom Oktoberfest. Auch ihr Ehemann \u00fcbt \u00f6ffentlich keine Kritik, lobte stattdessen die 7:2-Mannschaft am Dienstag in den sozialen Medien ausgiebig. Als er am Samstag schnellen Schrittes das Stadion verlie\u00df, war zu sp\u00fcren, dass er trotz seiner Torvorlage eines ..."], ["oktoberfest", "Offiziell Ersatzspieler", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181989", "... in den vergangen Tagen ver\u00f6ffentlichte sie lediglich Bilder von ihren Dressurpferden und vom Oktoberfest. Auch ihr Ehemann \u00fcbt \u00f6ffentlich keine Kritik, lobte stattdessen die 7:2-Mannschaft am Dienstag in den sozialen Medien ausgiebig. Als er am Samstag schnellen Schrittes das Stadion verlie\u00df, war zu sp\u00fcren, dass er trotz seiner Torvorlage eines ..."], ["oktoberfest", "Tabellenf\u00fchrer f\u00fcr 18 Minuten", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181844", "... blitzartig Tempo aufzunehmen. Mit \"100 Prozent Streich\" w\u00fcrden sich die Sky-Abos verkaufen wie Ma\u00df auf dem Oktoberfest. Kalauer des Tages: Gegen Paderborn verwandelte Mainz zum 25. Mal in Serie einen Strafsto\u00df. Sky-Kommentator J\u00f6rg Dahlmann betreute das Spiel und fragte: \"Warum liegt Mainz nicht in England?\" Die Antwort: \"Weil ..."], ["oktoberfest", "\"Kotzt\u00fcten hab ich immer im Auto\"", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181908", "... Zum Oktoberfest ist die Atmosph\u00e4re in der Stadt lockerer als sonst. Ich selbst gehe einmal im Jahr in die Ochsenbraterei. Aber nur, wenn es nicht regnet. Sonst h\u00fcpfen die Leute auf der Bierbank neben mir so sehr, dass mir die So\u00dfe ins Gesicht spritzt. \u00dcberhaupt, dieses Massenbes\u00e4ufnis und das Vorgl\u00fchen, das sind zwei Dinge, die ich am ..."], ["oktoberfest", "FC-Bayern plant Wiesn-Besuch trotz Katerstimmung", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181444", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der 16. und letzte Wiesn-Tag Die Spieler des FC Bayern gehen heute gemeinsam aufs Oktoberfest - und ..."], ["oktoberfest", "Lesen auf dem Odeonsplatz", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181644", "Besonders gem\u00fctlich ist es bei dem herbstlichen Wetter im Moment zwar nicht. Aber bei der Aktion \"Stadtlesen\" kann man endlich einmal das Buch lesen, das bisher unangetastet auf dem Nachttisch lag. stephan.rumpf_stadtlesen37853_20191003114801Mit dem Aufkommen des Smartphones wurden sie immer weniger: Menschen, die in der ..."], ["oktoberfest", "Mit der Vespa durch die Stadt", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181507", "... aufgestellt, aber der sollte die beiden nicht vom eigentlich Anlass seines Besuches abhalten: ein Besuch auf dem Oktoberfest. Eisbach3Dass die \"Interessengemeinschaft Surfen in M\u00fcnchen\" die Eisbachwelle an diesem Tag hinter einem Zaun versteckt hat, haben auch viele der Surfer erst vor Ort erfahren. Hinter die Sichtbarriere d\u00fcrfen ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181450", "... 4. Mama feiert die h\u00e4rteste Wiesn-Party. Unter all den Feierw\u00fctigen auf dem Oktoberfest sticht eine Gruppe heraus: junge M\u00fctter mit Ausgang. Warum ihnen keiner so schnell was im Bierzelt vormachen kann. Von Laura Kaufmann 5. Alle Bef\u00fcrchtungen waren berechtigt. Hitze, kollabierende Athleten, ..."], ["oktoberfest", "Auf der Baustelle des Gasteig-Provisoriums / Homophobie auf der Wiesn?", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106173873", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch Zu den Landkreisen: Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen | Dachau | Ebersberg | Erding | Freising | F\u00fcrstenfeldbruck | M\u00fcnchen | Starnberg ..."], ["oktoberfest", "Ist die Wiesn ein Beziehungskiller?", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106173287", "Paartherapeut David Wilchfort erkl\u00e4rt, wo Fremdgehen beginnt, wie Partner gelassen bleiben und ob man auf dem Oktoberfest tats\u00e4chlich die gro\u00dfe Liebe finden kann. Interview von Lars Langenau David Wilchfort, 70, ist Doktor der Medizin. Der Paar-und ..."], ["oktoberfest", "Wiesn im Endspurt - mehr als sechs Millionen G\u00e4ste", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106172146", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der 14. Wiesn-Tag Keine spektakul\u00e4ren Zwischenf\u00e4lle und keine neue Spitzenwerte auf der ..."], ["oktoberfest", "Der Zeltplan zur Wiesn", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106173288", "Wo Sie die einzelnen Festzelte auf dem Oktoberfest finden und was Sie dort erwartet - eine \u00dcbersicht. Und das erwartet Sie in den 18 verschiedenen Oktoberfest-Zelten: SZ.de/bica"], ["oktoberfest", "Wiesnzeit ist Herpeszeit", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106172818", "Hat der Wiesng\u00e4nger sein Immunsystem erst heruntergewirtschaftet, sprie\u00dfen oft die Lippenbl\u00e4schen: Zum Oktoberfest steigt die Nachfrage nach Herpescremes. Ein Apotheker gibt Rat. Von Laura Kaufmann Es gibt eine Gefahr auf der Wiesn , vor der l\u00e4sst es sich nur schwer ..."], ["oktoberfest", "Hier gelten die Wiesn-Marken nach dem Oktoberfest", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106172837", "... wegschmei\u00dfen. An folgenden Stellen k\u00f6nnen diese auch nach dem Oktoberfest eingel\u00f6st werden. [] \"Ayinger am Platzl\", Platzl 1a, 80331 M\u00fcnchen (nur mit Tischreservierung) [] \"Ayinger in der Au\", Mariahilfplatz 4, 81541 M\u00fcnchen (nur mit ..."], ["oktoberfest", "\"Ich finde solche Verhaltensregeln extrem schwierig\"", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106171692", "... In der ersten Wiesnwoche sind zwei junge M\u00e4nner, die Hand in Hand \u00fcber das Oktoberfest liefen, aus einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe heraus erst schwulenfeindlich beschimpft und dann zusammengeschlagen worden . Als Reaktion darauf hisste die Stadt M\u00fcnchen in dieser Woche nun zwei Regenbogenfahnen am Eingang zur Theresienwiese. Wiesn-Chef Clemens ..."], ["oktoberfest", "Dieb mit sechs Jacken festgenommen", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106167089", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der dreizehnte Wiesn-Tag Bis zu eine Million halbe Hendl werden jedes Jahr auf der Wiesn ..."], ["oktoberfest", "Surfer-Sorgen / Doppelspitze f\u00fcr die SPD", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106166723", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST Sechs Alternativen zum Hendl K\u00f6nig-Ludwig-Kn\u00f6del, Erbsenschnitzel oder Schaumtraum - was Sie auf der Wiesn probieren sollten. Zu den Wiesn-Snacks Eine Blitz-Mass auf den Doc Usain \"Lightning\" Bolt, Spa\u00df-Sprinter im ..."], ["oktoberfest", "Einmal Marilyn sein. Im Dirndl", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106166495", "... Der kr\u00e4ftige Mann mit Gamsbart will nicht. \"Bitte ned, i hob Familie.\" Kein Foto. Es ist Gay Sunday, das Schwulen-Event auf dem Oktoberfest . Daheim soll keiner von seinem Besuch wissen. Jens, Boxe 6, posiert dagegen gerne. Ein Foto? Klar. Das war 2006, als ich als Fotografin auf dem Oktoberfest gearbeitet habe. Einsatzort: die Br\u00e4urosl. Zustande ..."], ["oktoberfest", "Sechs Alternativen zum Hendl", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106166496", "... Jahren jedoch kreiert sie immer einen Spezialkn\u00f6del, extra f\u00fcrs Oktoberfest. In diesem Jahr gibt es den edlen K\u00f6nig-Ludwig-Kn\u00f6del zum Preis von 18,50 Euro. Ist ja klar, schlie\u00dflich war vor exakt 150 Jahren Baubeginn f\u00fcr Schloss Neuschwanstein, und so ein Ereignis l\u00e4sst sich die Kn\u00f6delei nat\u00fcrlich nicht entgehen. \"K\u00f6nig Ludwigs Tr\u00fcffelkn\u00f6del\", ..."], ["oktoberfest", "Polizei stoppt illegales Autorennen mit Supersportwagen", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106166164", "... Konvoi durch ganz Europa unterwegs, in Bayern wollten sie das Oktoberfest besuchen. Bayerns Polizei hat auf der Autobahn 95 in der N\u00e4he des Starnberger Sees ein illegales Autorennen mit f\u00fcnf beteiligten Supersportwagen gestoppt. Die aus Gro\u00dfbritannien stammenden Hobbyrennfahrer waren mit ..."], ["oktoberfest", "Eine Blitz-Mass auf den Doc", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106165990", "... echtes Wiesnbier, w\u00e4hrend die Ex-Kollegen bei der WM in Doha schwitzen. Ehemalige Sportler trifft man auf dem Oktoberfest einige. people.image_api_oktoberfest_02_010_00000011_20191003011801Wer ist das? Usain Bolt, schnellster Mann der Welt im Ruhestand. Was macht der? Die Sportlerrente auf Jamaika genie\u00dfen - und jetzt: trinken, echtes ..."], ["oktoberfest", "Planung f\u00fcrs Kunstareal auf Anfang / Neuer Projektleiter f\u00fcr die Stammstrecke", "02.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106161213", "... \"Wir feiern jetzt Flitterwochen auf dem Oktoberfest\" Wieso fliegt man Tausende Kilometer zur Wiesn ? Wir haben nachgefragt. Sie kommen in Frieden, sie wollen nur unser Bier! Der M\u00fcnchner gilt nicht gerade als Freund von spontanen Ann\u00e4herungen durch Fremde. Auf der Wiesn ist jedoch alles anders - und Verbr\u00fcderung nurmehr eine Sache ..."], ["oktoberfest", "Sie kommen in Frieden, sie wollen nur unser Bier!", "02.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106161207", "... Es folgt die erste Mass. Und pl\u00f6tzlich ist dem M\u00fcnchner, als sei er in dieser Fantasiewelt Oktoberfest , mit Festzelten, die ihrer ganz eigenen Logik folgen, in seiner Tracht, mit der er sich f\u00fcr diese Welt zurechtmacht, selbst auf einer Abenteuer-Trip, und jeder Mitreisende ein Freund. ..."], ["oktoberfest", "So wird das Wiesn-Wetter zum Feiertag", "02.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106160273", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der zw\u00f6lfte Wiesn-Tag Das Wiesnwetter morgen am Feiertag wird wechselhaft, wie der Deutsche ..."], ["oktoberfest", "19-J\u00e4hriger begrapscht Frau und tritt ihren Begleiter nieder", "02.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106160841", "Ein erfolgloser Taschendieb bel\u00e4stigt zudem Frauen im Bierzelt. Abseits der Wiesn wird eine hilflose Touristin von drei M\u00e4nnern ins Geb\u00fcsch gedr\u00e4ngt. Die Polizeimeldungen im \u00dcberblick. Eine Touristin aus den USA ist in der Nacht zum Sonntag von drei M\u00e4nnern hinter ein Geb\u00fcsch gedr\u00e4ngt worden. Wie die Polizei am Mittwoch ..."], ["oktoberfest", "Wohnen trotz Wiesn / Erzbistum bekommt eine Chefin", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106152690", "... Wer in M\u00fcnchen eine Wohnung sucht, hat ein Problem. Und wenn dann auch noch das Oktoberfest l\u00e4uft, wird es richtig schwierig. Wiesn-Bedienungen kommen im Zweifel ganz gut unter, man mag sie, sie bringen das Bier, den Suff. Touristen bringen immerhin Geld, f\u00fcr sie gibt es Platz in \u00fcberteuerten Hostels. Und dann gibt es Menschen wie ..."], ["oktoberfest", "Als Wiesn-Besucher ohne Anzeige nach Hause", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106150654", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der zw\u00f6lfte Wiesn-Tag Eine Touristin wurde an der Landwehrstra\u00dfe vergewaltigt. Die Frau ..."], ["oktoberfest", "\"Na, heute im Kampf-Outfit?\"", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106150662", "... Warum eigentlich? Gehen Mitarbeiter bestimmter Branchen aus Prinzip nicht miteinander aufs Oktoberfest ? Nat\u00fcrlich. Tragen sie dort niemals Tracht? Aber sicher. Doch warum erwischt man die dann so gut wie nie damit, weder im Flur noch in der Konferenz - wohl aber einige Stunden sp\u00e4ter im Zelt auf der Bierbank balancierend, lauthals \"Cordula gr\u00fc\u00fc\u00fcn\" ..."], ["oktoberfest", "55:111 - Hamburg Towers gehen unter", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106150215", "... Club: \"Nach dem ersten Viertel haben wir weniger Punkte geschafft als einige G\u00e4ste auf dem benachbarten Oktoberfest Ma\u00df.\" Tennis, Kerber: Angelique Kerber ist beim WTA-Turnier in Peking bereits in der zweiten Runde ausgeschieden. Die fr\u00fchere Wimbledonsiegerin unterlag in ihrem Achtelfinal-Match der Slowenin Polona Hercog nach ..."], ["oktoberfest", "Echte M\u00fcnchner tragen keine \"Lederhosen aus recycelten Deorollern\"", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106149931", "... Dass dieser Wiesn-Hit schon sehr, sehr alt sein muss und wom\u00f6glich schon 1810 beim allerersten Oktoberfest zum Einsatz gekommen ist, kann man schon aus dem Liedtext herauslesen. Finden sich darin doch als Antwort auf die Frage: \"Wos gibt's denn heit auf d'Nacht?\" die sch\u00f6nen Zeilen: \"Do wissat i wos Feiners, von a toten Sau a Schweiners, aber ..."], ["oktoberfest", "Pr\u00e4chtig am\u00fcsiert sich der Apple-Boss", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106149930", "... Ersann im K\u00e4ferzelt berufliche Alternativen. Sagte: \"Wenn nix mehr geht, werde ich Society-Reporter auf dem Oktoberfest!\" Interviewte als erstes nach der Party seine Freundin. Die sagte: weiter nichts von Belang. people.image_api_kaefer_schaenke_oktoberfest_000000007_20190930000901We ..."], ["oktoberfest", "Pr\u00e4chtig am\u00fcsiert sich der Apple-Boss", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106136437", "... Ersann im K\u00e4ferzelt berufliche Alternativen. Sagte: \"Wenn nix mehr geht, werde ich Society-Reporter auf dem Oktoberfest!\" Interviewte als erstes nach der Party seine Freundin. Die sagte: weiter nichts von Belang. people.image_api_kaefer_schaenke_oktoberfest_000000007_20190930000901We ..."], ["oktoberfest", "SPD-Fraktionschef Reissl wechselt zur CSU / Pegida-Chef verurteilt", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106136349", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch Zu den Landkreisen: Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen | Dachau | Ebersberg | Erding | Freising | F\u00fcrstenfeldbruck | M\u00fcnchen | Starnberg ..."], ["oktoberfest", "Mit dem E-Scooter \u00fcber die Wiesn - Polizei stoppt Kellner", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106134666", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der zehnte Wiesn-Tag Ein Freundeskreis um den Grafen von Matuschak trifft sich an jedem ..."], ["oktoberfest", "Polizei sucht W\u00fcrger aus dem Hacker-Festzelt", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106135239", "... Exhibitionist am Eingang zum Oktoberfest Ein 24-j\u00e4hriger Brite glaubte am Sonntagabend im Suff irrt\u00fcmlicherweise, andere Menschen k\u00f6nnten sich f\u00fcr sein Geschlechtsteil interessieren. Im Bereich des Haupteingangs pr\u00e4sentierte er sein Glied stolz anderen Festbesuchern und drehte sich ..."], ["oktoberfest", "Wiesn-Besucher f\u00e4hrt in Schlangenlinien \u00fcber A 8 - Richtung Italien", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106134487", "Der Mann wollte nach dem Oktoberfest noch in seinen Heimatort zur\u00fcckreisen. Die Polizei brauchte eine Weile, bis sie ihn bei Weyarn stoppen konnte. Nach dem Oktoberfest hat sich ein Italiener betrunken ans Steuer gesetzt, um zur\u00fcck in die Heimat zu fahren. Weil er in Schlangenlinien ..."], ["oktoberfest", "Das Sch\u00f6nste am Wiesnbesuch ist, wenn die G\u00e4ste wieder fahren", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106134480", "Zum Oktoberfest k\u00fcndigen sich beim M\u00fcnchner gerne nahe und ferne Bekannte an. Wer als Gastgeber die Wiesn nicht leiden kann, hat Pech. Glosse von Laura Kaufmann Das Oktoberfest ist weit \u00fcber die Stadtgrenzen hinaus bekannt, selbst in Australien kann es dem M\u00fcnchner passieren, dass er auf die Ansage, ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106134265", "... Halbzeitbilanz der Wiesn f\u00e4llt positiv aus. 3,3 Millionen Menschen hat es bisher auf das Oktoberfest gezogen, 72 Ochsen sind verspeist worden und das Bier verkauft sich gut. Die Bilanz zur Halbzeit ist positiv - auch was die Sicherheit betrifft. Von Franz Kotteder K\u00f6ln erlebt Debakel gegen Hertha BSC. Das Heimspiel geht deutlich mit ..."], ["oktoberfest", "Auf Betrunkenen gepinkelt - Schl\u00e4gerei auf der Wiesn", "29.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106126386", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der neunte Wiesn-Tag 3,3 Millionen Menschen hat es bisher auf das Oktoberfest gezogen, 72 ..."], ["oktoberfest", "Wiesn-Halbzeit / Surfer-Protest / Abschied vom TU-Pr\u00e4sidenten", "29.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106127258", "... Streich. So ist das eben mit der subjektiven Wahrnehmung. Sie macht vor nichts Halt, noch nicht mal vor dem Oktoberfest. Damit die Stadt aber nicht nur \u00fcber gef\u00fchlte Wiesn-Wahrheiten diskutieren muss, pr\u00e4sentiert der Wirtschaftsreferent immer am zweiten Sonntag eine - Obacht! - n\u00fcchterne Bilanz: 3,3 Millionen G\u00e4ste, 72 ..."], ["oktoberfest", "Die Feinde in meinem Bett", "29.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106126220", "... Gegen die \u00fcblichen Gefahren auf dem Oktoberfest gibt es Vorsichtsma\u00dfnahmen und Verhaltenstipps. Doch diesem Gegner sollte man nicht zu unbedarft entgegentreten. H\u00f6chste Zeit, sich mit Erkenntnis zu munitionieren, der Gr\u00f6\u00dfe der Aufgabe angemessen angelehnt an Immanuel Kant, den wichtigsten Philosophen der Neuzeit. ..."], ["oktoberfest", "Knattern f\u00fcr den guten Zweck", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106124057", "... aufgestellt, aber der sollte die beiden nicht vom eigentlich Anlass seines Besuches abhalten: ein Besuch auf dem Oktoberfest. Eisbach3Dass die \"Interessengemeinschaft Surfen in M\u00fcnchen\" die Eisbachwelle an diesem Tag hinter einem Zaun versteckt hat, haben auch viele der Surfer erst vor Ort erfahren. Hinter die Sichtbarriere d\u00fcrfen ..."], ["oktoberfest", "\"Die Leute zeigen auf mich und lachen\"", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106124054", "Sultan H. sammelt w\u00e4hrend des Oktoberfests Flaschen, immer am Haupteingang. 15 bis 20 Euro verdient er pro Tag - wenn er nicht beklaut wird. Protokoll von Franziska Stadlmayer \"Ich bin arbeitslos, mit dem Flaschen sammeln verdiene ich mir etwas ..."], ["oktoberfest", "Zw\u00f6lf ziemlich gute Bars in der M\u00fcnchner Innenstadt", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106124055", "Wer nach dem Oktoberfest nicht unbedingt in einen After-Wiesn-Club gehen will, landet schnell in der Innenstadt. Die Tipps aus der SZ-Redaktion. Muc-BarEingebettet an der Westenriederstra\u00dfe zwischen D\u00f6ner-Stand, Sushi-Bar und Imbiss waren in der ehemaligen Kneipe Marktstad'l gerne ..."], ["oktoberfest", "So wird das Wetter am mittleren Wiesn-Wochenende", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106124056", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der achte Wiesn-Tag Ein 30-J\u00e4hriger ist am Freitagabend am S-Bahn-Hof in Laim t\u00f6dlich ..."], ["oktoberfest", "30 Meter von S-Bahn mitgeschleift - 22-J\u00e4hriger stirbt", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106124061", "... Noch unklar ist, ob der 22-J\u00e4hrige gerade vom Oktoberfest kam und alkoholisiert war. Auch der Grund, warum er gegen die S-Bahn trat, werde noch ermittelt, so die Polizei. Durch den Unfall kam es zu erheblichen Beeintr\u00e4chtigungen bei der M\u00fcnchner S-Bahn und Chaos auf der Hackerbr\u00fccke : Dort stauten sich zahlreiche Besucher, die vom ..."], ["oktoberfest", "Fr\u00fchst\u00fccken im Disneyland des Oktoberfests", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106123674", "... Die Preise sind, wie auf dem Oktoberfest kaum anders zu erwarten, hoch. Besonders was den Kaffee angeht. Der Latte Macchiato kostet 6,70 Euro, der Cappuccino 6,80 Euro, der Espresso doppio 5,50 Euro. Wen solche Preise nicht abschrecken, kann im Kaiserschmarrn einen Kurzurlaub in eine zuckers\u00fc\u00dfe Fantasiewelt genie\u00dfen. ..."], ["oktoberfest", "Hat die Stadt noch Humor? / \"M\u00fcnchen-Liste\" will Wachstum stoppen", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106115193", "... Regionalzugverkehr zum M\u00fcnchner Flughafen mehrere Stunden lang lahm. \"Sie verstehen es, einem das Oktoberfest zu vermiesen\", twitterte ein erboster Reisender. M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST Die Wiesn - sinnlos, unvern\u00fcnftig, wunderbar Hier sind die \u00fcblichen ..."], ["oktoberfest", "So wird das Wetter am mittleren Wiesn-Wochenende", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106113107", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der achte Wiesn-Tag Das Oktoberfest ist f\u00fcr Schausteller die wichtigste Einnahmequelle des ..."], ["oktoberfest", "Mama feiert die h\u00e4rteste Wiesn-Party", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106114512", "Unter all den Feierw\u00fctigen auf dem Oktoberfest sticht eine Gruppe heraus: junge M\u00fctter mit Ausgang. Warum ihnen keiner so schnell was im Bierzelt vormachen kann. Von Laura Kaufmann Nicht der Dinghartinger Burschenverein, nicht der Betriebsausflug der ..."], ["oktoberfest", "Kein Zug zum Flug", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106112434", "... M\u00fcnchner Flughafen mehrere Stunden lang lahm. \"Sie verstehen es, einem das Oktoberfest zu vermiesen\", twitterte ein erboster Reisender. Von Julian Hans Hunderte Reisende sind am Freitag versp\u00e4tet zum Flughafen gekommen oder haben ihren Flieger sogar verpasst, weil die S-Bahn wegen einer ..."], ["oktoberfest", "Touristen attackieren Kellner - wegen der Rechnung", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106113692", "Auch eine Sanit\u00e4terin wird von einem Wiesn-Gast verletzt. Ein Mann soll vor dem Bierzelt eine Besucherin begrapscht haben. Die Polizeimeldungen im \u00dcberblick. Weil sie mit der Rechnung nicht einverstanden waren, sind drei brasilianische Touristen am Donnerstagabend mit einem Kellner in ..."], ["oktoberfest", "Fr\u00fchst\u00fccken im Disneyland des Oktoberfests", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106113496", "... Die Preise sind, wie auf dem Oktoberfest kaum anders zu erwarten, hoch. Besonders was den Kaffee angeht. Der Latte Macchiato kostet 6,70 Euro, der Cappuccino 6,80 Euro, der Espresso doppio 5,50 Euro. Wen solche Preise nicht abschrecken, kann im Kaiserschmarrn einen Kurzurlaub in eine zuckers\u00fc\u00dfe Fantasiewelt genie\u00dfen. ..."], ["oktoberfest", "Ander Art Festival, Kinderflohmarkt und Dieter Reiter als Dirigent", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106113123", "Unsere Empfehlungen f\u00fcr Freitag, Samstag und Sonntag. Von Paulina Schmidt Empfehlungen f\u00fcr Freitag [] Unterschiedliche Bilder und Skulpturen von sechs s\u00fcddeutschen K\u00fcnstlern sind in der Ausstellung Frutti Tutti zu sehen. Alle K\u00fcnstler ..."], ["oktoberfest", "Sonnenuntergang \u00fcber der Wiesn", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106112849", "Das Oktoberfest pr\u00e4gt M\u00fcnchen nicht nur am Boden, sondern auch den Blick von oben. Doch auch abseits der Wiesn gibt es Sehenswertes - zum Beispiel einen letzten Blick ins Gabriel Filmtheater. image001Die Sonne ber\u00fchrt den Boden nicht mehr, nur hoch \u00fcber der Stadt streicht golden das letzte Licht \u00fcber M\u00fcnchen. Dort unten auf der ..."], ["oktoberfest", "Kinderfu\u00dfball aus Elternsicht / Autofahrer f\u00e4hrt U-Bahn-Treppen runter", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106102409", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST Die Sieben-Bier-Bisexualit\u00e4t Ein homoerotisches NDW-Liebeslied bringt es auf dem Oktoberfest zum Bierzelt-Hit . Ein anderer Klassiker besteht nur aus acht Worten. Und was passiert eigentlich, wenn man in M\u00fcnchen wirklich Rosis Nummer w\u00e4hlt? ..."], ["oktoberfest", "Hummels, Rammstein und die Insta-Girls", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106102008", "Die Social-Media-Accounts gl\u00fchen, Cathy Hummels versucht ihr eigenes Oktoberfest-Event zu etablieren - und dann taucht auch noch Till Lindemann auf. people.image_api_mt_wiesn_tag2_165_20190923083301Wer ist das? Till Lindemann, S\u00e4nger der Wiesn-Kapelle Rammstein Was tut der? Hoffentlich ..."], ["oktoberfest", "Ander Art Festival, Kinderflohmarkt und Dieter Reiter als Dirigent", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106102013", "Unsere Empfehlungen f\u00fcr Freitag, Samstag und Sonntag. Von Paulina Schmidt Empfehlungen f\u00fcr Freitag [] Unterschiedliche Bilder und Skulpturen von sechs s\u00fcddeutschen K\u00fcnstlern sind in der Ausstellung Frutti Tutti zu sehen. Alle K\u00fcnstler ..."], ["oktoberfest", "Widerliches auf Wiesn-Toilette: Polizei muss einschreiten", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106096526", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der sechste Wiesn Tag Auf der Wiesn sind die \u00fcblichen Regeln au\u00dfer Kraft gesetzt, das l\u00e4sst ..."], ["oktoberfest", "Wiesn-Besucher klettert auf Dach und st\u00fcrzt rund 15 Meter in die Tiefe", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106101535", "Ein 52-J\u00e4hriger f\u00e4llt zudem in einen Lichtschacht. Auf dem Festgel\u00e4nde benimmt sich ein Besucher derma\u00dfen daneben, dass er gefesselt abgef\u00fchrt wird. Die Polizeimeldungen im \u00dcberblick. Es hat sich offenbar immer noch nicht herumgesprochen: Die Wiesn und ihr Umfeld sind Flugverbotszone. Das gilt auch f\u00fcr Drohnen. Ein ..."], ["oktoberfest", "Die Sieben-Bier-Bisexualit\u00e4t", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106101328", "Ein homoerotisches NDW-Liebeslied bringt es auf dem Oktoberfest zum Bierzelt-Hit. Ein anderer Klassiker besteht nur aus acht Worten. Und was passiert eigentlich, wenn man in M\u00fcnchen wirklich Rosis Nummer w\u00e4hlt? Ein Prosit der Gem\u00fctlichkeit - der Klassiker mit nur acht Worten ..."], ["oktoberfest", "Bar\u00e7a muss im Fall Griezmann 300 Euro Strafe zahlen", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106101536", "... Circle auch wahr, die Stimmung ist gut.\" Mannschaftsabende auf dem Oktoberfest und der Spa\u00df beim Training zeigten, dass die Spieler mehr als nur Arbeitskollegen seien. Das liege auch an den Neuzug\u00e4ngen, die \"richtig gute Charaktere\" seien. \"Das kann das kleine Etwas sein, ob es in die oder die Richtung geht\", sagte Kovac mit Blick auf die M\u00fcnchner ..."], ["oktoberfest", "25 Jahre Lebensmittel f\u00fcr Bed\u00fcrftige / Warum Sparkassen Pr\u00e4miensparvertr\u00e4ge k\u00fcndigen", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106085691", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST \"Ned schiam, ned kratzn, ned bei\u00dfn, das Bier reicht f\u00fcr alle\" Mit witzigen Spr\u00fcchen weist Norbert Gr\u00fcnleitner Besuchern den Weg zum Oktoberfest . Was der Ansager in der U-Bahnstation Theresienwiese in 23 Jahren erlebt hat - von Ehestreits, einer beinahe Geburt und ..."], ["oktoberfest", "\u00d6ffnungszeiten und Highlights beim Oktoberfest 2019", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084653", "... Spontan auf das Oktoberfest gehen und im Zelt feiern? Das mag vielleicht M\u00fcnchnern oder Menschen aus dem Umland gelingen. Nicht-Oktoberfest-Profis werden schnell merken, dass es da den einen oder anderen Fallstrick gibt. Das beginnt schon beim Namen: Manch Tourist stand verwundert Ende Oktober auf der Theresienwiese und fand ..."], ["oktoberfest", "Diese Telefonnummern sind wichtig f\u00fcr die Wiesn", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084652", "... Oktoberfest-Pressestelle: +49 (0)89 233 828 11 Campingplatz Obermenzing: +49 (0)89 811 22 35 Campingplatz Thalkirchen: +49(0)89 72 31 707 SZ.de"], ["oktoberfest", "Polizei meldet mehrere Vorf\u00e4lle auf dem Festgel\u00e4nde", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106083855", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der f\u00fcnfte Wiesn-Tag Die Polizei meldet die Festnahme eines 52-J\u00e4hrigen, der eine Kellnerin ..."], ["oktoberfest", "Der Zeltplan zur Wiesn", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084651", "Wo Sie die einzelnen Festzelte auf dem Oktoberfest finden und was Sie dort erwartet - eine \u00dcbersicht. Und das erwartet Sie in den 18 verschiedenen Oktoberfest-Zelten: SZ.de/bica"], ["oktoberfest", "Kleines Masskrug-Kamasutra", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084650", "... Die Wiesn, das ist die Beziehung des Menschen zum Bier . In all ihren Auspr\u00e4gungen l\u00e4sst diese sich auf dem Oktoberfest beobachten. Die obsessive Verknalltheit, mit der ein Jungspund sein Bier auf der Bank in einem Zug in sich aufnimmt, die gelassene Liebe, bei der im gem\u00e4\u00dfigtem Tempo Schluck f\u00fcr Schluck die Beziehung gepflegt wird, und ..."], ["oktoberfest", "Wiesn-Bedienung begrapscht: Polizei nimmt 52-J\u00e4hrigen fest", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084671", "... geraten auf der Matthias-Pschorr-Stra\u00dfe aneinander. Die Polizeimeldungen vom Oktoberfest. Ein 52-j\u00e4hriger Wiesnbesucher soll eine Bedienung am Montagabend auf dem Oktoberfest sexuell bel\u00e4stigt haben. Die 25-J\u00e4hrige meldete sich bei der Polizei und berichtete, dass sie ein Unbekannter im Ober- und ..."], ["oktoberfest", "Junger Engl\u00e4nder st\u00fcrmt verletzt aus Sanit\u00e4tswache - wegen Liebesbotschaft", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084415", "... Am ersten Wiesn-Wochenende hatte sich ein Oktoberfest-Besucher aus \u00d6sterreich auf den ersten Blick so sehr in eine Sanit\u00e4terin verliebt, dass er ihr direkt im Sanit\u00e4tscontainer einen Heiratsantrag machte. Der Mann war leicht angetrunken gest\u00fcrzt und hatte sich am Bein verletzt. Das Angebot f\u00fcr einen romantischen Spaziergang \u00fcber das Oktoberfest ..."], ["oktoberfest", "Was, so sehen die heute aus?", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106084406", "Das Oktoberfest sp\u00fclt Promis an die \u00d6ffentlichkeit, die wir l\u00e4ngst vergessen oder ganz anders in Erinnerung haben. Besonders eindr\u00fccklich zeigt das die Feier eines M\u00fcnchner Schlager-TV-Senders. Von Stephan Handel florian.peljak__a0a8252_20190924231501Drei amerikanische Studenten auf ..."], ["oktoberfest", "S-Bahn wird wieder p\u00fcnktlicher / Champions-League-Finale 2022 in M\u00fcnchen", "24.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106074888", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST Wo's wuselt und wimmelt Raucher, Reiter, Taschendiebe: Martin Jonas und Jessica Strixner haben ein gro\u00dfformatiges Bilderbuch \u00fcber das Oktoberfest herausgebracht - vom Aufbau der Zelte bis zum letzten Abend, wenn die G\u00e4ste mit Wunderkerzen Abschied nehmen. ..."], ["oktoberfest", "Rassistischer Angriff auf 18-j\u00e4hrigen M\u00fcnchner - der wehrt sich", "24.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106073207", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der vierte Wiesn-Tag Zwei M\u00e4nner beleidigten auf dem Oktoberfest einen M\u00fcnchner mit dunkler ..."], ["oktoberfest", "Wiesnwirt Michael K\u00e4fer \u00f6ffnet sein Fotoalbum", "24.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106074037", "Der Gastronom spricht \u00fcber seine Kindheit in Bogenhausen, \u00fcber das erste Treffen mit seiner Frau und den wahren Grund, warum Bill und Hillary Clinton in sein Festzelt kamen. Protokoll von Christian Mayer KindheitAuf diesem Foto bin ich vielleicht drei Jahre alt, das war im ..."], ["oktoberfest", "Frau findet Geldb\u00f6rse von Wiesn-Kellner mit Tausenden Euro", "24.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106073709", "... H\u00e4tte er seine Geldb\u00f6rse verloren, h\u00e4tte er wohl in den kommenden Tagen auf dem Oktoberfest vor allem gearbeitet, um den Verlust wieder auszugleichen. SZ.de/dpa"], ["oktoberfest", "Zutritt nur f\u00fcr Promis - oder wenn Sie das passende Auto kaufen", "24.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106073552", "Jedes Jahr lockt BMW ein paar bekannte Gesichter zum Armbrustschie\u00dfen aufs Oktoberfest: Michaela May, Jutta Speidel - und den Ex-Wiesnchef Schmid, der ungewollt f\u00fcr einen heiteren Moment sorgt. Von Stephan Handel Ach, vielleicht sollte man ihr einfach beitreten, der ..."], ["oktoberfest", "Urlauber sitzen am Flughafen fest / Unis geben alles f\u00fcr die Exzellenz", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106063707", "... M\u00dcNCHEN ZUM OKTOBERFEST \"Du triffst alte Freunde, du triffst Ex-Frauen und solche, auf die du immer schon scharf bist\" Der Almauftrieb ist das Oktoberfest-Event mit den meisten Promis : Boris Becker, Franziska Knuppe, Lothar Matth\u00e4us - und Philipp Amthor, der sich fragen lassen muss, ob er schon Bier ..."], ["oktoberfest", "1000 beste Freundinnen und ein 150. Geburtstag", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062578", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der dritte Wiesn-Tag Auf der traditionellen Damen-Wiesn von Regine Sixt wird gefeiert, der ..."], ["oktoberfest", "Wann ist ein Rausch ein Vollrausch?", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106063354", "... herbeif\u00fchren, den man umgangssprachlich als Vollrausch bezeichnet und der rings um das Oktoberfest in mannigfaltiger Form zu besichtigen ist: torkelnde, in Sandk\u00e4sten oder Gestr\u00e4uch gekippte und dann eingeschlafene Gestalten, nicht mehr Transportf\u00e4hige, vor denen Taxifahrer Rei\u00dfaus nehmen. ..."], ["oktoberfest", "So kommen Sie mit Kindern g\u00fcnstig \u00fcber die Wiesn", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106063375", "... glutenfreien Reiswaffelerlebnis f\u00fcr die Kleinen steht damit auch auf dem Oktoberfest nichts im Wege. Cool anzusehen ist das Orchestrion aus den F\u00fcnfzigerjahren. Und um das Familien-Platz herum befinden sich mit Babyflug, Musik-Express und Wurf- und Spielbuden ein paar der besten Fahrgesch\u00e4fte f\u00fcr die Kleineren. ..."], ["oktoberfest", "Patient macht Wiesn-Sanit\u00e4terin Heiratsantrag", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106063062", "... Er suchte medizinische Hilfe - und fand die Liebe: Ein Oktoberfest-Besucher aus \u00d6sterreich hat sich am Wochenende auf den ersten Blick so sehr in eine Wiesn-Sanit\u00e4terin verliebt, dass er ihr direkt im Sanit\u00e4tscontainer einen Heiratsantrag machte. Das teilte der Wiesn-Sanit\u00e4tsdienst am Montag in M\u00fcnchen mit. ..."], ["oktoberfest", "\"Ich habe schlechte Nachrichten f\u00fcr Sie\"", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062589", "... ihn begleiten, protestiert. Der Mann winkt ab. Die andere Frau hat einen Alternativvorschlag: Aufs Oktoberfest k\u00f6nne man doch gehen. Das \u00fcberlegen sie jetzt mal. Die beiden Ehepaare indes haben sich entschieden. Sie gehen das Risiko ein und kaufen sich auf eigene Faust Ersatztickets; auf ihren Urlaub ..."], ["oktoberfest", "Zweij\u00e4hriger f\u00e4llt aus Karussell - beide Beine gebrochen", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106063060", "Das Kind verfing sich bei einem Sturz mit den Beinen unter einem Fahrzeug. Nun ermittelt die Polizei, wie es zu dem Unfall kommen konnte. Ein zweij\u00e4hriger Bub ist am Sonntag auf der Theresienwiese aus einem Karussell gefallen und hat sich beide Beine gebrochen. Das Kind sei um ..."], ["oktoberfest", "\u00d6ffnungszeiten und Highlights beim Oktoberfest 2019", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106063049", "... Spontan auf das Oktoberfest gehen und im Zelt feiern? Das mag vielleicht M\u00fcnchnern oder Menschen aus dem Umland gelingen. Nicht-Oktoberfest-Profis werden schnell merken, dass es da den einen oder anderen Fallstrick gibt. Das beginnt schon beim Namen: Manch Tourist stand verwundert Ende Oktober auf der Theresienwiese und fand ..."], ["oktoberfest", "\"Du triffst alte Freunde, du triffst Ex-Frauen und solche, auf die du immer schon scharf bist\"", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062920", "Der Almauftrieb ist das Oktoberfest-Event mit den meisten Promis: Boris Becker, Franziska Knuppe, Lothar Matth\u00e4us - und Philipp Amthor, der sich fragen lassen muss, ob er schon Bier trinken darf. Von Stephan Handel stephan.rumpf_almauftrieb37531_20190922222401Wenn der Abend zu Ende ..."], ["oktoberfest", "Gro\u00dfe Gef\u00fchle, kleine Hendl und ein Totalausfall beim Anzapfen", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062577", "Das Oktoberfest, wie wir es heute kennen, ist erst mit den Jahren entstanden. Wie sich die Wiesn mit der Zeit ver\u00e4ndert hat - und welcher Oberb\u00fcrgermeister beim Anstich total versagte. Eine Chronologie. Von Birgit Kruse Mehr Oktoberfest-Themen finden Sie hier . ..."], ["oktoberfest", "Wege zum Oktoberfest und wieder nach Hause", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062606", "... Dass das Oktoberfest schon immer, also seit 1810, auf der Theresienwiese im Herzen von M\u00fcnchen stattfindet, ist auch logistisch eine Herausforderung. Schlie\u00dflich m\u00fcssen Millionen Menschen mitten in der Stadt zum Festgel\u00e4nde und von dort wieder wegkommen. Der Vorteil der zentralen Lage: Es gibt viele verschiedene Anreisem\u00f6glichkeiten. ..."], ["oktoberfest", "Der Terminator greift zum Taktstock", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062345", "... Heuer: Oliver Petszokat (also Oli P.) und Moderator Kai Pflaume.Letzterer will es auf dem Oktoberfest wohl wissen: \"Ich habe drei Monate keinen Alkohol getrunken\", sagt Pflaume zum Wiesn-Start dem Bayerischen Fernsehen. \"Also das hei\u00dft: Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt.\"Mit Pflaume postet der Flooori (so rufen ihn standesgem\u00e4\u00df ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106061950", "... Oktoberfest-Angeberwissen f\u00fcrs B\u00fcro. Sie haben die ersten Oktoberfest-Tage verpasst und wollen trotzdem bei den Kollegen mitreden? Hier die zehn wichtigsten Fakten zum Auftakt. SZ.de"], ["oktoberfest", "Wo es in M\u00fcnchen die besten Wei\u00dfw\u00fcrste gibt", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106053421", "Der bayerische Fr\u00fchst\u00fccksklassiker besteht selbstverst\u00e4ndlich aus zwei Wei\u00dfw\u00fcrsten, Brezn und s\u00fc\u00dfem Senf. Von Laura Kaufmann Es gibt nur ein wahres Fr\u00fchst\u00fcck, das den Besuch des Oktoberfestes w\u00fcrdig einl\u00e4utet, und das ist die Wei\u00dfwurst . An der Wei\u00dfwurst ist, ..."], ["oktoberfest", "Oktoberfest-Angeberwissen f\u00fcrs B\u00fcro", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106053425", "Sie haben die ersten Oktoberfest-Tage verpasst und wollen trotzdem bei den Kollegen mitreden k\u00f6nnen? Die zehn wichtigsten Fakten zum Auftakt. Besucherzahlen Von einem \"traumhaften Start ins Vergn\u00fcgen\" spricht die Stadt, und Wiesn-Chef Clemens Baumg\u00e4rtner (CSU) sieht einen g\u00fctigen Wettergott am Werk: \"Er muss ein M\u00fcnchner sein.\" Dieser M\u00fcnchner im ..."], ["oktoberfest", "Eine Million Besucher am ersten Wiesn-Wochenende", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052261", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der zweite Wiesn-Tag Die Bilanz zum ersten Wiesn-Wochenende : An den ersten beiden Festtagen ..."], ["oktoberfest", "Alles zum Wiesn-Start / Stadt will einen Nachtbeauftragten", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106053101", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Sophia Baumann Einen Wiesntisch zu bekommen, ist kein einfaches Unterfangen. Wer sich am Samstag einen guten Platz im Festzelt sichern wollte, war deshalb teils schon Stunden vor Anstich am Festgel\u00e4nde. Sobald die Ordner die ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106053098", "... Ozapft is. Mit zwei Schl\u00e4gen hat M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Reiter am Samstag das 186. Oktoberfest er\u00f6ffnet. Zur Liveblog-Nachlese. Wie der Anstich sonst noch so gelaufen ist und warum er dieses Jahr ein politischer Termin war, schreibt Elisa Britzelmeier . Den Trachten- und Sch\u00fctzenumzug hat Max Ferstl angesehen . Alle Texte, Liveblogs, Videos ..."], ["oktoberfest", "An keinem anderen Tag wirkt M\u00fcnchen bayerischer", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052752", "... Prachtgespanne, Trommler und Trachtler sind durch M\u00fcnchen zum Oktoberfest gezogen. Mit 9000 Teilnehmern und sieben Kilometern L\u00e4nge ist es einer der gr\u00f6\u00dften Trachtenumz\u00fcge der Welt. 329E6C000B49061CDas \"M\u00fcnchner Kindl\" Viktoria Ostler f\u00fchrte reitend den Festzug an. Sch\u00e4ffler erinnerten an die Fassmacher, die im 16. ..."], ["oktoberfest", "Auf geht's zur Wiesn", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052750", "... Trommlerzug der Blaskapelle P\u00f6cking marschiert beim Trachten- und Sch\u00fctzenzug zum M\u00fcnchner Oktoberfest mit - hier in der Maximilianstra\u00dfe, im Hintergrund der Bayerische Landtag. Die P\u00f6ckinger, deren Blaskapelle mit 80 Mitgliedern die gr\u00f6\u00dfte im Landkreis Starnberg ist, freuen sich heuer besonders \u00fcber die begehrte Teilnahme,feiern sie ..."], ["oktoberfest", "12,5 Stunden am Steuer - Busunfall mit Wiesn-Besuchern aus Italien", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052359", "... der Fahrer eines italienischen Reisebusses auf dem Weg zur Oktoberfest-Er\u00f6ffnung einen Unfall gebaut. Er geriet auf der Autobahn 96 in Buchloe auf die linke Spur und touchierte einen \u00fcberholenden Kleintransporter, wie die Polizei am Sonntag berichtete. Alle Beteiligten, darunter 49 Passagiere in den Bus, blieben ..."], ["oktoberfest", "Zwei \u00dcbergriffe auf Sanit\u00e4ter am Oktoberfest", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052356", "... Ein Wiesn-Besucher aus Brasilien kam gleich drei Mal zu den Sanit\u00e4tern: Er war alleine auf das Oktoberfest gekommen und f\u00fchlte sich bei den Rettern offenbar sehr wohl. Da es au\u00dfer einem kleinen Rausch keinen Grund gab, den Mann l\u00e4nger dazubehalten, schickten sie ihn jedes Mal wieder weg. ..."], ["oktoberfest", "\"Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt\"", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052105", "... Heuer: Oliver Petszokat (also Oli P.) und Moderator Kai Pflaume.Letzterer will es auf dem Oktoberfest wohl wissen: \"Ich habe drei Monate keinen Alkohol getrunken\", sagt Pflaume zum Wiesn-Start dem Bayerischen Fernsehen. \"Also das hei\u00dft: Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt.\"Mit Pflaume postet der Flooori (so rufen ihn standesgem\u00e4\u00df ..."], ["oktoberfest", "Thommy tr\u00e4llert im Marstall", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052265", "Auf der Wiesn sind die Promis im Party-Modus und gehen die Sache sehr unterschiedlich an. Die einen posieren und sch\u00e4kern, Thomas Gottschalk und Felix Neureuther zieht es gleich auf die B\u00fchne. Von Stephan Handel people.image_api_tp_tag1_eroeffnung_oktoberfest_muc_005_20190922084502D ..."], ["oktoberfest", "Die Wiesn als Gradmesser der Macht", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106051707", "... Das Oktoberfest ist nicht nur ein gewaltiges Volksfest, sondern auch ein Gradmesser, wie das Volk die Macht in Stadt und Land verteilt hat. Blickt man am Tag des Anzapfens von den B\u00e4nken unten hinauf zur Polit-Galerie im Schottenhamel, sitzt seit vielen Jahrzehnten in der Mitte ein Oberb\u00fcrgermeister von der SPD, links davon verspeisen dessen ..."], ["oktoberfest", "Ein Ballkontakt, 340 Meter gelaufen - Rot!", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050666", "... L\u00e4ssigste Aktion des Spieltages: Die K\u00f6lner Mannschaft hat Tische auf dem Oktoberfest reserviert - unabh\u00e4ngig vom Spielergebnis. Gro\u00dfer Optimismus oder Vorhersehung von wegzutrinkendem Frust? So oder so eine entspannte Einstellung. Vielleicht dachten sich die M\u00e4nner vom Rhein aber auch einfach, dass sie so bald nicht wieder die M\u00f6glichkeit ..."], ["oktoberfest", "Andrang und Anstich - der erste Wiesntag", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050224", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Der erste Wiesn-Tag Im Jahr vor der Kommunalwahl wird der Oktoberfest-Anstich zum ..."], ["oktoberfest", "375 Eins\u00e4tze f\u00fcr die Sanit\u00e4ter auf dem Oktoberfest", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050152", "Die Polizei spricht dennoch von einem normalen Tag. Die erste \"Bierleiche\" gibt es bereits zehn Minuten nach Er\u00f6ffnung. Ungew\u00f6hnlich schnell mussten einige Zelte schlie\u00dfen. Von SZ-Autoren . ..."], ["oktoberfest", "\"Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt\"", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050610", "... Heuer: Oliver Petszokat (also Oli P.) und Moderator Kai Pflaume.Letzterer will es auf dem Oktoberfest wohl wissen: \"Ich habe drei Monate keinen Alkohol getrunken\", sagt Pflaume zum Wiesn-Start dem Bayerischen Fernsehen. \"Also das hei\u00dft: Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt.\"Mit Pflaume postet der Flooori (so rufen ihn standesgem\u00e4\u00df ..."], ["oktoberfest", "Coutinho schie\u00dft sein erstes Tor zweimal", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050560", "... zu fr\u00fch in den Strafraum liefen. Auch sonst technisch einen Schritt vor allen anderen auf dem Platz. Das Oktoberfest ist einmal im Jahr, wenn Coutinho spielt, ist immer Zirkus in der Stadt.Auf der Wiesn... muss er bei seinem ersten Besuch als zugezogener S\u00fcdamerikaner ohne Festbier-Erfahrung erstmal nur \u00fcberleben. ..."], ["oktoberfest", "B\u00f6ser Rausch f\u00fcr K\u00f6ln", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050558", "... L\u00e4ssigste Aktion des Spieltages: Die K\u00f6lner Mannschaft hat Tische auf dem Oktoberfest reserviert - unabh\u00e4ngig vom Spielergebnis. Gro\u00dfer Optimismus oder Vorhersehung von wegzutrinkendem Frust? So oder so eine entspannte Einstellung. Vielleicht dachten sich die M\u00e4nner vom Rhein aber auch einfach, dass sie so bald nicht wieder die M\u00f6glichkeit ..."], ["oktoberfest", "Wiesn-Kuscheln statt k\u00e4mpfen", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050557", "Im Jahr vor der Kommunalwahl wird der Oktoberfest-Anstich zum politischen Termin. Der Oberb\u00fcrgermeister legt einen Fr\u00fchstart hin, seine Herausforderinnen m\u00fcssen sich beweisen - und der Ministerpr\u00e4sident wird ausgebuht. Von Elisa Britzelmeier ..."], ["oktoberfest", "Schon nach zehn Minuten die erste \"Bierleiche\"", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050451", "... Zehn Minuten nach dem Anzapfen haben Sanit\u00e4ter auf dem M\u00fcnchner Oktoberfest die erste \"Bierleiche\" behandelt. \"Eine 18-J\u00e4hrige Engl\u00e4nderin hatte vorher zuviel getrunken und dann eine Alkoholvergiftung erlitten\", teilte die Aicher Ambulanz Union mit. Den ersten Abtransport von der Wiesn ins Krankenhaus verzeichnete der ..."], ["oktoberfest", "Der Zeltplan zur Wiesn", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050362", "Wo Sie die einzelnen Festzelte auf dem Oktoberfest finden und was Sie dort erwartet - eine \u00dcbersicht. Und das erwartet Sie in den 18 verschiedenen Oktoberfest-Zelten: SZ.de/bica"], ["oktoberfest", "\"Das bedeutendste Fest der Welt\"", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050238", "... 310698-01-02M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter hat das Oktoberfest mit nur zwei Schl\u00e4gen er\u00f6ffnet. Mehr Routine geht wohl kaum. Oder wie der Moderator im BR Fernsehen meint: \"Es waren satte Schl\u00e4ge, es waren glatte Schl\u00e4ge.\" Keine Patzer, keine Spritzer, kein Fluchen wie in vergangenen Jahren, als Reiter mit den Worten \"Schei\u00df ..."], ["oktoberfest", "Treffen sich Nadelstreifen und Hackebeil", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050225", "Die Tracht wird vornehmer - auch auf der Wiesn. Im Fokus stehen Handwerk und hochwertige Materialien. Kreative und modische Details kommen trotzdem nicht zu kurz. Von Violetta Simon Auch in diesem Jahr setzt die Oktoberfestmode auf Tradition - was ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050158", "... M\u00fcnchner Oktoberfest beginnt. Um Punkt zw\u00f6lf Uhr wird Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) das erste Fass Bier anzapfen und damit das gr\u00f6\u00dfte Volksfest der Welt er\u00f6ffnen. Gut sechs Millionen G\u00e4ste aus aller Welt werden bis zum 6. Oktober erwartet. Verfolgen Sie den ersten Wiesn-Tag im SZ-Liveblog. ..."], ["oktoberfest", "Wo die besten Wei\u00dfw\u00fcrste br\u00fchen", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050155", "Der Fr\u00fchst\u00fccksklassiker vor dem Besuch der Wiesn besteht selbstverst\u00e4ndlich aus zwei Wei\u00dfw\u00fcrsten, Brezn und s\u00fc\u00dfem Senf. Wo das fern der Festwiese Spa\u00df macht. Von Laura Kaufmann Es gibt nur ein wahres Fr\u00fchst\u00fcck, das den Besuch des Oktoberfestes ..."], ["oktoberfest", "40 000 Menschen demonstrieren f\u00fcrs Klima / Die Mythen des Oktoberfests", "20.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106040717", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Max Ferstl Eine Demonstration ist immer auch ein Wettbewerb der Schilder, und wer etwas auf sich h\u00e4lt, hat eines dabei, nat\u00fcrlich ein selbstgebasteltes. Es ist allerdings gar nicht so einfach, das perfekte Demo-Schild zu ..."], ["oktoberfest", "18 Zelte, 18 Anzapf-Rituale", "20.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106040121", "Ozapft is - den Spruch kennt man aus dem Schottenhamel, wo der M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeister das erste Fass ansticht. Jedes Zelt hat seine eigenen Besonderheiten. Von Franz Kotteder Festhalle SchottenhamelWer im Schottenhamelzelt anzapft, wei\u00df nun ..."], ["oktoberfest", "Treffen sich Nadelstreifen und Hackebeil", "20.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106039801", "Die Tracht wird vornehmer - auch auf der Wiesn. Im Fokus stehen Handwerk und hochwertige Materialien. Kreative und modische Details kommen trotzdem nicht zu kurz. Von Violetta Simon Auch in diesem Jahr setzt die Oktoberfestmode auf Tradition - was ..."], ["oktoberfest", "Hotels, Kliniken und Polizei: M\u00fcnchen bereitet sich auf die Wiesn vor", "20.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106039800", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Ein Tag vor Anstich Die Kliniken in M\u00fcnchen bereiten sich mit Notfall-\u00dcbungen auf das ..."], ["oktoberfest", "Wo die besten Wei\u00dfw\u00fcrste br\u00fchen", "20.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106039058", "Der Fr\u00fchst\u00fccksklassiker vor dem Besuch der Wiesn besteht selbstverst\u00e4ndlich aus zwei Wei\u00dfw\u00fcrsten, Brezn und s\u00fc\u00dfem Senf. Wo das fern der Festwiese Spa\u00df macht. Von Laura Kaufmann Es gibt nur ein wahres Fr\u00fchst\u00fcck, das den Besuch des Oktoberfestes ..."], ["oktoberfest", "Neuheiten, Trachtentrends und die Sicherheitslage zur Wiesn", "19.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106031229", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Zwei Tage vor Anstich Nicht mit dem Ma\u00dfkrug zuschlagen, nicht auf den Tischen tanzen: Das ..."], ["oktoberfest", "Treffen sich Nadelstreifen und Hackebeil", "19.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106030190", "Die Tracht wird vornehmer. Im Fokus stehen Handwerk und hochwertige Materialien. Kreative und modische Details kommen trotzdem nicht zu kurz. Von Violetta Simon Auch in diesem Jahr setzt die Oktoberfestmode auf Tradition - was ..."], ["oktoberfest", "Sicherheit auf dem Oktoberfest / E-Scooter l\u00f6st Brand aus", "18.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106022781", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Max Fluder Nur noch dreimal schlafen, dann ist es so weit: Die Wiesn beginnt. Und auf die eine oder die andere Weise bereitet sich wohl die ganze Stadt auf dieses Ereignis vor. Klar; die S- und U-Bahnen werden noch voller ..."], ["oktoberfest", "\u00d6ffnungszeiten und Highlights beim Oktoberfest 2019", "18.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106019560", "... Spontan auf das Oktoberfest gehen und im Zelt feiern? Das mag vielleicht M\u00fcnchnern oder Menschen aus dem Umland gelingen. Nicht-Oktoberfest-Profis werden schnell merken, dass es da den einen oder anderen Fallstrick gibt. Das beginnt schon beim Namen: Manch Tourist stand verwundert Ende Oktober auf der Theresienwiese und fand ..."], ["oktoberfest", "Party, Eskalation und ein bisschen Wiesn-Amore", "18.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106021797", "Das Hofbr\u00e4u-Festzelt ist das Epizentrum der Oktoberfest-Eskalation: Wer feiern und Leute aus aller Welt kennenlernen will, ist hier richtig und findet rasend schnell Gleichgesinnte. Dass sich der bayerische Staat eine eigene Brauerei leistet? Interessant. Dass diese Brauerei aus M\u00fcnchen ein Zelt auf dem ..."], ["oktoberfest", "Als w\u00e4re ein Meteorit eingeschlagen", "15.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105973206", "Das Oktoberfest pr\u00e4gt M\u00fcnchen nicht nur am Boden, sondern auch den Blick von oben. Doch auch abseits der Wiesn gibt es Sehenswertes - zum Beispiel einen letzten Blick ins Gabriel Filmtheater. image001Die Sonne ber\u00fchrt den Boden nicht mehr, nur hoch \u00fcber der Stadt streicht golden das letzte Licht \u00fcber M\u00fcnchen. Dort unten auf der ..."], ["oktoberfest", "Sch\u00fcler absichtlich angefahren / S-Bahn-Ausf\u00e4lle / Dirndl selber schneidern", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105952663", "... Es soll ja einige Menschen geben, die das Jahr, einfach gesagt, in zwei Teile einteilen: die Oktoberfest-Zeit und die Zeit bis zum n\u00e4chsten Oktoberfest. Da wird dann das Fitnessprogramm im Fr\u00fchjahr auch nicht durchgef\u00fchrt, um gesund zu leben oder gute Vors\u00e4tze zu erf\u00fcllen, sondern um in Form f\u00fcr das Dirndl respektive die Lederhose zu bleiben. ..."], ["oktoberfest", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106123676", "... drei Jahren k\u00fcndigte der fr\u00fchere US-Pr\u00e4sident an, nach dem Ende seiner Amtszeit das M\u00fcnchner Oktoberfest zu besuchen. In diesem Jahr bietet sich nun eventuell eine gute Gelegenheit. 7 aus 7 - Meistempfohlen in dieser Woche Alternativer Nobelpreis geht an Greta Thunberg. Neben der ..."], ["oktoberfest", "Wege zum Oktoberfest und wieder nach Hause", "11.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105941794", "... Dass das Oktoberfest schon immer, also seit 1810, auf der Theresienwiese im Herzen von M\u00fcnchen stattfindet, ist auch logistisch eine Herausforderung. Schlie\u00dflich m\u00fcssen Millionen Menschen mitten in der Stadt zum Festgel\u00e4nde und von dort wieder wegkommen. Der Vorteil der zentralen Lage: Es gibt viele verschiedene Anreisem\u00f6glichkeiten. ..."], ["oktoberfest", "Eine Kreuzung, 32 Schilder / Auswege aus der \"Kita-Krise\"", "10.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105933316", "... Das Oktoberfest ist f\u00fcr E-Scooter tabu Betrunkene nutzen die E-Tretroller besonders gerne. Nun haben sich die Roller-Vermieter mit Stadt und Polizei auf eine Sperrzone w\u00e4hrend der Wiesn geeinigt - um niemanden in Versuchung zu f\u00fchren. Isarinselfest feiert Jubil\u00e4um Bei dem Fest zwischen Ludwigs- und ..."], ["oktoberfest", "Erfolg f\u00fcr M\u00fcnchner \u00c4rzte / Gr\u00fcne Welle f\u00fcr Radler", "08.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105892395", "... M\u00fcnchen k\u00e4mpft ums Oktoberfest Die Stadt m\u00f6chte sich das Markenrecht f\u00fcr den Namen seines Volksfests sichern. F\u00fcr den Begriff \"Oktoberfest\" musste sie aber gerade eine Niederlage einstecken. Zum Artikel M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchen k\u00e4mpft ums Oktoberfest", "07.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105871666", "Die Stadt m\u00f6chte sich das Markenrecht f\u00fcr den Namen seines Volksfests sichern. F\u00fcr den Begriff \"Oktoberfest\" musste sie aber gerade eine Niederlage einstecken. Von Franz Kotteder Im Kampf um die Markenrechte f\u00fcr den Begriff \" Oktoberfest \" hat die ..."], ["oktoberfest", "Wie die Stadt bei Nacht leuchtet / Charme-Offensive der Wiesnwirte", "05.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105827236", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Sophia Baumann Ist das Licht jetzt aus? Eine Frage, die viele Eltern Abend f\u00fcr Abend ihren Kindern stellen. Aber selbst wenn die Nachttischlampe endlich ausgeknipst ist, ist es in M\u00fcnchen oft nicht richtig dunkel. Da m\u00fcssen ..."], ["oktoberfest", "So bekommen Sie einen Tisch auf dem Oktoberfest", "05.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105826343", "... F\u00fcr einen Tisch auf dem Oktoberfest gibt es keine zentrale Reservierungsstelle, sondern jedes Festzelt bietet eigene Reservierungsm\u00f6glichkeiten. Von allen anderen Bezugsquellen raten Wirte und die Stadt M\u00fcnchen dringend ab. Einen Tisch sollte man bereits Monate im Voraus ab M\u00e4rz oder April reservieren. Wer sich zu sp\u00e4t ..."], ["oktoberfest", "Neuheiten, Trachtentrends und die Sicherheitslage zur Wiesn", "05.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106030762", "Auf einen Blick auf dem Laufenden zum Thema Wiesn: In diesem Newsblog lesen Sie ausgew\u00e4hlte Artikel der SZ-Redakteure rund um das Oktoberfest 2019. Zwei Tage vor Anstich Der Wiesn-Chef Clemens Baumg\u00e4rtner (CSU) pr\u00e4sentiert beim ..."], ["oktoberfest", "E-Scooter-Firmen unter Beobachtung / Familienfehde nach Geldtransporter\u00fcberfall", "04.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105816307", "... in Bremen bringt die Wiesn-Schaustellerfamilie Renoldi in Bedr\u00e4ngnis . Der Vorfall k\u00f6nnte auch Auswirkungen auf das diesj\u00e4hrige Oktoberfest haben. M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch ..."], ["oktoberfest", "Der Zeltplan zur Wiesn", "04.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105815813", "Wo Sie die einzelnen Festzelte auf dem Oktoberfest finden und was Sie dort erwartet - eine \u00dcbersicht. Und das erwartet Sie in den 18 verschiedenen Oktoberfest-Zelten: SZ.de/bica"], ["oktoberfest", "Oktoberfest wie in vergangenen Zeiten", "03.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105807259", "... (Achtung: drei Euro Eintritt), l\u00e4sst es sich etwas geruhsamer feiern. Manch einer hat so seine Liebe zum Oktoberfest wiederentdeckt. Das Festzelt Tradition, das gr\u00f6\u00dfte Bierzelt auf der Oiden Wiesn, wirbt mit dem Spruch \"Zur\u00fcck zur Gem\u00fctlichkeit\". Und das v\u00f6llig zu Recht: Hier gibt es traditionelle Blasmusik, Bier aus Steinkr\u00fcgen und echte ..."], ["oktoberfest", "Ein letzter Geheimtipp, wenn alle anderen Zelte voll sind", "03.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105807260", "Wer einen freien Oktoberfest-Tisch sucht, denkt nicht unbedingt an diesen Ort. Genau darin liegt die St\u00e4rke des Museumszelts auf der Oiden Wiesn. Man kann sich dr\u00fcber streiten, ob das Museumszelt nun zu den klassischen Bierzelten auf dem Oktoberfest geh\u00f6rt, oder nicht. Vom ..."], ["oktoberfest", "Ein Ort f\u00fcr S\u00e4nger und Liebhaber Altm\u00fcnchner K\u00fcche", "03.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105807258", "Wer das Volkss\u00e4ngerzelt betritt, reist quasi ins M\u00fcnchen um das Jahr 1900 zur\u00fcck. Vor allem ein Blick auf die spezielle Speisekarte lohnt sich. Wer durch die Eingangst\u00fcren des Volkss\u00e4ngerzelts \"Zur Sch\u00f6nheitsk\u00f6nigin\" tritt, landet quasi im M\u00fcnchen um das Jahr 1900. Die ..."], ["oktoberfest", "Musik jenseits der Wiesn-Hits", "03.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105807257", "Das Herzkasperlzelt soll ein traditionelles M\u00fcnchner Wirtshaus auf Zeit darstellen. Das merkt man besonders am Kulturprogramm und der Musikauswahl. Wem die gro\u00dfen Oktoberfestzelte zu voll, laut und Mainstream sind, der wird sich im Herzkasperlzelt vielleicht eher wohlf\u00fchlen: Es soll - so ..."], ["oktoberfest", "BRK-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer im Sinne der Menschen", "01.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105782539", "... Gespr\u00e4ch \u00fcber die Bedeutung des Ehrenamts , \u00fcber Katastrophenschutz, das Oktoberfest und die Freizeitgestaltung von Jugendlichen. SZ: Was sind die Aufgaben eines Kreisgesch\u00e4ftsf\u00fchrers beim Roten Kreuz? Albert S\u00f6hl: In der Gesch\u00e4ftsstelle hier sind wir zust\u00e4ndig f\u00fcr die Arbeit des Roten Kreuzes im Landkreis Freising, sprich alles was mit ..."], ["oktoberfest", "Wie sich gefl\u00fcchtete Journalisten ver\u00e4ndert haben / Ein Quadratmeter f\u00fcr 160 000 Euro", "29.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105720678", "... \" Motiv zum Suchen und Entdecken\" Wo ist die Breze, wo die Bavaria und wo der Dackel? Der offizielle Wiesnmasskrug zum Oktoberfest 2019 von Mirjam M\u00f6\u00dfmer kommt im Suchbild-Design daher. Zum Artikel Das Bob Beaman schlie\u00dft f\u00fcr immer Auf Facebook verk\u00fcndet der Elektro-Club, das es nicht mehr weitergeht. \"Ich glaube, wir haben viel ..."], ["oktoberfest", "Gro\u00dfe Gef\u00fchle, kleine Hendl und ein Totalausfall beim Anzapfen", "29.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105719734", "Das Oktoberfest, wie wir es heute kennen, ist erst mit den Jahren entstanden. Wie sich die Wiesn mit der Zeit ver\u00e4ndert hat - und welcher Oberb\u00fcrgermeister beim Anstich total versagte. Eine Chronologie. Mehr Oktoberfest-Themen finden Sie hier . SZ.de/bica"], ["oktoberfest", "Oktoberfest-ABC: Eine Anleitung f\u00fcr die Wiesn", "29.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105719555", "... Jeder Spa\u00df hat einmal ein Ende - und das kommt auf dem Oktoberfest f\u00fcr manchen fr\u00fcher als vermutet: Um 22:30 Uhr h\u00f6rt in den meisten gro\u00dfen Festzelten die Kapelle auf zu spielen, der Nachschub an Bier versiegt und die Feiermeute wird langsam Richtung Ausgang getrieben. Regelm\u00e4\u00dfig l\u00e4sst sich dann ein weiteres Wiesn-Ritual beobachten: der Versuch noch ..."], ["oktoberfest", "Hubschrauberungl\u00fcck der Familie Inselkammer / Blick in Chefzimmer", "26.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105677274", "... Flugblattaktion landet vor Gericht, aber die Verhandlung endet schnell Zwei junge Leute wollten auf dem Oktoberfest im Stile von Sophie Scholl vor Rechtsextremismus warnen. Doch ein Polizist missverstand die Flyer und der Fall landete vor Gericht - allerdings nur kurz. Zum Artikel T\u00f6dlicher Badeunfall am Lerchenauer See Ein 46-J\u00e4hriger ist am Sonntag ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchner Unternehmerfamilie stirbt bei Helikopter-Ungl\u00fcck", "26.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105674022", "... Franz ist zusammen mit dessen Frau Angela der Chef der Brauerei Aying, sein Cousin Peter ist Wirt auf dem Oktoberfest und betreibt das Hotel Platzl in M\u00fcnchen. August Inselkammer wiederum leitete zusammen mit seinem gleichnamigen Vater bis zu dessen Tod im April dieses Jahres die Firma Isartaler Holzhaus in Holzkirchen. Die Besch\u00e4ftigten trafen sich ..."], ["oktoberfest", "Wie Juden mit dem Antisemitismus umgehen / Postkarten f\u00fcrs Klima", "23.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105656459", "... Wochen zieht die M\u00fcnchner Polizei 300 alkoholisierte Fahrer aus dem Verkehr. Unter den Beamten w\u00e4chst der Unmut - und das Oktoberfest kommt erst noch. Zum Artikel M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch ..."], ["oktoberfest", "Fledermaus-Sprechstunde im Rumfordschl\u00f6ssl", "22.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105644274", "... dpa_5F9E2A00E02D37D9Mit der Frage, wie viele wei\u00dfe und blaue Streifen einen Maibaum zieren, kann man auf dem Oktoberfest sicher die eine oder andere Wette um eine Mass Bier gewinnen. In einem Monat wird angezapft, und wer in den dann folgenden zwei Wochen nachz\u00e4hlen will, hat es auf der Wiesn nicht weit. Auf dem derzeit noch recht matschigen Festgel\u00e4nde ..."], ["oktoberfest", "Hoch- und Tiefbau auf der Wiesn", "18.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105594407", "... dpa_5F9E2A00E02D37D9Mit der Frage, wie viele wei\u00dfe und blaue Streifen einen Maibaum zieren, kann man auf dem Oktoberfest sicher die eine oder andere Wette um eine Mass Bier gewinnen. In einem Monat wird angezapft, und wer in den dann folgenden zwei Wochen nachz\u00e4hlen will, hat es auf der Wiesn nicht weit. Auf dem derzeit noch recht matschigen Festgel\u00e4nde ..."], ["oktoberfest", "Lieber H\u00e4ndchen halten als Marvel-Film", "16.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105815478", "... Silvio D\u00f6llinger Der Festzeltaufbauchef auf dem Cannstatter Wasen, 39, l\u00e4stert \u00fcber das M\u00fcnchner Oktoberfest. Die Zelte dort seien \"riesen Holzhallen; du hast B\u00e4nke drinnen, Leute, Party, Blaskapelle. Und hier hast du halt wirklich - ich sag schon fast - Restaurant\", sagte er der Deutschen Presse-Agentur. Von den Festzelten her sei der Wasen \"schon ..."], ["oktoberfest", "Kleines Masskrug-Kamasutra", "09.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105826329", "... Die Wiesn, das ist die Beziehung des Menschen zum Bier. In all ihren Auspr\u00e4gungen l\u00e4sst diese sich auf dem Oktoberfest beobachten. Die obsessive Verknalltheit, mit der ein Jungspund sein Bier auf der Bank in einem Zug in sich aufnimmt, die gelassene Liebe, bei der im gem\u00e4\u00dfigtem Tempo Schluck f\u00fcr Schluck die Beziehung gepflegt wird, und ..."], ["oktoberfest", "Ist die Wiesn ein Beziehungskiller?", "05.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105826328", "Paartherapeut David Wilchfort erkl\u00e4rt, wo Fremdgehen beginnt, wie Partner gelassen bleiben und ob man auf dem Oktoberfest tats\u00e4chlich die gro\u00dfe Liebe finden kann. Interview von Lars Langenau David Wilchfort, 70, ist Doktor der Medizin. Der Paar-und ..."], ["oktoberfest", "Tom und Heidi und Pfarrer Bill", "03.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105421955", "... aber sind Heidi und Tom (und sein Zwillingsbruder Bill) ein Ph\u00e4nomen nicht unn\u00e4hnlich zum Oktoberfest: In der Bundesrepublik bekannt und nicht nur beliebt - aber im Ausland legend\u00e4r und nahezu symbolhaft f\u00fcr Deutschland. Den Bekanntheitsgrad des Medienstars Heidi Klum muss man hier nicht breittreten. Oft unter den Tisch f\u00e4llt hierzulande jedoch, ..."], ["oktoberfest", "Wo Pink ist, ist Party", "27.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105301378", "... robert.haas_robschmfwa19f_03_20190716135714Vor gut einer Woche haben auf der Theresienwiese die Vorbereitungen f\u00fcr das Oktoberfest begonnen - und tats\u00e4chlich nehmen die Festhallen bereits ihre unverkennbare Erscheinung an. Die allj\u00e4hrlich wiederkehrende Frage: \"Was, jetzt schon Wiesnaufbau?\" ist in diesem Jahr nicht ganz unberechtigt, denn ..."], ["oktoberfest", "Stadt will Silvester-Feuerwerk einschr\u00e4nken / F\u00e4lschungsverdacht bei Mir\u00f3-Ausstellung", "23.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105262740", "... September in M\u00fcnchen die Gr\u00fcndermesse Bits & Pretzels er\u00f6ffnen. Auch aufs Oktoberfest ist er eingeladen. Zum Artikel Stadtrat stimmt \u00fcber Kohleausstieg ab Der Stadtrat entscheidet diesen Mittwoch \u00fcber die Zukunft des Kohleblocks im Heizkraftwerk. Die Meinungen gehen auseinander - ein \u00dcberblick \u00fcber die Positionen. Zum ..."], ["oktoberfest", "Was Barack Obama mit M\u00fcnchen verbindet", "23.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105261704", "... eine Woche lang in M\u00fcnchen bliebe. Die Messe wird n\u00e4mlich am 29. September er\u00f6ffnet, das Oktoberfest bereits am 21. September. SZ.de"], ["oktoberfest", "Barack Obama kommt nach M\u00fcnchen", "23.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105261455", "Der fr\u00fchere Pr\u00e4sident der USA wird Ende September in M\u00fcnchen die Gr\u00fcndermesse Bits & Pretzels er\u00f6ffnen. Auch aufs Oktoberfest ist er eingeladen. Von Ulrich Sch\u00e4fer Zwei Jahre lang haben Felix Haas, Bernd Storm van's Gravesande und ..."], ["oktoberfest", "Gewaltloser Widerstand mal ganz anders", "21.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105174610", "... robert.haas_robschmfwa19f_03_20190716135714Vor gut einer Woche haben auf der Theresienwiese die Vorbereitungen f\u00fcr das Oktoberfest begonnen - und tats\u00e4chlich nehmen die Festhallen bereits ihre unverkennbare Erscheinung an. Die allj\u00e4hrlich wiederkehrende Frage: \"Was, jetzt schon Wiesnaufbau?\" ist in diesem Jahr nicht ganz unberechtigt, denn ..."], ["oktoberfest", "Mitsingen ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992981", "Im Paulaner Festzelt trifft man Prominenz aus der Nachbarschaft - dank des \u00fcberdimensionalen Paulaner-Krugs kann man das Bierzelt gar nicht verfehlen. Gem\u00fctlichkeit drinnen und ein Garten im S\u00fcden des Zelts, auf den die warme Herbstsonne scheint - was will man mehr? Das Paulaner Festzelt ..."], ["oktoberfest", "Wein statt Bier, das rat ich dir", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992983", "Das Dilemma mancher Wiesnbesucher: N\u00fcchtern ist der lallende, schunkelnde Banknachbar nicht zu ertragen. Wenn aber das s\u00fcffige Oktoberfestbier so gar nicht schmeckt? Ist das Weinzelt die Rettung. Wer sagt denn, dass es immer Bier sein muss auf der Wiesn ? Im Weinzelt gibt es mehr als 15 Weine und verschiedene Sekt- und Champagner-Sorten. ..."], ["oktoberfest", "F\u00fcr Jung und Alt", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992982", "Hier sitzen unter der rot-gr\u00fcn-gelben Decke vor allem G\u00e4ste aus dem M\u00fcnchner Umland zusammen. Wer hinein will, muss aber fr\u00fch aufstehen. Das Sch\u00fctzen-Festzelt ist bei der M\u00fcnchner Jugend genauso beliebt wie bei traditionsbewussten Bayern. Auch Familien kommen gerne, besonders zur traditionellen Mittags-Wiesn. Vor allem am Wochenende muss man aber ..."], ["oktoberfest", "Hier wird ozapft", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992972", "... Das Schottenhamel-Zelt mag so mancher Wiesn-Besucher als wichtigstes auf dem Oktoberfest sehen - denn hier hat alles begonnen und hier zapft allj\u00e4hrlich der M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeister das erste Fass an. Nach dem Einzug der Wiesn-Wirte hei\u00dft es in dem \u00e4ltesten Zelt auf dem Festplatz um Punkt 12 Uhr mittags: \"Ozapft is!\" Erst wenn diese Worte ..."], ["oktoberfest", "Gestatten, Ihre Brotzeit!", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992974", "Nur in der Ochsenbraterei auf der Wiesn gibts die beliebten Ochsensemmeln. Und nur hier kennt auch jeder den Namen des Tieres, das er gerade verspeist. Aber Vorsicht, das Zelt ist schnell dicht. Hier gibt's deftige Kost, besonders beliebt ist die Ochsensemmel. Schon vor dem Eingang begegnet man seinem sp\u00e4teren Essen - dort dreht sich ..."], ["oktoberfest", "Gut gebr\u00fcllt, L\u00f6we", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992977", "\"L\u00f6\u00f6\u00f6weenbr\u00e4\u00e4u!\" In regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden schallt der Lockruf des Maskottchens \u00fcber die Wiesn. Wer ihm ins L\u00f6wenbr\u00e4u-Zelt folgt, wird mit Stimmung wie im Stadion belohnt. Die L\u00f6wenbr\u00e4u-Festhalle ist beliebter Treffpunkt, vor allem auch bei, wie sollte es anders sein, den Spielern und Fans des TSV 1860 M\u00fcnchen, ..."], ["oktoberfest", "Mit dem FC Bayern feiern", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992973", "Eine Mass mit der M\u00fcnchner Schickeria und allen, die gerne dazugeh\u00f6ren w\u00fcrden? Daf\u00fcr ist Michael K\u00e4fers Wiesn-Sch\u00e4nke die richtige Adresse. K\u00e4fers Wiesn-Sch\u00e4nke ist das Promizelt schlechthin. Hier lassen sich die Fu\u00dfballstars des FC Bayern und Tennislegende Boris Becker gerne blicken, dazu weitere A- B- oder Z-Prominenz. Die M\u00fcnchner Schickeria ..."], ["oktoberfest", "Unter wei\u00df-blauem Himmel", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992975", "Unter dem \"Himmel der Bayern\" im Hacker-Zelt feiern gstandene Mannsbilder und junge Wiesnbesucher gemeinsam. Im Hackerzelt trifft sich die Jugend, um zu feiern. Aber auch die gstandene Trachtler f\u00fchlen sich hier wohl. Nicht umsonst gibt's nur hier den echten Himmel der Bayern. ..."], ["oktoberfest", "Steckerlfisch und Augustiner", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992980", "Die Fische der Fischer-Vroni sind weltber\u00fchmt, braten an einem 15 Meter langen Spie\u00df - und sind ziemlich lecker. In so manches Bierzelt geht man, um sich einen Rausch anzutrinken - nicht so in der Fischer-Vroni . Hier schaut man vorbei, wenn man Hunger hat. Die Steckerlfische haben inzwischen weltweiten Ruf erlangt. ..."], ["oktoberfest", "Traditionell und feierw\u00fctig", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992978", "Sagenhaft sch\u00f6n soll sie gewesen sein, Rosi Pschorr. Zu Ehren ihrer Namenspatronin tritt jedes Jahr eine Jodlerin im Br\u00e4urosl auf. Traditionalisten zieht es hierher, aber auch die homosexuelle Community. Im Br\u00e4urosl feiern am ersten Wiesn-Sonntag Lesben und Schwule. Aber ..."], ["oktoberfest", "Pfeil ins Herz", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992979", "... H\u00f6hepunkt im Zelt ist das Oktoberfest-Armbrust-Landesschie\u00dfen. Seit 110 Jahren hat das Zelt eine eigene Sch\u00fctzenanlage, jedes Jahr wird hier auch das beliebte Prominenten-Armbrustschie\u00dfen ausgetragen. Die Armbrustsch\u00fctzen-Festhalle hat 5830 Pl\u00e4tze innen und 1620 au\u00dfen. Im Garten gibt es einen Raucherbereich. ..."], ["oktoberfest", "Wo die Bedienung freundlich l\u00e4chelt", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992976", "Das Augustiner ist das Lieblingszelt vieler M\u00fcnchner. Hier sind nicht nur die Bedienungen fast immer gut gelaunt. Manche meinen auch, hier g\u00e4be es das beste Bier der Welt. Es ist das Wohlf\u00fchl-Zelt auf der Wiesn. Gem\u00fctlichkeit und Freundlichkeit stehen hier an erster Stelle. Sogar der gr\u00f6\u00dfte Stress ..."], ["oktoberfest", "M\u00fcnchen bereitet sich auf die Wiesn vor", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992990", "... Kindl oder die Bavaria. Gebaut wurde er \u00fcbrigens von einem K\u00fcnstler aus Sachsen. Zum Oktoberfest zieht das stolze Tier dann auf seinen 40 Meter hohen Turm. dpa_5F9DE0009B28946B\u00dcber das ganze Aufbauspektakel wacht wie immer die Bavaria. Die Bronzestatue hatte K\u00f6nig Ludwig I. 1843 bis 1850 errichten ..."], ["oktoberfest", "Fotos am Odeonsplatz zeigen Opfer von Bombenangriffen", "13.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104493083", "... robert.haas_robschmfwa19f_03_20190716135714Vor gut einer Woche haben auf der Theresienwiese die Vorbereitungen f\u00fcr das Oktoberfest begonnen - und tats\u00e4chlich nehmen die Festhallen bereits ihre unverkennbare Erscheinung an. Die allj\u00e4hrlich wiederkehrende Frage: \"Was, jetzt schon Wiesnaufbau?\" ist in diesem Jahr nicht ganz unberechtigt, denn ..."], ["oktoberfest", "MVG-Streik: Verkehr am Limit / Gest\u00e4ndnis im Fall der Vergewaltigung mit Wolfsmaske", "09.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103706830", "... T\u00f6dliches Wiesn-Gebalze um eine Frau Thomas B. t\u00f6tete auf dem Oktoberfest im Raucherbereich des Augustiner-Zelts einen anderen Mann. Der Anlass f\u00fcr die Attacke war banal, danach verlie\u00df B. den Tatort und trank noch eine Mass. Zum Artikel Mutma\u00dflicher Vergewaltiger mit Wolfsmaske r\u00e4umt Vorw\u00fcrfe ein Der ..."], ["oktoberfest", "T\u00f6dlicher Streit auf dem Oktoberfest - Schl\u00e4ger zu f\u00fcnfeinhalb Jahren Haft verurteilt", "09.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103680807", "... Nach einem t\u00f6dlichen Streit auf dem M\u00fcnchner Oktoberfest ist ein 43-J\u00e4hriger zu einer Freiheitsstrafe von f\u00fcnfeinhalb Jahren verurteilt worden. Das Landgericht M\u00fcnchen I schickte den Mann, der einen t\u00f6dlichen Schlag gegen einen 58 Jahre alten Kontrahenten im vergangenen Jahr vor einem Wiesn-Zelt zugegeben hat, au\u00dferdem f\u00fcr zwei Jahre in ..."], ["oktoberfest", "Diese Telefonnummern sind wichtig f\u00fcr die Wiesn", "08.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103743520", "... Oktoberfest-Pressestelle: +49 (0)89 233 828 11 Campingplatz Obermenzing: +49 (0)89 811 22 35 Campingplatz Thalkirchen: +49(0)89 72 31 707 SZ.de"], ["oktoberfest", "T\u00f6dlicher Schlag auf Oktoberfest: F\u00fcnf Jahre Haft gefordert", "05.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103652126", "... Weil er einem Oktoberfest-Besucher im Streit mutma\u00dflich einen t\u00f6dlichen Schlag gegen den Kopf versetzt hat, soll ein Mann f\u00fcr f\u00fcnf Jahre ins Gef\u00e4ngnis. Vor dem Landgericht M\u00fcnchen I forderte die Staatsanwaltschaft, den gest\u00e4ndigen 43-J\u00e4hrigen wegen K\u00f6rperverletzung mit Todesfolge in einem minderschweren Fall zu verurteilen. Der ..."], ["oktoberfest", "Der Wiesn-Aufbau hat begonnen", "01.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103616071", "Noch ist erst Anfang Juli, doch in der Stadt werden schon die ersten Vorbereitungen f\u00fcr das Oktoberfest sichtbar. robert.haas_robokauf19f_2_20190708115701Am Montag, 8. Juli, beginnt der Aufbau auf der Theresienwiese. Trotz Widerstands der Anwohner, die die allj\u00e4hrlichen Einschr\u00e4nkungen durch die Bauarbeiten und das Fest leid ..."], ["oktoberfest", "Nacktbaden in der Stadt / Wiesn-Mass wird wieder teurer", "28.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103596479", "... Bis zu 11,80 Euro f\u00fcr eine Mass auf der Wiesn Neues Oktoberfest, neue Preise: Im Schnitt wird das Bier 30 Cent teurer als im Vorjahr. Zum Artikel M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch ..."], ["oktoberfest", "Sechs Alternativen zum Kaufen", "23.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103547904", "... verdient, ist Airbnb. Privatleute k\u00f6nnen dort ihre Wohnung oder auch nur ein Zimmer f\u00fcr ein paar N\u00e4chte feilbieten. Allein zum Oktoberfest 2018 sollen knapp 4200 M\u00fcnchner ihre Wohnung an Fremde untervermietet haben. Was sich nach einer einfachen M\u00f6glichkeit anh\u00f6rt, ein paar schnelle Euro zu verdienen, kann jedoch auch ins Auge gehen, denn nicht ..."], ["oktoberfest", "13 Biergarten-Klassiker, die echte M\u00fcnchner kennen sollten", "19.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103524183", "... Unweit der Theresienwiese l\u00e4sst sich auch in den 50 nicht-Oktoberfest-Wochen ganz wunderbar eine Mass genie\u00dfen - zumindest bei sommerlichen Wetter. Nach dem Auszug der Messe war pl\u00f6tzlich jede Menge Platz an der Theresienh\u00f6he. In die ehemalige Kantine f\u00fcr die Messebesucher kam 2007 ein Augustiner Wirtshaus und davor nat\u00fcrlich ein ..."], ["oktoberfest", "Der Kampf nach einer Vergewaltigung / \u00c4rger im Englischen Garten", "14.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103485437", "... in Milbertshofen gebraut werden. In ein paar Jahren k\u00f6nnte es das Bier auf dem Oktoberfest geben. Zum Artikel Eine \"Schelln\" mit Todesfolge Ein 43-J\u00e4hriger soll einen Mann auf der Wiesn mit solcher Wucht geschlagen haben, dass dieser Hirnblutungen erlitt und starb. Die Vita des mutma\u00dflichen T\u00e4ters klingt w\u00fcst. Nun ..."], ["oktoberfest", "Residenz in M\u00fcnchen - Die Burg im Untergrund - Im Mittelalter lie\u00dfen die Herz\u00f6ge am Stadtrand eine Festung errichten, um sich vor den B\u00fcrgern zu sch\u00fctzen. Eine Treppe in der Residenz f\u00fchrt hinab zu den \u00dcberresten der Neuveste", "14.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105436370", "... Residenz geleitet. Jetzt f\u00fchrt er Besucher hinab, immer w\u00e4hrend der Residenzwochen, kurz nach dem Oktoberfest. Er zeigt ihnen einen alten Wehrgang, der erhalten geblieben ist, und eine Bastion. Er f\u00fchrt sie zu den Fundamenten des Silberturms und in die einstige Schatzkammer, er zeigt ihnen das Kellergew\u00f6lbe des alten Ballhauses - und taucht am Ende ..."], ["oktoberfest", "Tabuthema Leihmutterschaft / Gr\u00fcne fordern gelbe Tonne f\u00fcr Maxvorstadt", "12.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103463544", "... Konzertbesucher im Olympiastadion mit k\u00fchlem Bier. Die Technik hat sich bereits auf dem Oktoberfest bew\u00e4hrt. Zum Artikel Die Angst der CSU vor roten Fahrradstreifen Die CSU-Rathausfraktion will verhindern, dass Parkpl\u00e4tze in der Fraunhoferstra\u00dfe wegfallen - gleichzeitig fordert sie den Bau einer neuen Tiefgarage im Zentrum. Zum ..."], ["oktoberfest", "Open-Airs im Sommer / Verurteilung im Mordfall mit Frostschutzmittel", "23.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103301066", "... M\u00fcnchen will sich erinnern Lange hat die Stadt die Opfer des Oktoberfest-Attentats mit einigen Tausend Mark abgespeist, nun will sie eine Kultur des Erinnerns etablieren. Eine ganze Reihe an Projekten ist geplant. Zum Artikel Haftstrafe wegen versuchten Mordes mit Frostschutzmittel Weil sie ..."], ["oktoberfest", "Video bringt \u00d6sterreichs Vize-Kanzler in Bedr\u00e4ngnis, gescheiterte Brexit-Gespr\u00e4che, E-Roller kommen", "17.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103251394", "... EXKLUSIV Ermittlungen zum Oktoberfest-Attentat vor dem Aus . Die 2014 neu angestrengten Untersuchungen zu den Hintergr\u00fcnden des Anschlags von 1980 stehen kurz vor dem Abschluss. Die Angaben einer Zeugin, die sich 2013 gemeldet hatte, konnten nicht best\u00e4tigt werden. \"Es gibt keine letztliche Kl\u00e4rung\", sagt ein Fahnder. Von Annette Ramelsberger ..."], ["oktoberfest", "Oktoberfest-Attentat: Die Hintergr\u00fcnde bleiben ungekl\u00e4rt", "17.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103250185", "... 1980 sterben bei einem Anschlag auf dem Oktoberfest 12 Menschen, \u00fcber 200 werden verletzt. Es ist das schlimmste rechtsradikale Attentat in der Geschichte der Bundesrepublik. Die Ermittlungen dazu werden aber schnell eingestellt. Gundolf K\u00f6hler, der T\u00e4ter, ist bei dem Anschlag selbst umgekommen. Er war ein Waffennarr, rechtsradikal, aber hatte ..."], ["oktoberfest", "Ermittlungen zum Oktoberfest-Attentat vor dem Aus", "17.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103250536", "Bei dem Anschlag 1980 in M\u00fcnchen waren 13 Menschen ums Leben gekommen, unter ihnen der Attent\u00e4ter Gundolf K\u00f6hler. Ob der Rechtsradikale Komplizen hatte, konnte die Bundesanwaltschaft nicht eindeutig feststellen. Von Annette Ramelsberger ..."], ["oktoberfest", "Schadet das Volksbegehren zum Mietendeckel den Mietern?", "30.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103097433", "... Am Freitag hatte der Mieterverein M\u00fcnchen seine Initiative vorgestellt. Nach dem Oktoberfest wolle man beginnen, Unterschriften f\u00fcr die Zulassung des Volksbegehrens zu sammeln. Neben dem Mietenstopp wollen die Initiatoren fordern, dass bei Wiedervermietungen der Preis nicht h\u00f6her als im Mietspiegel liegen d\u00fcrfe. Mieten k\u00f6nnten dann sogar ..."], ["oktoberfest", "Volksbegehren soll hohe Mieten in Bayern stoppen", "26.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103065608", "... Um zugelassen zu werden, muss das Volksbegehren erst die H\u00fcrde von 25 000 Unterschriften nehmen. Diese sollen im Herbst nach dem Oktoberfest gesammelt werden. Anschlie\u00dfend m\u00fcssen sich innerhalb von 14 Tagen zehn Prozent der bayerischen Bev\u00f6lkerung - etwa eine Million Menschen - in den Rath\u00e4usern in die Listen eintragen. \"Entscheidend ist f\u00fcr uns, dass ..."], ["oktoberfest", "Fr\u00fchling auf der Theresienwiese", "24.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103045574", "... In M\u00fcnchen hei\u00dft es nun wieder \"O'zapft is\"! Aber nein, hier geht es nicht um das Oktoberfest, sondern um die kleine Wiesn, das allj\u00e4hrliche Fr\u00fchlingsfest auf der Theresienwiese. Klein ist mittlerweile jedoch schwer untertrieben. Zum 55. Mal gibt es nun schon die kleine Schwester des gr\u00f6\u00dften Volksfestes der Welt, das in den letzten Jahren eine halbe ..."], ["oktoberfest", "Zwischen Sehnsucht und Vorurteil", "09.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102936062", "Europa als Konkurrenz oder Bedrohung? Als Partner? Vielleicht sogar als Vorbild? So blickt die Welt auf unseren Kontinent - SZ-Korrespondenten berichten. Von SZ-Autoren Europ\u00e4er haben eine eigene Vorstellung von ihrem Kontinent - einig sind ..."], ["oktoberfest", "Die Geister, die ich mied", "06.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102916095", "... einer Versammlung von Erste-Welt-Monstern an einem Ort namens Geisterbahn halten? Auf dem Oktoberfest h\u00e4tte ich darin fast eine Herzattacke bekommen. Und daf\u00fcr zahlen die Leute auch noch Geld? Fast habe ich den Eindruck, als w\u00e4re das eine Art Erlebnis-Kompensation. Weil viele M\u00fcnchner in ihrem Leben nur sehr selten die Schrecken des ..."], ["oktoberfest", "\"Das kann die DFL aus der Portokasse bezahlen\"", "29.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102842809", "... Warum soll der Fu\u00dfball Polizeikosten tragen, wenn die Polizeikr\u00e4fte bei Veranstaltungen wie dem Oktoberfest aber weiter von Steuergeldern bezahlt werden? Unser Gesetz ist auch f\u00fcr andere Gro\u00dfveranstaltungen anwendbar. Und zwar dann, wenn diese gewinnorientiert sind, eine gewisse Mindestanzahl ..."], ["oktoberfest", "Mia san teuer", "28.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102834325", "... Manuel Neuer (2011)Ein Junge aus dem Ruhrpott auf dem Oktoberfest: So kam Manuel Neuer 2011 nach M\u00fcnchen. Aus der S\u00fcdkurve gab es wegen der S04-Ultra-Vergangenheit des Torwarts Unmuts\u00e4u\u00dferungen (\"Koan Neuer\"), doch die waren schnell verflogen, als man sah, wie gut dieser Neuer war. Seither ist er bei den Bayern jeden einzelnen Euro der 30 ..."], ["oktoberfest", "Er macht's wieder selber", "20.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102766496", "... Wetten, dass..? -Ausgabe ohne Baggerwette \u00e4hnlich absurd w\u00e4re wie ein Oktoberfest mit ausschlie\u00dflich alkoholfreiem Bier. Ob die Showlandschaft nach dieser Wiedervereinigung wieder zu einer bl\u00fchenden wird, muss sich noch erweisen, aber allein die Hoffnung, dass es so werden k\u00f6nnte, hat schon das Zeug, eine von Krimischwemme und ..."], ["oktoberfest", "Ein kleines Dorf auf gro\u00dfer Fahrt", "09.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102674007", "... Das alles f\u00fchrt zu einer faszinierend entspannten Stimmung an Bord, denn so wie die Deutschen auf dem Oktoberfest gepflegt die Sau rauslassen, weil das nun mal die zwei daf\u00fcr vorgesehenen Wochen im Jahr sind, so wirken s\u00e4mtliche Passagiere auf der MS Hamburg so Zen wie 337 Hinduk\u00fche, weil nun eben Urlaub ist und die Entspannung quasi per ..."], ["oktoberfest", "Gr\u00f6\u00dfer, dicker, auff\u00e4lliger", "22.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102548843", "... Auf Kuba eine Zigarrenfabrik zu besuchen, ist etwa dasselbe, wie in M\u00fcnchen aufs Oktoberfest zu gehen. Da finden Rausch und Folklore, Klischee und Unvernunft zusammen. Sogar Nichtraucher verlassen die Fertigungsst\u00e4tten, in denen die Zigarren noch von Hand gerollt werden, h\u00e4ufig mit einem Kistchen Cohiba oder dergleichen. Alleine im Jahr 2018 ..."], ["oktoberfest", "\"Ich bringe alle Ausl\u00e4nder um\"", "21.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102539009", "... 24. September: Weil er ihn und seine Freunde wegen ihres Alkoholpegels nicht vom Oktoberfest heimfahren m\u00f6chte, beleidigt ein 56-j\u00e4hriger Deutschen einen aus Sri Lanka stammenden Taxifahrer mit rassistischen Parolen. Anschlie\u00dfend schlagen er, seine aus Thailand stammende Ehefrau und ein Begleiter auf den Mann ein. ..."], ["oktoberfest", "Der Mann, der den \"Freistaat\" Bayern begr\u00fcndete", "21.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102538833", "... erfolgreiches Bundesland etabliert - dabei beruft sich die Partei zum Beispiel auf Institutionen wie das M\u00fcnchner Oktoberfest und den FC Bayern. Die Tatsache, dass die CSU nach dem Krieg fast ununterbrochen an der Macht war, hat ihr das nat\u00fcrlich erleichtert. Die bayerische SPD versucht immer wieder, Eisner als einen der ihren zu ..."], ["oktoberfest", "Der Mann, der den \"Freistaat\" Bayern begr\u00fcndete", "20.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102529929", "... erfolgreiches Bundesland etabliert - dabei beruft sich die Partei zum Beispiel auf Institutionen wie das M\u00fcnchner Oktoberfest und den FC Bayern. Die Tatsache, dass die CSU nach dem Krieg fast ununterbrochen an der Macht war, hat ihr das nat\u00fcrlich erleichtert. Die bayerische SPD versucht immer wieder, Eisner als einen der ihren zu ..."], ["oktoberfest", "Wen t\u00e4uscht Cathy Hummels \u00fcberhaupt?", "11.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102450530", "... entstehen, zum Beispiel, wenn sie in ihrer Funktion als Ehefrau des Fu\u00dfballspielers Mats Hummels das Oktoberfest besucht, ist der Grund ihres Erscheinens vor Gericht weniger banal: Der \"Verband Sozialer Wettbewerb\" hat sie verklagt, weil sie auf ihrem Instagram-Account Werbung f\u00fcr Firmen gemacht haben soll, ohne diese als solche zu ..."]]