[["querdenken", "In der Fernsehfabrik", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110676151", "... Bewegtbild war zu sehen am 25. Oktober, als die Bewegung \"Querdenken\" nach Berlin mobilisierte und Reporter Matthias Lukaschewitsch in einer Schalte gebeten wurde, das Demonstrationsgeschehen zu beschreiben. Ob die Lage \"ein bisschen ruhiger\" sei bei ihm, fragte die Moderatorin. Lukaschewitsch sagte, \"ein bisschen ruhiger ist gut, zu unserer ..."], ["querdenken", "Unentschieden", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110674298", "Etwa 110 Menschen versammeln sich am Freitag am Marienplatz, um gegen die Corona-Politik zu protestieren. Bei der Gegenveranstaltung warnen genauso viele Teilnehmer vor einer Vereinnahmung durch Rechte. Von Kerstin Vogel Es ist ein Bereitschaftspolizist, der an diesem Freitagnachmittag die ..."], ["querdenken", "Autofahrer st\u00f6\u00dft an Tor des Kanzleramts", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110636972", "... Gepr\u00fcft werde aber, ob es eine Verbindung zu Vereinigungen wie \"Querdenken\" gibt, die seit Wochen teils gewaltsam gegen die staatlichen Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung der Corona-Pandemie protestieren. Einige dieser Vereinigungen hatte auf sozialen Medien f\u00fcr Mittwochmorgen zu Protesten vor dem Kanzleramt und dem Bundestag ..."], ["querdenken", "Bericht: L\u00e4nder wollen Teil-Lockdown offenbar bis kurz vor Weihnachten verl\u00e4ngern", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110606417", "... begleiteten. Leipzig wurde zwei Wochen nach der chaotischen \"Querdenken\"-Demo erneut zum Schauplatz f\u00fcr Proteste von Gegnern der Corona-Politik und Gegendemos. Die Berliner Polizei bezifferte die Zahl der Teilnehmer am sogenannten Schweigemarsch vom Prenzlauer Berg zum zentral gelegenen Alexanderplatz ..."], ["querdenken", "Bedford-Strohm kritisiert Corona-Leugner", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110607605", "Wer die Bek\u00e4mpfung des Virus sabotiere, riskiere \"das Leben von vielen Menschen\" und k\u00f6nne sich nicht auf das christliche Freiheitsverst\u00e4ndnis berufen, sagt der evangelische Landesbischof. Parlament der evangelischen Kirche ber\u00e4t \u00fcber Corona und die Folgen Montag, 23. November, 17.19 Uhr:In der Corona-Krise wirbt Landesbischof ..."], ["querdenken", "Corona verschlimmert die Situation von Obdachlosen", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110606412", "... dass die Versammlung unter Ber\u00fccksichtigung der Erfahrungen mit Versammlungen der \"Querdenken\"-Bewegung infektionsschutzrechtlich nicht vertretbar sei, gab der zust\u00e4ndige Senat des Bayerischen Verwaltungsgerichtshofs zur Begr\u00fcndung an. Die Veranstalter h\u00e4tten sich im Verwaltungsverfahren ausdr\u00fccklich geweigert, Vorkehrungen f\u00fcr die ..."], ["querdenken", "Lauterbach: Reisebusse sollen Schulverkehr entlasten", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110600582", "... begleiteten. Leipzig wurde zwei Wochen nach der chaotischen \"Querdenken\"-Demo erneut zum Schauplatz f\u00fcr Proteste von Gegnern der Corona-Politik und Gegendemos. Die Berliner Polizei bezifferte die Zahl der Teilnehmer am sogenannten Schweigemarsch vom Prenzlauer Berg zum zentral gelegenen Alexanderplatz ..."], ["querdenken", "Aiwanger: 3600 bayerische Firmen warten auf \u00dcberbr\u00fcckungshilfe", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110596635", "... dass die Versammlung unter Ber\u00fccksichtigung der Erfahrungen mit Versammlungen der \"Querdenken\"-Bewegung infektionsschutzrechtlich nicht vertretbar sei, gab der zust\u00e4ndige Senat des Bayerischen Verwaltungsgerichtshofs zur Begr\u00fcndung an. Die Veranstalter h\u00e4tten sich im Verwaltungsverfahren ausdr\u00fccklich geweigert, Vorkehrungen f\u00fcr die ..."], ["querdenken", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598809", "... \"Querdenken\"-Demos in mehreren deutschen St\u00e4dten.Unter anderem in Berlin und Leipzig demonstrieren Menschen am Wochenende gegen die Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung des Virus - aber auch Gegendemonstranten machen mobil. Aktuelle Meldungen aus Deutschland. In Leipzig ist die Lage nach der Absage einer Demo am Samstag zeitweise chaotisch. Mehr ..."], ["querdenken", "Proteste und Gegenproteste in Berlin und Leipzig", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598508", "... begleiteten. Leipzig wurde zwei Wochen nach der chaotischen \"Querdenken\"-Demo erneut zum Schauplatz f\u00fcr Proteste von Gegnern der Corona-Politik und Gegendemos. Die Berliner Polizei bezifferte die Zahl der Teilnehmer am sogenannten Schweigemarsch vom Prenzlauer Berg zum zentral gelegenen Alexanderplatz ..."], ["querdenken", "\"Ja, hallo, ich bin Jana aus Kassel\"", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110597122", "... Da war also Jana aus Kassel und f\u00fchlte sich wie Sophie Scholl. Ihr Auftritt ereignete sich am Samstag bei einer \"Querdenken\"-Demo auf Hannovers Opernplatz. \"Ja, hallo, ich bin Jana aus Kassel, und ich f\u00fchle mich wie Sophie Scholl\", sprach die junge Frau im Wintermantel auf der B\u00fchne, die Stimme br\u00fcchig bewegt. Da sie \"seit Monaten hier im ..."], ["querdenken", "Allen Widerst\u00e4nden zum Trotz", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110592157", "... Es ist eine bemerkenswerte Randnotiz dieser Pandemie-Saison, dass die Arzt-Praxis des \"Querdenken\"-Aktivisten Bodo Schiffmann gerade einmal 2,2 Kilometer neben der Sinsheimer Arena liegt. Als die dort beheimatete TSG Hoffenheim am Samstag ihr Heimspiel gegen den VfB Stuttgart bestritt, hatte der Corona-Skeptiker zusammen mit seinem ..."], ["querdenken", "\"Katz-und-Maus-Spiel\" nach Absage von Corona-Demo", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110590954", "... \"Katz-und-Maus-Spiel\". Der SPD-Politikers sprach aber von einer ganz anderen Situation als bei der Leipziger \"Querdenken\"-Demonstration vor zwei Wochen, die aus dem Ruder gelaufen war, und einer gut abgestimmten Strategie zwischen Polizei und Versammlungsbeh\u00f6rde. Die angemeldete Kundgebung von Kritikern der Corona-Politik wurde am Nachmittag ..."], ["querdenken", "Sibler sichert Studierenden Corona-Bonus zu", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110588307", "... dass die Versammlung unter Ber\u00fccksichtigung der Erfahrungen mit Versammlungen der \"Querdenken\"-Bewegung infektionsschutzrechtlich nicht vertretbar sei, gab der zust\u00e4ndige Senat des Bayerischen Verwaltungsgerichtshofs zur Begr\u00fcndung an. Die Veranstalter h\u00e4tten sich im Verwaltungsverfahren ausdr\u00fccklich geweigert, Vorkehrungen f\u00fcr die ..."], ["querdenken", "M\u00fcnchner \"Querdenker\"-Demo bleibt untersagt", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110565006", "... dass die Versammlung unter Ber\u00fccksichtigung der Erfahrungen mit Versammlungen der \"Querdenken\"-Bewegung infektionsschutzrechtlich nicht vertretbar sei, gab der zust\u00e4ndige Senat des Bayerischen Verwaltungsgerichtshofs zur Begr\u00fcndung an. Die Veranstalter h\u00e4tten sich im Verwaltungsverfahren ausdr\u00fccklich geweigert, Vorkehrungen f\u00fcr die ..."], ["querdenken", "Schw\u00e4bisches Revoluzzertum", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559867", "Die \"Querdenken\"-Bewegung wurde in Stuttgart gegr\u00fcndet und hat in Baden-W\u00fcrttemberg besonders gro\u00dfen Zulauf. Kann das Zufall sein? Ein Blick in die Geschichte zeigt: eher nein. Von Claudia Henzler Ist es Zufall, dass die \"Querdenken\"-Bewegung ausgerechnet in Stuttgart ..."], ["querdenken", "Wenn die Maske f\u00e4llt", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559838", "... inzwischen geradezu g\u00e4ngig. Der Verfassungsschutz hat bislang keine der nur lose verbundenen \"Querdenken\"-Gruppen in verschiedenen St\u00e4dten zu einem offiziellen Beobachtungsobjekt erkl\u00e4rt. Es sind Gruppen, die nicht per se rechtsextrem sind, sich aber gegen\u00fcber Neonazis oft nicht abgrenzen. Hauptsache, man k\u00f6nne gemeinsam das \"System\" besiegen. In ..."], ["querdenken", "\"Ein hochexplosives Gemisch\"", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110538768", "... Bundestagsabgeordnete Karsten Hilse war zuletzt gar mit einem T-Shirt der Querdenken-Initiative im Parlament aufgetreten. Innenministerium untersagt Kundgebungen vor dem Bundestag Martina Renner, die stellvertretende Parteivorsitzende der Linken und Rechtsextremismus-Expertin ihrer Fraktion, bef\u00fcrchtet sogar, ..."], ["querdenken", "\"Ein hochexplosives Gemisch\"", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533981", "... Bundestagsabgeordnete Karsten Hilse war zuletzt gar mit einem T-Shirt der Querdenken-Initiative im Parlament aufgetreten. Innenministerium untersagt Kundgebungen vor dem Bundestag Martina Renner, die stellvertretende Parteivorsitzende der Linken und Rechtsextremismus-Expertin ihrer Fraktion, bef\u00fcrchtet sogar, ..."], ["querdenken", "\"Jeder Kontakt, der nicht stattfindet, ist gut im Kampf gegen die Pandemie\"", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110522405", "... Vor eineinhalb Wochen war in Leipzig eine \"Querdenken\"-Kundgebung von mehr als 20 000 Gegnern der Corona-Ma\u00dfnahmen aus dem Ruder gelaufen. Auch am vergangenen Wochenende gingen in verschiedenen deutschen St\u00e4dten Anh\u00e4nger der Bewegung auf die Stra\u00dfe, darunter in Frankfurt am Main, D\u00fcsseldorf und Aachen. ..."], ["querdenken", "Bund: Minderj\u00e4hrige sollen nur noch einen festen Freund treffen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110522260", "... ungenehmigt. In D\u00fcsseldorf kamen am Sonntag nach Angaben der Polizei \"deutlich weniger\" Menschen zu einer \"Querdenken\"-Standkundgebung als erwartet. Anstatt der angemeldeten 3000 Teilnehmer waren es nach Sch\u00e4tzungen eines Reporters der Deutschen Presse-Agentur zun\u00e4chst nur rund 300 Menschen. ..."], ["querdenken", "Bund: Minderj\u00e4hrige sollen nur noch einen festen Freund treffen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518490", "... ungenehmigt. In D\u00fcsseldorf kamen am Sonntag nach Angaben der Polizei \"deutlich weniger\" Menschen zu einer \"Querdenken\"-Standkundgebung als erwartet. Anstatt der angemeldeten 3000 Teilnehmer waren es nach Sch\u00e4tzungen eines Reporters der Deutschen Presse-Agentur zun\u00e4chst nur rund 300 Menschen. ..."], ["querdenken", "Corona-Strategie auf dem Pr\u00fcfstand", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506591", "... Samstag, 14. November, 20 Uhr:Bei Demonstrationen der \"Querdenken\"-Bewegung sind am Samstag erneut Menschen auf die Stra\u00dfe gegangen. In Aichach und in Regensburg demonstrierten jeweils rund 1000 Personen gegen Corona-Ma\u00dfnahmen, teilte die Polizei mit. \"Nein! zum zweiten Lockdown\", hie\u00df es etwa auf Transparenten in Regensburg. Die ..."], ["querdenken", "Corona-Demos in NRW - Reul warnt vor Rechtsextremisten", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506831", "... ungenehmigt. In D\u00fcsseldorf kamen am Sonntag nach Angaben der Polizei \"deutlich weniger\" Menschen zu einer \"Querdenken\"-Standkundgebung als erwartet. Anstatt der angemeldeten 3000 Teilnehmer waren es nach Sch\u00e4tzungen eines Reporters der Deutschen Presse-Agentur zun\u00e4chst nur rund 300 Menschen. ..."], ["querdenken", "Und dann zischt der Wasserstrahl", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505338", "... frei\", \"Dr. Mengele\" oder \"ZION\" zu tragen - wie es auf fr\u00fcheren Querdenken-Demos geschehen war. Man distanziere sich von allen Neonazis und Rechtsextremen, ruft Frankie, \"wenn einer neben Euch sich als Nazi zu erkennen gibt, isoliert ihn, er hat hier nichts zu suchen\", ruft er unter dem Applaus der Menge. ..."], ["querdenken", "\u00c4rzte gegen Aufkl\u00e4rung", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505066", "Auch Mediziner verbreiten in der Corona-Pandemie teils haltlose Behauptungen oder sogar Verschw\u00f6rungsmythen. Gibt es eine M\u00f6glichkeit, dagegen vorzugehen? Von Marija Barisic Sie nennen sich \"\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\", sprechen von einer \"v\u00f6llig ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505016", "... \"Querdenken\"-Demos in mehreren deutschen St\u00e4dten.Die Initiative hat f\u00fcr Samstag unter anderem in Regensburg, Bayreuth und Frankfurt am Main Gegner der staatlich verordneten Corona-Ma\u00dfnahmen zu Protesten aufgerufen. Die Beh\u00f6rden rechnen mit mehreren Tausend Teilnehmern. \u00d6sterreichs Regierung will Teil-Lockdown versch\u00e4rfen.Seit fast zwei ..."], ["querdenken", "S\u00f6der: Keine Lockerungen vor Ende November", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110497966", "... Gericht am Freitagabend mit. Die f\u00fcr Samstag auf dem Dultplatz in Regensburg geplante Demo der Initiative \"Querdenken\" soll unter dem Motto \"Demonstration f\u00fcr Selbstbestimmung und Maskenbefreiung\" stehen. Die Antragsteller h\u00e4tten es vers\u00e4umt, zuerst eine Klage einzureichen, ohne die ein Eilantrag nicht zul\u00e4ssig sei, so die Begr\u00fcndung f\u00fcr die ..."], ["querdenken", "Es knirscht", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110499453", "... es, das Versagen von Sicherheits- und Versammlungsbeh\u00f6rden im Umgang mit der \"Querdenken\"-Demonstration am vergangenen Wochenende in Leipzig aufzuarbeiten und L\u00f6sungen im Umgang mit \u00e4hnlichen Protesten zu finden. Die m\u00f6glichst n\u00fcchterne Auseinandersetzung sollte auch die Vertrauenskrise innerhalb der schwarz-rot-gr\u00fcnen Koalition aufl\u00f6sen. ..."], ["querdenken", "Corona in Deutschland: Genug Betten, wenig Pflegekr\u00e4fte", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110499220", "... Weitere Themen: Seehofer f\u00fcr Zugriff auf verschl\u00fcsselte Kommunikation, Verfassungsschutz beobachtet \"Querdenken\", Cummings tritt zur\u00fcck. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \"Auf den Punkt\" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um ..."], ["querdenken", "\u00c4rzte gegen Aufkl\u00e4rung", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110498818", "Auch Mediziner verbreiten in der Corona-Pandemie teils haltlose Behauptungen oder sogar Verschw\u00f6rungsmythen. Gibt es eine M\u00f6glichkeit, dagegen vorzugehen? Von Marija Barisic Sie nennen sich \"\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\", sprechen von einer \"v\u00f6llig ..."], ["querdenken", "Hooligans und viele Fragen", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110492492", "... Nach der eskalierten \"Querdenken\"-Demonstration in der Leipziger Innenstadt, hat die Aufarbeitung der Ereignisse die Parlamente erreicht. Wie schwer sind die Vers\u00e4umnisse der politischen F\u00fchrung einzusch\u00e4tzen? Wie genau sah die Gefahrenprognose der Polizei aus? Was wussten die Sicherheitsbeh\u00f6rden \u00fcber die Durchsetzung der Teilnehmer ..."], ["querdenken", "\u00c4rzte gegen Aufkl\u00e4rung", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110492466", "Auch Mediziner verbreiten in der Corona-Pandemie teils haltlose Behauptungen oder sogar Verschw\u00f6rungsmythen. Gibt es eine M\u00f6glichkeit, dagegen vorzugehen? Von Marija Barisic Sie nennen sich \"\u00c4rzte f\u00fcr Aufkl\u00e4rung\", sprechen von einer \"v\u00f6llig ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110491169", "... Sondersitzung von Innen- und Verfassungsausschuss des s\u00e4chsischen Landtags zur \"Querdenken\"-Demo.Dabei soll \u00fcber m\u00f6gliche Konsequenzen des aus dem Ruder gelaufenen Protests in Leipzig debattiert werden. Einzelne Regierungsmitglieder fordern den R\u00fccktritt des s\u00e4chsischen Innenministers. Zehntausende Demonstranten waren am 7. November einem ..."], ["querdenken", "Traunstein ist neuer Corona-Hotspot im Freistaat", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110482268", "... S\u00f6der warnt vor \"Querdenken\"-Bewegung Montag, 9. November, 10.30 Uhr:Nach der Eskalation der \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der Konsequenzen und deutet an, dass sich hier wom\u00f6glich eine verfassungsfeindliche Bewegung bilde. \"Ich sehe da eine echte ..."], ["querdenken", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110484932", "... \"Ich hatte Gewalt erwartet. Aber das war eine neue Dimension.\"Bei der \"Querdenken\"-Demo am Samstag in Leipzig kam es zu \u00dcbergriffen gegen\u00fcber Journalist*innen. Drei von ihnen erz\u00e4hlen, wie sie den Tag erlebt haben. Protokolle von Sophie Aschenbrenner \"Wie ein Probelauf f\u00fcr Weihnachten.\"Kinder d\u00fcrfen am Martinstag nicht ..."], ["querdenken", "S\u00e4chsischer Ausrei\u00dfer in der Rechtsgeschichte", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110484791", "... Kopfsch\u00fctteln war noch die freundlichste Reaktion auf den umstrittenen Gerichtsbeschluss zur Leipziger Querdenken-Demonstration. 16 000 Querdenker auf dem Leipziger Augustusplatz? Diese Obergrenze hatte das Oberverwaltungsgericht (OVG) Bautzen gezogen, die am Ende sogar noch deutlich \u00fcberschritten wurde, und viele Kritiker hielten den ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110482270", "... Demo in Leipzig: \"Querdenken\" wird zur Belastungsprobe f\u00fcr Sachsens Regierung. Einsamkeit in Corona-Zeiten: \"Diesmal wird es noch h\u00e4rter werden\" (SZ Plus). Weitere aktuelle Nachrichten ..."], ["querdenken", "Lockdown im Berchtesgadener Land wirkt offenbar - Zahlen halbiert", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110474149", "... S\u00f6der warnt vor \"Querdenken\"-Bewegung Montag, 9. November, 10.30 Uhr:Nach der Eskalation der \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der Konsequenzen und deutet an, dass sich hier wom\u00f6glich eine verfassungsfeindliche Bewegung bilde. \"Ich sehe da eine echte ..."], ["querdenken", "\"Querdenken\" wird zur Belastungsprobe f\u00fcr Sachsens Regierung", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110476935", "... Die Geschehnisse rund um die \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig ersch\u00fcttern Sachsens Regierungskoalition. Von einem \"Dissenz\" bei der Bewertung des Versammlungsgeschehens sprach der stellvertretende Ministerpr\u00e4sident Wolfram G\u00fcnther (Gr\u00fcne) am Dienstag. Wirtschaftsminister Martin Dulig (SPD) bezeichnete die kontroverse ..."], ["querdenken", "Freistaat baut Logistik f\u00fcr Corona-Impfstoff auf", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468481", "... S\u00f6der warnt vor \"Querdenken\"-Bewegung Montag, 9. November, 10.30 Uhr:Nach der Eskalation der \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der Konsequenzen und deutet an, dass sich hier wom\u00f6glich eine verfassungsfeindliche Bewegung bilde. \"Ich sehe da eine echte ..."], ["querdenken", "Der skandalerprobte Minister", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469430", "... unbeschadet \u00fcberstanden. Jetzt muss er sich wieder unangenehme Fragen stellen lassen: in Zusammenhang mit der \"Querdenken\"-Kundgebung in Leipzig. Von Antonie Rietzschel Nach der \"Querdenken\"-Kundgebung am Wochenende in Leipzig sind viele ..."], ["querdenken", "Ein \"\u00fcberwiegend friedlicher\" Samstag", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469414", "... In Leipzig hatten am Samstag 20 000 Anh\u00e4nger der \"Querdenken\"-Bewegung gegen staatliche Infektionsschutzma\u00dfnahmen in der Pandemie protestiert. Der Zug war zun\u00e4chst in der Innenstadt verboten, dann aber vom Oberverwaltungsgericht Bautzen erlaubt worden. Eine Begr\u00fcndung f\u00fcr seine Sicht der Dinge lieferte das Gericht nicht. Unter die ..."], ["querdenken", "Was von einem Pr\u00e4sidenten Biden zu erwarten ist", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468881", "... Weitere Nachrichten: Biontech und Pfizer entwickeln Corona-Impfstoff, Kritik an \"Querdenken\"-Demo in Leipzig. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \"Auf den Punkt\" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um ..."], ["querdenken", "Justitia als Zufallsgenerator", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468709", "... wenn jetzt die Demonstration einer offenbar widerw\u00e4rtigen Braunschweiger Gruppe namens \"Querdenken 53\" am Jahrestag des NS-Novemberpogroms unter dem Motto \"Geschichte gemeinsam wiederholen\" erlaubt geblieben ist. Es liegt nicht an einem inhaltlichen Tadel der Obrigkeit, wenn f\u00fcr ..."], ["querdenken", "S\u00f6der warnt vor \"Querdenkern\"", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110467556", "... S\u00f6der warnt vor \"Querdenken\"-Bewegung Montag, 9. November, 10.30 Uhr:Nach der Eskalation der \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der Konsequenzen und deutet an, dass sich hier wom\u00f6glich eine verfassungsfeindliche Bewegung bilde. \"Ich sehe da eine echte ..."], ["querdenken", "Sachsens Innenminister nennt Kritik an Polizei \"v\u00f6llig abwegig\"", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110462053", "... Offensive. W\u00f6ller lobte die 2700 Beamten f\u00fcr ihr umsichtiges Handeln, besonders mit Blick auf die \"Querdenken\"-Demonstration, die den gewaltt\u00e4tigen Auseinandersetzungen vorausgegangenen war. Angebliche \u00dcbermacht der \"Querdenken\"-Demo Zehntausende waren Samstagnachmittag dem Aufruf der Bewegung gefolgt, ..."], ["querdenken", "Viereinhalb Verantwortliche", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461533", "... Der Tagesausflug des paraesoterischen Zweckb\u00fcndnisses \"Querdenken\" nach Leipzig am Wochenende endete in Gewalt und einer Blamage des Rechtsstaats. Wer tr\u00e4gt daf\u00fcr Verantwortung? Viereinhalb Adressaten fallen einem mindestens ein. Erstens: Die Selbstgerechtigkeit der \"Querdenker\" ist nur schwer ..."], ["querdenken", "Tag des Gedr\u00e4nges, Nacht der Gewalt", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461292", "Nach einer \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig kommt es zu Ausschreitungen. Polizisten und Journalisten werden von Rechtsextremen attackiert. Gleichzeitig steht die Polizei erneut selbst in der Kritik - und Sachsens Innenminister. Von Cornelius Pollmer und Antonie Rietzschel ..."], ["querdenken", "\"Ich bin mit der Gesamtsituation unzufrieden\"", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110459517", "... gekommen sind, um nach dem Rechten in ihren Eigentumswohnungen zu sehen. Nein, die amorphe Formation \"Querdenken\", die viele politische Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie grunds\u00e4tzlich kritisiert, hat zu einer Demonstration mobilisiert und es sind, das muss man als Anwohner neid- jedoch nicht klaglos feststellen, mehr Menschen diesem ..."], ["querdenken", "Stadt Leipzig beendet Demonstration gegen Corona-Ma\u00dfnahmen", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110459238", "... Tausende Menschen protestieren am Samstag in der Leipziger Innenstadt bei der \"Querdenken\"-Demonstration gegen die Corona-Ma\u00dfnahmen. Gegen 15.40 Uhr teilte die Stadt Leipzig mit , dass sie als Versammlungsbeh\u00f6rde die Demonstration \"wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen die Auflagen\" beendet habe. ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110458861", "... Gro\u00dfdemonstration von \"Querdenken\" in Leipzig.Laut Ordnungsamt der Stadt Leipzig sind 20 000 Teilnehmer angemeldet. Auch eine Gegendemonstration ist geplant. Letzter Abflug vom Berliner Flughafen Tegel.Gegen 15 Uhr soll Flug AF 1235 der Air France in Richtung Paris abheben. Damit schlie\u00dft sich ein ..."], ["querdenken", "Schumpeter in der Corona-Krise", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275749", "Sch\u00f6pferische Zerst\u00f6rung und Querdenken: Die Pandemie kann einen Innovationsschub in Deutschland ausgel\u00f6st haben. Wie erfolgreich, wird sich in den kommenden Jahren zeigen. Von Friederike Welter Seit gut einem halben Jahr beeinflusst die Corona-Pandemie unseren ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110271954", "... \"Querdenken\" will in Dortmund gegen die Corona-Auflagen demonstrieren.Bis zu 3000 Teilnehmer seien am Samstag f\u00fcr eine Kundgebung und einen Demo-Zug durch die Innenstadt angemeldet, berichtet die Polizei. In der Stadt wurde die kritische Marke von 50 Neuinfektionen pro 100 000 Einwohner binnen sieben Tagen \u00fcberschritten. ..."], ["querdenken", "Bu\u00dfgeld gegen Regionalsender", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110236736", "Der Privatsender L-TV muss 65000 Euro Strafe zahlen, weil er Sendezeit an die Initiative \"Querdenken 711\" verkaufte. Von Aurelie von Blazekovic Die Landesanstalt f\u00fcr Kommunikation Baden-W\u00fcrttemberg (LFK) hat ein Bu\u00dfgeld in H\u00f6he von insgesamt 65 000 Euro gegen den privaten ..."], ["querdenken", "Spahn plant \"Fieberambulanzen\" im Herbst und Winter", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110058713", "... nicht unser Thema. Jetzt wollen wir die Kinder und uns alle von dieser Maske befreien\", sagte Michael Schele von der Gruppe \"Querdenken Dortmund\". RP Online zufolge wurde w\u00e4hrend des Protestzuges, bei dem sich die Teilnehmer in Zehnergruppen fortbewegte, der Mindestabstand ..."], ["querdenken", "Weniger Teilnehmer bei Demo gegen Corona-Ma\u00dfnahmen in D\u00fcsseldorf als erwartet", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054190", "... nicht unser Thema. Jetzt wollen wir die Kinder und uns alle von dieser Maske befreien\", sagte Michael Schele von der Gruppe \"Querdenken Dortmund\". RP Online zufolge wurde w\u00e4hrend des Protestzuges, bei dem sich die Teilnehmer in Zehnergruppen fortbewegte, der Mindestabstand ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052115", "... Querdenken-Demo und Gegenveranstaltung in D\u00fcsseldorf am Sonntag. Gegner der Corona-Politik d\u00fcrfen ohne Masken demonstrieren. \"Es gibt keine Maskenpflicht\", sagt ein Polizeisprecher. Die Initiative \"D\u00fcsseldorf stellt sich quer\" hat zu einer Gegenveranstaltung aufgerufen. Regionalwahlen in 7 von 20 Regionen Italiens. Gew\u00e4hlt wird am Sonntag ..."], ["querdenken", "S\u00f6der vergleicht Kritik an bayerischen Corona-Tests mit Kritik am FC Bayern", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109997422", "... Abstandsregeln nicht eingehalten wurden und Teilnehmer keine Masken trugen. Die Organisatoren der Demo, die Initiative \"Querdenken 089\", hatten 5000 Teilnehmer angemeldet. Auch an dem vorangegangenen Demonstrationszug durch die M\u00fcnchner Innenstadt hatten deutlich mehr Menschen teilgenommen als zugelassen ..."], ["querdenken", "Patienten mit Corona-Symptomen in Mehrbettzimmern untergebracht", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993832", "... Abstandsregeln nicht eingehalten wurden und Teilnehmer keine Masken trugen. Die Organisatoren der Demo, die Initiative \"Querdenken 089\", hatten 5000 Teilnehmer angemeldet. Auch an dem vorangegangenen Demonstrationszug durch die M\u00fcnchner Innenstadt hatten deutlich mehr Menschen teilgenommen als zugelassen ..."], ["querdenken", "Der Tanz um die Maske", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109991609", "... Michael Ballweg sprechen, der Initiator der deutschlandweiten \"Querdenken\"-Initiative. Doch die Abst\u00e4nde, die seine Zuh\u00f6rer untereinander einhalten, sind sehr gering. Und wieder sind kaum Masken zu sehen. Markus Haintz springt schon wieder fast im Minutentakt auf die B\u00fchne, um die Demonstranten auseinanderzutreiben, Unrecht und ..."], ["querdenken", "Mehr als 100 Beschwerden gegen Erfassung von G\u00e4stedaten", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109985549", "... Abstandsregeln nicht eingehalten wurden und Teilnehmer keine Masken trugen. Die Organisatoren der Demo, die Initiative \"Querdenken 089\", hatten 5000 Teilnehmer angemeldet. Auch an dem vorangegangenen Demonstrationszug durch die M\u00fcnchner Innenstadt hatten deutlich mehr Menschen teilgenommen als zugelassen ..."], ["querdenken", "Friedlich dagegen", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109991584", "... Sicherheitskr\u00e4ften ist eine Demonstration, angemeldet von der Initiative \"Querdenken 089\" - gedacht f\u00fcr alle, die Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung des Coronavirus ablehnen. catherina.hess_qw22_20200912154801Wie schon bei fr\u00fcheren Kundgebungen kommen sehr verschiedene Menschen zusammen. Einige sehen durch die ..."], ["querdenken", "Stadt M\u00fcnchen untersagt \"Querdenker\"-Demo am Odeonsplatz", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109976024", "... Abstand von 1,5 Metern wahren und eine Maske tragen. Angemeldet hatten die Veranstalter der Initiative Querdenken 089 eine Demonstration f\u00fcr 5000 Menschen am Odeonsplatz vor der Feldherrenhalle und einen Zug durch die Innenstadt mit 500 Teilnehmern. Beides verbot das Kreisverwaltungsreferat (KVR) als zust\u00e4ndige Genehmigungsbeh\u00f6rde. Die ..."], ["querdenken", "\"Querdenken\"-Demo in M\u00fcnchen / Eskalation am G\u00e4rtnerplatz / Baustellen f\u00fcrs Klima", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109936602", "... Derweil beteuerten die Organisatoren der \"Querdenken\"-Demo, es gehe ihnen nur um Liebe, Wahrheit, Frieden und den Schutz der Grundrechte. Wer k\u00f6nnte da schon etwas dagegen haben? Merkw\u00fcrdig nur, dass sich in ihrem Umfeld neben echten Zweiflern und vermeintlich erleuchteten Esoterikern so viele handfeste Rechtsextreme herumtreiben. Auch ..."], ["querdenken", "Alle Bundesliga-Klubs planen Zuschauer-R\u00fcckkehr", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916733", "... \"Querdenken 0711\" will vorerst keine Corona-Demos mehr in Berlin organisieren Die Stuttgarter Initiative \"Querdenken 711\" will zun\u00e4chst keine weitere gro\u00dfe Demonstration gegen die Corona-Politik in Berlin organisieren. Das sagte Organisator Michael Ballweg in einem Interview mit dem SWR, ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909335", "... neue Umfrage belegt die Gefahr eines Auseinanderdriftens der Gesellschaft durch die Corona-Krise. Die Initiative \"Querdenken 0711\" will vorerst keine Demos mehr in Berlin organisieren. Meldungen aus Deutschland im \u00dcberblick Er schafft das. Jens Spahn hat die Fehlbarkeit der Corona-Politik schon ..."], ["querdenken", "Kabinett bringt Verschiebung der Volksz\u00e4hlung auf den Weg", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109894679", "... \"Querdenken 0711\" will vorerst keine Corona-Demos mehr in Berlin organisieren Die Stuttgarter Initiative \"Querdenken 711\" will zun\u00e4chst keine weitere gro\u00dfe Demonstration gegen die Corona-Politik in Berlin organisieren. Das sagte Organisator Michael Ballweg in einem Interview mit dem SWR, ..."], ["querdenken", "In Berlin gilt k\u00fcnftig Maskenpflicht bei Demonstrationen", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109891947", "... Die Stuttgarter Initiative \"Querdenken 711\" will zun\u00e4chst keine weitere gro\u00dfe Demonstration gegen die Corona-Politik in Berlin organisieren. Das sagte Organisator Michael Ballweg in einem Interview mit dem SWR, das in dem Messenger-Kanal des Vereins gepostet wurde. \"Wir haben jetzt zwei gro\u00dfe Demos gemacht in Berlin, sind aber eigentlich Querdenken ..."], ["querdenken", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109885871", "... Zweite Chance bewusst verspielt. Wegen der Erfahrungen der ersten Demonstration von \"Querdenken 711\" hatte Berlins Innensenator Andreas Geisel vor einer erneuten Demo gewarnt. Nun geben ihm viele recht. Von Jan Heidtmann F\u00fcnf Jahre \"Wir schaffen das\": Wie die Stimmung kippte. Im Sommer 2015 ..."], ["querdenken", "Bundesregierung verurteilt Anfeindungen gegen Spahn", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884124", "... [] So verspielte die Anti-Corona-Demo \"Querdenken 711\" ihre zweite Chance Laschet ruft Karnevalisten zum Verzicht auf Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet bittet Karnevalisten wegen der Corona-Pandemie um Verst\u00e4ndnis. \"In diesem ..."], ["querdenken", "Lauterbach: \"Ein zweiter Lockdown wird nicht notwendig werden\"", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884120", "... [] So verspielte die Anti-Corona-Demo \"Querdenken 711\" ihre zweite Chance Laschet ruft Karnevalisten zum Verzicht auf Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet bittet Karnevalisten wegen der Corona-Pandemie um Verst\u00e4ndnis. \"In diesem ..."], ["querdenken", "Bundesverfassungsgericht best\u00e4tigt Verbot von Protest-Camp", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109879238", "... [] So verspielte die Anti-Corona-Demo \"Querdenken 711\" ihre zweite Chance Laschet ruft Karnevalisten zum Verzicht auf Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet bittet Karnevalisten wegen der Corona-Pandemie um Verst\u00e4ndnis. \"In diesem ..."], ["querdenken", "\"Angriff auf das Herz unserer Demokratie\"", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878512", "... Zur Demonstration hatte die Stuttgarter Initiative \"Querdenken 711\" aufgerufen, deren Sprecher sich am Sonntag von den Vorf\u00e4llen vor dem Reichstagsgeb\u00e4ude distanzierte. Allerdings hatte auch die NPD, so genannte \"Identit\u00e4re\", AfD-Politiker und andere rechts- bis rechtsextreme Gruppen zur Teilnahme an der Demo von Querdenken ..."], ["querdenken", "Im Westen Sit-ins, im Osten Randale", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109876841", "... Westen ist es das Gebiet von Michael Ballweg, dem Stuttgarter Unternehmer, der \"Querdenken 711\" gegr\u00fcndet hat. Rund um die Siegess\u00e4ule findet seit 15.30 Uhr die Abschlussveranstaltung statt. Seine Anh\u00e4nger f\u00fcllen den Platz am Gro\u00dfen Stern und die Stra\u00dfe des 17. Juni bis hinunter zum Brandenburger Tor. ..."], ["querdenken", "Laschet ruft Karnevalisten zum Verzicht auf", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109874148", "... Teilnehmern bei allen Veranstaltungen. Der Hauptteil versammelte sich bei den Veranstaltungen der Stuttgarter Initiative \"Querdenken 711\", die bereits am 1. August durch Berlin gezogen war und auch dabei die Hygieneregeln missachtet hatte. Zu den Demonstrationen aufgerufen hatten auch Rechtsextreme und Reichsb\u00fcrger. Sie versammelten sich vor ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109876769", "... Demonstration gegen Corona-Ma\u00dfnahmen in Berlin. Anmelder ist unter anderem die Initiative \"Querdenken 711\" aus Stuttgart. Die Demonstration soll um 11 Uhr beginnen. Zeitgleich sind mehrere Gegenkundgebungen in der Hauptstadt geplant. Neue Proteste in Belarus erwartet. Am Samstagnachmittag ist eine ..."], ["querdenken", "Gericht hebt Verbot von Demonstration gegen Corona-Politik auf", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109866852", "... Das Berliner Verwaltungsgericht hat die Verbotsverf\u00fcgung der Polizei f\u00fcr eine geplante \"Querdenken\"-Demonstration gegen die Corona-Politik gekippt. Nach Auffassung des Gerichts sind Demonstrationen unter Auflagen zur Einhaltung des Mindestabstands zul\u00e4ssig, sagte ein Gerichtssprecher am Freitag. Die Veranstaltung am Samstag k\u00f6nne demnach ..."], ["querdenken", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109871324", "... Gericht hebt Verbot von Demonstration gegen Corona-Politik auf. Das Berliner Verwaltungsgericht erlaubt die \"Querdenken\"-Demo am Samstag. Es sieht keine ausreichenden Anhaltspunkte f\u00fcr eine unmittelbare Gefahr f\u00fcr die \u00f6ffentliche Sicherheit. Doch noch ist der Beschluss nicht rechtskr\u00e4ftig. Die Entwicklungen im Newsblog ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869971", "... Nach Verbot von Berliner Corona-Demonstration entscheiden Gerichte. Die Veranstalter-Initiative Querdenken 711 aus Stuttgart hat beim Verwaltungsgericht einen Eilantrag gegen das Verbot gestellt. Angek\u00fcndigt wurde, notfalls auch das Oberverwaltungsgericht und das Bundesverfassungsgericht anzurufen. Der Berliner Innensenator Geisel ..."], ["querdenken", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109863895", "... Entscheidung nach wie vor f\u00fcr richtig\", sagt der Berliner Innensenator der SZ. Die Gruppierung \"Querdenken 711\" will gegen das Verbot ihrer f\u00fcr das Wochenende geplanten Demo gegen die Corona-Politik vor dem Berliner Verwaltungsgericht klagen. Interview von Jan Heidtmann In Berlin treffen zwei Welten aufeinander. W\u00e4hrend im Kanzleramt darum ..."], ["querdenken", "Berlin verbietet Demonstration gegen Corona-Politik", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844187", "... Die Stuttgarter Initiative Querdenken 711 will das Verbot der Demonstrationen nicht hinnehmen. \"Wir gehen juristisch gegen die Entscheidung des Innensenators vor\", teilte der Initiator der Demonstration, Michael Ballweg, mit. Er k\u00fcndigte an: \"Diese, wie die anderen Versammlungen von Querdenken in Berlin werden stattfinden.\" ..."], ["querdenken", "Gekaufte Sendung?", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109790451", "Die Medienaufsicht ermittelt gegen den Regionalsender L-TV. Die Initative \"Querdenken 711\" soll sich dort Sendezeit gekauft haben. Der Sender \u00e4u\u00dfert sich dazu nicht. Nach der \u00dcbertragung einer Demonstration der Initiative \"Querdenken 711\" gegen die Corona-Auflagen hat der Regionalsender L-TV aus ..."], ["querdenken", "Reisewarnung f\u00fcr Madrid und spanisches Baskenland", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735510", "... Am Wochenende ist ein Polizist aus Hannover als Redner bei der Kundgebung \"Querdenken\" in Dortmund aufgetreten. Jetzt ist er vorerst von seinem Dienst entbunden worden. Das teilte die Pressestelle der Polizeidirektion Hannover am Dienstag mit. Bei der Demonstration hatte der Mann sich mit seinem vollen Namen als ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109718914", "... Demonstration gegen Corona-Schutzma\u00dfnahmen in Dortmund. F\u00fcr Sonntag hat die Organisation \"Querdenken-231\" eine Demonstration unter dem Motto \"Festival f\u00fcr Frieden & Freiheit - Wahrung unserer Grundrechte\" in Dortmund angemeldet. Sie soll auf dem Hansaplatz in der Innenstadt stattfinden. Erwartet werden laut Anmelder bis zu 1500 Teilnehmer. Die ..."], ["querdenken", "17 000 - oder 1,3 Millionen?", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109681124", "... gro\u00dfe L\u00fccke wie zwischen den Angaben der Berliner Polizei zur Zahl der Teilnehmer bei der \"Querdenken\"-Demonstration am Samstag - und denen der Stuttgarter Initiative \"Querdenken 711\", die daf\u00fcr bundesweit mobilisiert hatte. Die Polizei nannte gegen drei Uhr nachmittags einen Spitzenwert von ..."], ["querdenken", "Lambrecht lobt \"konsequentes\" Vorgehen gegen Berliner Demonstranten", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663632", "... Zu der Demonstration unter dem Motto \"Das Ende der Pandemie - Tag der Freiheit\" hatte die Initiative \"Querdenken 711\" aufgerufen. In Stuttgart hat diese Initiative bereits wiederholt demonstriert. Kritiker dieser Proteste bef\u00fcrchten eine Vereinnahmung durch Verschw\u00f6rungstheoretiker und Rechtspopulisten. Den Titel \"Tag der ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "01.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109661024", "... Veranstaltung gegen die Corona-Beschr\u00e4nkungen ruft die Initiative Querdenken 711 auf, die unter anderem mehrmals in Stuttgart demonstrierte. Berlins Innensenator Geisel (SPD) sagte, auch Neonazi-Organisationen h\u00e4tten zur Teilnahme aufgerufen. Sommerinterviews mit Kipping und S\u00f6der. Die Linke-Vorsitzende tritt am ..."], ["querdenken", "Die sch\u00f6nsten Ferienwohnungen in der Natur", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109636059", "... dieser Stelle betrieben haben. Die Tochter baute ihre Hollerh\u00f6fe \u00fcber die vergangenen 15 Jahre auf. Beim \"Querdenken\" sei ihr wichtig gewesen, die Struktur des Dorfes zu erhalten, sagt Zintl. Nun liegt gleich hinter den H\u00e4usern eine Pferdekoppel, man sitzt an Feuerpl\u00e4tzen, blickt auf tiefroten Mohn. In der Wiese steht ein Bett mit Strohdecke, ..."], ["querdenken", "Die sch\u00f6nsten Ferienwohnungen in der Natur", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624498", "... dieser Stelle betrieben haben. Die Tochter baute ihre Hollerh\u00f6fe \u00fcber die vergangenen 15 Jahre auf. Beim \"Querdenken\" sei ihr wichtig gewesen, die Struktur des Dorfes zu erhalten, sagt Zintl. Nun liegt gleich hinter den H\u00e4usern eine Pferdekoppel, man sitzt an Feuerpl\u00e4tzen, blickt auf tiefroten Mohn. In der Wiese steht ein Bett mit Strohdecke, ..."], ["querdenken", "Wut, Kritik und Bergkristalle", "16.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054816", "... Medien m\u00f6gen die Organisatoren von der Initiative \"Querdenken 711\" nicht besonders gerne. Veranstalter Michael Ballweg, ein IT-Unternehmer aus Stuttgart, der bis zur Corona-Krise nicht politisch aufgetreten war, beginnt seine Rede wie schon beim letzten Mal mit einer ausf\u00fchrlichen Medienschelte. Ballweg wirft den Journalisten unter ..."], ["querdenken", "Innenminister Seehofer f\u00fcr Bundesliga-Neustart im Mai", "03.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108881850", "... Hinter dem Protest steht die Initiative \"Querdenken\" von Ballweg. Nach einem anf\u00e4nglichen Verbot der Stadt hatte die Initiative demonstrieren d\u00fcrfen, weil das Bundesverfassungsgericht einem Eilantrag gegen das Verbot stattgegeben hat. Seine regelm\u00e4\u00dfigen Demos erhalten Zulauf: Vergangene Woche waren es noch wenige Hundert auf dem Stuttgarter ..."], ["querdenken", "Tausende demonstrieren in Stuttgart gegen Corona-Regeln", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880337", "... Hinter dem Protest steht die Initiative \"Querdenken\" von Ballweg. Nach einem anf\u00e4nglichen Verbot der Stadt hatte die Initiative demonstrieren d\u00fcrfen, weil das Bundesverfassungsgericht einem Eilantrag gegen das Verbot stattgegeben hat. Seine regelm\u00e4\u00dfigen Demos erhalten Zulauf: Vergangene Woche waren es noch wenige Hundert auf dem Stuttgarter ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110491088", "... Sondersitzung von Innen- und Verfassungsausschuss des s\u00e4chsischen Landtags zur \"Querdenken\"-Demo.Dabei soll \u00fcber m\u00f6gliche Konsequenzen des aus dem Ruder gelaufenen Protests in Leipzig debattiert werden. Einzelne Regierungsmitglieder fordern den R\u00fccktritt des s\u00e4chsischen Innenministers. Zehntausende Demonstranten waren am 7. November einem ..."], ["querdenken", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954582", "... Corona-Krise. In Stuttgart etwa werden erneut Tausende Menschen erwartet. Hinter dem Protest steht die Initiative \"Querdenken\" von Initiator Michael Ballweg. Seine regelm\u00e4\u00dfigen Demos erhielten zuletzt deutlich Zulauf. Bundesweit finden \u00e4hnliche Demos statt. Kritiker bef\u00fcrchten eine Vereinnahmung durch Verschw\u00f6rungstheoretiker und ..."], ["querdenken", "Ein Vork\u00e4mpfer der linken SPD", "14.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106611707", "... wechselte er in den Bundestag, wo er durch deftige Formulierungen und sein Querdenken immer wieder Aufsehen erregte. 1985 wurde er Landesvorsitzender der SPD in Bayern und musste als solcher die schweren Verluste bei der Landtagswahl 1986 mitverantworten, bei der die Sozialdemokraten nahezu alle Direktmandate verloren und nur noch ..."]]