[["s\u00f6der", "Eilantrag f\u00fcr mehr Schutzma\u00dfnahmen an Schulen gescheitert", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110714343", "... Weihnachten noch Klausuren geschrieben h\u00e4tten. Dann verk\u00fcndete Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), dass die Ferien vorgezogen werden. Philologenchef Michael Schw\u00e4gerl hatte dies kritisiert, weil in der Oberstufe am Montag vor Weihnachten noch Klausuren geschrieben werden und diese Pl\u00e4ne nun umgeworfen werden m\u00fcssen. ..."], ["s\u00f6der", "Die Rechnung, bitte", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110716627", "... In die Kategorie Unglaubw\u00fcrdigkeit geh\u00f6rt auch das Versprechen von CSU-Chef Markus S\u00f6der und der CDU-Spitze, Rekordschulden w\u00fcrden sich mal eben durch Wettbewerbsf\u00e4higkeit und Wachstum auswachsen. Und man k\u00f6nne sogar noch Steuern senken, f\u00fcr die Wirtschaft. Tats\u00e4chlich ist es eine M\u00e4r, dass deutsche Unternehmen nach der Krise extra ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110716138", "... hierzulande ein Lockdown light gilt? Anne Wills Runde diskutiert \u00fcber deutschen Individualismus und Egoismus. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der gibt den ausgebremsten Corona-Ritter. TV-Kritik von Thomas Hummel Langsam ist es genug, Kollegen.Es gibt ein paar neue Verordnungen wegen einer globalen Pandemie, schon drehen sie durch, die Kinder des ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir streiten einfach zu viel\"", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110702560", "... diskutiert \u00fcber deutschen Individualismus und Egoismus. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der gibt den ausgebremsten Corona-Ritter. TV-Kritik von Thomas Hummel Was sind das denn f\u00fcr Szenen in Taiwan? Eine dichte Menschenmenge, ohne Masken, ohne Abstand, schiebt sich durch die Hauptstadt Taipeh und ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: Einige B\u00fcrger suchen immer wieder Schlupfl\u00f6cher", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110712337", "... Montag, 30. November, 6.43 Uhr:Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat kritisiert, dass einige B\u00fcrger in der Corona-Pandemie immer wieder nach Schlupfl\u00f6chern der geltenden Regelungen suchten. \"Mein Eindruck ist: Es suchen ja sehr viele immer wieder nach einem Schlupfloch, nach einer Paralleldiskussion\", sagte der CSU-Chef am Sonntagabend in der ..."], ["s\u00f6der", "Baerbock will Bundeswehr st\u00e4rken", "30.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110710985", "... Wir wissen aber auch, wie viel Geld im Milit\u00e4rhaushalt zum Fenster rausgeschmissen wird. Herr S\u00f6der wirbt gerade f\u00fcr ein gro\u00dfes Luftverteidigungssystem - nicht aus Sicherheitsgr\u00fcnden, sondern um den Industriestandort Bayern zu st\u00e4rken. Ihre Partei fordert ein atomwaffenfreies Deutschland und Europa. Wird ..."], ["s\u00f6der", "Die Junge Union gibt sich als digitale Avantgarde", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110700301", "... sprach von der CDU-Landesgesch\u00e4ftsstelle in Saarbr\u00fccken aus zu den Delegierten. Markus S\u00f6der kam dagegen pers\u00f6nlich vorbei - auch weil der digitale Deutschlandtag aus der CSU-Landesleitung in M\u00fcnchen \u00fcbertragen wurde. Von Unionsfraktionschef Ralph Brinkhaus, Gesundheitsminister Jens Spahn und Bildungsministerin Anja Karliczek gab es lediglich ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir d\u00fcrfen uns nicht wegducken\"", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110700258", "... Wir wissen aber auch, wie viel Geld im Milit\u00e4rhaushalt zum Fenster rausgeschmissen wird. Herr S\u00f6der wirbt gerade f\u00fcr ein gro\u00dfes Luftverteidigungssystem - nicht aus Sicherheitsgr\u00fcnden, sondern um den Industriestandort Bayern zu st\u00e4rken. Ihre Partei fordert ein atomwaffenfreies Deutschland und Europa. Wird ..."], ["s\u00f6der", "Mehr Super-Hotspots - Passauer Inzidenzwert bei 538", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110698638", "... Freitag, 27. November, 18.53 Uhr:Die Forderung von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach einer europaweiten Schlie\u00dfung von Skigebieten bis in den Januar hat im \u00f6sterreichischen Bundesland Tirol scharfe Kritik ausgel\u00f6st. \"Wenn es die Infektionszahlen zulassen, werden wir uns das Skifahren auch von Bayern nicht nehmen lassen\", ..."], ["s\u00f6der", "Die Jungen-Union", "29.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110697864", "... Voraussetzungen gibt, wird der digitale JU-Deutschlandtag von dort aus veranstaltet. Und ja, Markus S\u00f6der will pers\u00f6nlich vorbeischauen. So eine Chance l\u00e4sst sich der CSU-Vorsitzende dann doch nicht entgehen. SZ"], ["s\u00f6der", "Doch kein Fr\u00fchaufsteher?", "28.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110690469", "... der \"die Grundfeste der Pal\u00e4oanthropologie ersch\u00fcttert\". Instinktsicher erkannte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der den PR-Wert von Udo, besuchte alsbald die Allg\u00e4uer Tongrube und nahm die Replik eines Schienbeins des Fossils mit zur\u00fcck in die Staatskanzlei. Seit Ende Oktober 2020 pr\u00e4sentiert die Schau \"Sensation Udo und die Evolution\" in den ..."], ["s\u00f6der", "Horror per Klick", "28.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110690439", "... in der es der Vorfreude immer wieder ergeht wie der Demut bei Markus S\u00f6der. Sie verfliegt. Nachteil 3: Man muss den Plunder wieder versandf\u00e4hig machen Das dezente Bordeaux von der Website: in Wahrheit ein unm\u00f6gliches Kirschrot. Oder das Bordeaux ist zwar auch in echt ein Bordeaux. ..."], ["s\u00f6der", "Die Politik st\u00f6\u00dft im Kampf gegen Corona an Grenzen", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110675401", "... jeder Tote noch eine eigene Erw\u00e4hnung in der \"Tagesschau\" - Ende November muss sich Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der f\u00fcr rhetorische Grobheit r\u00fcffeln lassen, wenn er sagt, die Zahl der Todesopfer liege in einem Bereich, als ob jeden Tag ein Flugzeug abst\u00fcrze. ..."], ["s\u00f6der", "Freistaat bereitet sich auf Impfungen vor", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110671474", "... Freitag, 27. November, 18.53 Uhr:Die Forderung von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach einer europaweiten Schlie\u00dfung von Skigebieten bis in den Januar hat im \u00f6sterreichischen Bundesland Tirol scharfe Kritik ausgel\u00f6st. \"Wenn es die Infektionszahlen zulassen, werden wir uns das Skifahren auch von Bayern nicht nehmen lassen\", ..."], ["s\u00f6der", "Die Jungen-Union", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110676187", "... Voraussetzungen gibt, wird der digitale JU-Deutschlandtag von dort aus veranstaltet. Und ja, Markus S\u00f6der will pers\u00f6nlich vorbeischauen. So eine Chance l\u00e4sst sich der CSU-Vorsitzende dann doch nicht entgehen. SZ"], ["s\u00f6der", "Horror per Klick", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110676186", "... in der es der Vorfreude immer wieder ergeht wie der Demut bei Markus S\u00f6der. Sie verfliegt. Nachteil 3: Man muss den Plunder wieder versandf\u00e4hig machen Das dezente Bordeaux von der Website: in Wahrheit ein unm\u00f6gliches Kirschrot. Oder das Bordeaux ist zwar auch in echt ein Bordeaux. ..."], ["s\u00f6der", "Doch kein Fr\u00fchaufsteher?", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110676100", "... der \"die Grundfeste der Pal\u00e4oanthropologie ersch\u00fcttert\". Instinktsicher erkannte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der den PR-Wert von Udo, besuchte alsbald die Allg\u00e4uer Tongrube und nahm die Replik eines Schienbeins des Fossils mit zur\u00fcck in die Staatskanzlei. Seit Ende Oktober 2020 pr\u00e4sentiert die Schau \"Sensation Udo und die Evolution\" in den ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110675607", "... S\u00f6der: Teil-Lockdown in Bayern wird bis Silvester gelten.Hotels, Gastst\u00e4tten, Kultur- und Freizeiteinrichtungen d\u00fcrfen in diesem Jahr nicht mehr \u00f6ffnen, k\u00fcndigt Bayerns Ministerpr\u00e4sident an. Passau erl\u00e4sst eine Ausgangsbeschr\u00e4nkung, dort liegt der Inzidenzwert bei 438. Alle Entwicklungen in Bayern im \u00dcberblick ..."], ["s\u00f6der", "Ein Hort der M\u00e4nnlichkeit", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110674688", "... Gesetz folgen\", sagt Bayaz. Und Renate Braun fordert Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auf, seinen Worten - er \u00e4u\u00dferte sich k\u00fcrzlich positiv \u00fcber die Frauenquote f\u00fcr Vorst\u00e4nde - Taten folgen zu lassen. \"Er kann ja mit der Mehrheit im Landtag das Sparkassengesetz \u00e4ndern\", sagt die fr\u00fchere Sparkassenchefin und f\u00fcgt hinzu: \"Wir ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110672266", "... Sondersitzung im Bayerischen Landtag.Zu Beginn wird Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der eine Regierungserkl\u00e4rung halten, es folgen Aussprache und Antragsberatung. Nach der Bund-L\u00e4nder-Vereinbarung hatte das bayerische Kabinett am Donnerstag die Verl\u00e4ngerung und Versch\u00e4rfung des Teil-Lockdowns beschlossen. Alle Entwicklungen in Bayern im \u00dcberblick. ..."], ["s\u00f6der", "Kabinett beschlie\u00dft Quarant\u00e4nepflicht f\u00fcr Tagestouristen in ausl\u00e4ndische Risikogebiete", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110647723", "... einer Sondersitzung zusammen. Zu Beginn wird Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) erneut eine Regierungserkl\u00e4rung halten, anschlie\u00dfend folgen Aussprache und Antragsberatung. Rechtlich ist die Abstimmung \u00fcber die eingebrachten Dringlichkeitsantr\u00e4ge der Fraktionen aber nicht bindend. Das Bundesinfektionsschutzgesetz gibt zwar den Landesregierungen die ..."], ["s\u00f6der", "Streit ums Skifahren", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653421", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte die italienische Initiative schon am Mittwoch begr\u00fc\u00dft. Auf den Widerstand der Alpen-Nachbarn reagiert die Staatsregierung, indem sie nun auch bei Tagesausfl\u00fcgen in die betreffenden L\u00e4nder - etwa zum Skifahren - nach der R\u00fcckkehr eine Quarant\u00e4nezeit von zehn Tagen vorschreibt. Der ..."], ["s\u00f6der", "Wo d\u00fcrfen die Verwandten zum Fest n\u00e4chtigen?", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653428", "... Mittwochabend. Nach der Videokonferenz von Kanzlerin Angela Merkel und den Ministerpr\u00e4sidenten sagte zum Beispiel Markus S\u00f6der, es gehe doch an Weihnachten nicht darum, \"die gro\u00dfe Party zu feiern, sondern vielleicht auch einmal den Wert der Familie zu sch\u00e4tzen\". Und eine Definition hatte der bayerische Ministerpr\u00e4sident auch anzubieten. ..."], ["s\u00f6der", "Ein Hort der M\u00e4nnlichkeit", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653055", "... Gesetz folgen\", sagt Bayaz. Und Renate Braun fordert Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auf, seinen Worten - er \u00e4u\u00dferte sich k\u00fcrzlich positiv \u00fcber die Frauenquote f\u00fcr Vorst\u00e4nde - Taten folgen zu lassen. \"Er kann ja mit der Mehrheit im Landtag das Sparkassengesetz \u00e4ndern\", sagt die fr\u00fchere Sparkassenchefin und f\u00fcgt hinzu: \"Wir ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110653056", "... Bayerisches Kabinett beschlie\u00dft Corona-Fahrplan.Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der will die Bund-L\u00e4nder-Beschl\u00fcsse umsetzen, sogar jene zu Silvesterfeiern. Ein paar Extraregeln beschlie\u00dft das Kabinett aber doch, etwa f\u00fcr Hotspots mit hohen Inzidenzzahlen . Kommentar zu Corona-Beschl\u00fcssen: Gut gemeint, aber trotzdem hart . ..."], ["s\u00f6der", "Merkels leiser Zweifel an den Corona-Ma\u00dfnahmen", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110652658", "... ihr noch eingefallen, bei der Hygiene musste Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller soufflieren. Dass Markus S\u00f6der entgegen seiner sonstigen Gepflogenheit an einer kurzen Pressekonferenz gelegen war, kam Merkel entgegen. Der Ministerpr\u00e4sident wollte noch ins Fernsehen, die Kanzlerin dr\u00e4ngte zur n\u00e4chsten Schaltkonferenz. \"Und ..."], ["s\u00f6der", "Kann man an Weihnachten Ski fahren?", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110651750", "... dass es nicht zu Wettbewerbsverzerrungen kommt. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat einen weiteren Aspekt genannt: \"Wenn wir Grenzen offen halten wollen, brauchen wir auch eine klare \u00dcbereinkunft, was das Skifahren betrifft. Ansonsten wird es eine schwierige Entwicklung.\" ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln k\u00fcnftig gelten", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110642668", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der rief speziell dazu auf, sich \u00fcber Weihnachten nur im kleinen Kreis zu treffen und auf unn\u00f6tige Reisen zu verzichten. Die Weihnachtsferien d\u00fcrften nicht zu einem R\u00fcckschlag bei der Pandemiebek\u00e4mpfung f\u00fchren, betonte der CSU-Politiker. ..."], ["s\u00f6der", "Merkel will alle Skigebiete in Europa schlie\u00dfen lassen", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110642953", "... B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Ergebnisse der Gespr\u00e4che vor. Angela Merkelsprach dabei von einer \"intensiven und konstruktiven\" Zusammenarbeit mit den L\u00e4ndern. Man sei unter schwierigen Bedingungen zu einem guten Ende gekommen. Der November-Lockdown habe das ..."], ["s\u00f6der", "Gut gemeint, aber trotzdem hart", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110650447", "... Schwimmvorgangs auf welche Weise benimmt, so wird sich auch kein Markus S\u00f6der einbilden, die ordnungsgem\u00e4\u00dfe Begehung jeder Familienzusammenkunft in N\u00fcrnberg-Himpfelshof durchsetzen zu k\u00f6nnen. Meinungs- und Versammlungsfreiheit sind nicht bedroht Es gibt unter den Regierenden in Bund und L\u00e4ndern nur solche, die eine ..."], ["s\u00f6der", "Wie Merkel und die L\u00e4nderchefs verhandelten", "26.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110642954", "... Kompromiss herum. Winfried Kretschmann aus Baden-W\u00fcrttemberg und Markus S\u00f6der aus Bayern fanden die geplanten Regelungen vor Weihnachten zu lax und die Lockerungen an den Feiertagen zu lang. Ihr Kollege Daniel G\u00fcnther aus Schleswig-Holstein wiederum, einem Land mit relativ niedrigen Infektionszahlen, beurteilte die Kontaktbeschr\u00e4nkungen vor ..."], ["s\u00f6der", "Verflixter AHA-Effekt", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110642477", "... Kompromiss herum. Winfried Kretschmann aus Baden-W\u00fcrttemberg und Markus S\u00f6der aus Bayern fanden die geplanten Regelungen vor Weihnachten zu lax und die Lockerungen an den Feiertagen zu lang. Ihr Kollege Daniel G\u00fcnther aus Schleswig-Holstein wiederum, einem Land mit relativ niedrigen Infektionszahlen, beurteilte die Kontaktbeschr\u00e4nkungen vor ..."], ["s\u00f6der", "Merkel: \"Wir brauchen noch einmal eine Kraftanstrengung\"", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110634722", "... B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Ergebnisse der Gespr\u00e4che vor. Angela Merkelsprach dabei von einer \"intensiven und konstruktiven\" Zusammenarbeit mit den L\u00e4ndern. Man sei unter schwierigen Bedingungen zu einem guten Ende gekommen. Der November-Lockdown habe das ..."], ["s\u00f6der", "Was ist erlaubt, was bleibt verboten?", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110642167", "... sollen kein Risiko bilden\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach den Beratungen zwischen Bund und L\u00e4ndern. Der Deutsche Hotel- und Gastst\u00e4ttenverband (Dehoga) hatte ohnehin schon im Vorfeld deutlich gemacht: Selbst, wenn es erlaubt w\u00e4re, ist es f\u00fcr viele H\u00e4user unwirtschaftlich, den Betrieb nur f\u00fcr ein paar Tage hochzufahren. ..."], ["s\u00f6der", "Koalition streitet \u00fcber S\u00f6ders Vorsto\u00df, alle Skigebiete zu schlie\u00dfen", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110634723", "... Corona-Ma\u00dfnahmen des Kabinetts erm\u00f6glichen. Eine solche Fragestunde hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) bei seiner Regierungserkl\u00e4rung im Oktober angeboten, da die Opposition seit Monaten auf mehr Mitsprache bei der Corona-Politik dr\u00e4ngt. Die Regelung soll bis zum Ende der Pandemie gelten, aber maximal bis 31. M\u00e4rz. Die ..."], ["s\u00f6der", "Mal ein bisschen locker", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110640600", "... \"Andere wollten Ausgangssperren\" - ein Seitenhieb gegen S\u00f6der Der Aspirant aus D\u00fcsseldorf wei\u00df, dass seine Perfomance als Krisenpolitiker \u00fcber seine Zukunft entscheidet. Dar\u00fcber, ob er demn\u00e4chst nach Berlin wechseln darf. Im Januar wird der CDU-Bundesparteitag \u00fcber den Vorsitz entscheiden - und damit wohl \u00fcber ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Regeln werden versch\u00e4rft", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110640593", "... Bereichen um Leben und Tod geht.\". Auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mahnte mit Blick auf Weihnachten: \"Die Ferien sollen kein Risiko bilden.\" SZ"], ["s\u00f6der", "Gut gemeint, aber trotzdem hart", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110640591", "... Schwimmvorgangs auf welche Weise benimmt, so wird sich auch kein Markus S\u00f6der einbilden, die ordnungsgem\u00e4\u00dfe Begehung jeder Familienzusammenkunft in N\u00fcrnberg-Himpfelshof durchsetzen zu k\u00f6nnen. Meinungs- und Versammlungsfreiheit sind nicht bedroht Es gibt unter den Regierenden in Bund und L\u00e4ndern nur solche, die eine ..."], ["s\u00f6der", "Bleiben die Pisten dicht?", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110640150", "... schlossen sich am Dienstag auch der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an. Wenn man die Grenzen offen halten wolle, so S\u00f6der am Rande einer Landtagssitzung, brauche es eine klare \u00dcbereinkunft, was das Skifahren betreffe. \"Mir w\u00e4re lieber, wir w\u00fcrden ein einheitliches \u00dcbereinkommen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110640322", "... Cathrin Kahlweit und Oliver Meiler berichten (SZ Plus). Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird f\u00fcr seine Unterst\u00fctzung des Vorschlags vom Koalitionspartner kritisiert. Mehr dazu. \u00d6sterreich hingegen will, dass die Skishow weitergeht - koste es, was es wolle. Das ist unverantwortlich und unsolidarisch, kommentiert Dominik Prantl. ..."], ["s\u00f6der", "Skiurlaub trotz Corona?", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110637521", "Italiens Ministerpr\u00e4sident Conte will europ\u00e4ische Skigebiete wegen Covid-19 geschlossen halten. Auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der pl\u00e4diert daf\u00fcr, \u00d6sterreich reagiert emp\u00f6rt. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Nichts gelernt aus Ischgl", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110637522", "... S\u00fcdtirol Widerstand gegen den mittlerweile von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der flankierten Vorsto\u00df der italienischen Regierung gibt, die Skigebiete vorerst \u00fcber den Jahreswechsel hinaus geschlossen zu halten, und zwar EU-weit. Zu viel Geld steht auf dem Spiel. ..."], ["s\u00f6der", "\u00d6sterreich f\u00fcrchtet die Schlie\u00dfung der Skigebiete", "25.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110637226", "... Januar geschlossen zu halten, nimmt an Fahrt auf; auch der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der k\u00f6nnen dem Vorschlag viel abgewinnen. Es sei \"nicht m\u00f6glich, einen Winterurlaub zuzulassen\", hatte Conte dem Fernsehsender LA7 gesagt. \"Wir k\u00f6nnen uns das nicht leisten.\" Conte schl\u00e4gt eine zeitversetzte ..."], ["s\u00f6der", "Welche Corona-Regeln die L\u00e4nderchefs wollen", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110623649", "... Festtagslockerungen auch andere Zeitr\u00e4ume diskutiert hatten. Da der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) bereits Bedarf angemeldet hat, die L\u00e4ndervorschl\u00e4ge \"nachsch\u00e4rfen\" zu wollen, k\u00f6nnte sich das Feiertagszeitfenster noch verschieben. So oder so wird den B\u00fcrgern eine \"m\u00f6glichst mehrt\u00e4gige h\u00e4usliche Selbstquarant\u00e4ne\" vor den ..."], ["s\u00f6der", "Beginn der Weihnachtsferien doch unklar", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110618491", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) forderte hingegen schon vor den Beratungen von Bund und L\u00e4ndern eine weitere Versch\u00e4rfung der bisherigen L\u00e4nder-Vorschl\u00e4ge. Man m\u00fcsse an einigen Stellen noch nachsch\u00e4rfen und erg\u00e4nzen, sagte S\u00f6der am Rande einer Landtagssitzung in M\u00fcnchen. So pl\u00e4diert er daf\u00fcr, europaweit die Skigebiete zu ..."], ["s\u00f6der", "Bei Corona-Fall nicht zwingend ganze Klasse in Quarant\u00e4ne", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110618492", "... w\u00e4hrend zwei Prozent der Sch\u00fcler im Wechselunterricht und vier Prozent im Distanzunterricht lernen. Auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte zuletzt Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer auf Klassenteilungen und Wechselunterricht zumindest in einigen Klassenstufen und in schweren Corona-Hotspots eingestimmt. Die Schulen sollten zwar offenbleiben, ..."], ["s\u00f6der", "Lockerungen an Weihnachten", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110623653", "... an diesem Mittwoch sein. Auch die Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg, Markus S\u00f6der (CSU) und Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne), treten eigentlich daf\u00fcr ein, den Zeitraum zu verk\u00fcrzen. Da sie dem Kompromiss unter den L\u00e4nderchefs aber zugestimmt haben, m\u00fcssen sie darauf setzen, dass auch Merkel eine Verk\u00fcrzung der Pause fordert. ..."], ["s\u00f6der", "\"Organisierbar ist alles\"", "24.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110623404", "... Der Bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat am Dienstagmorgen die neueste Corona-Ma\u00dfnahme bekannt gegeben, in einem Interview mit dem Bayerischen Rundfunk: Die Weihnachtsferien werden um zwei Tage nach vorn verl\u00e4ngert. Der letzte Schultag ist damit nun nicht mehr Dienstag, 22. Dezember, sondern Freitag, 18. Dezember. Mit der einen schulfreien ..."], ["s\u00f6der", "Bericht: L\u00e4nder wollen Teil-Lockdown offenbar bis kurz vor Weihnachten verl\u00e4ngern", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110606417", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) kommentierte Weihnachten solle \"freier\" sein, \"daf\u00fcr Silvester wieder konsequenter\". F\u00fcr den 31.12. w\u00fcnscht er sich ein B\u00f6ller- oder Alkoholverbot auf gro\u00dfen Pl\u00e4tzen. Bundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) h\u00e4lt nichts vom Verbieten: \"Feuerwerk muss Silvester trotz Corona m\u00f6glich sein\", sagte ..."], ["s\u00f6der", "Vernunft, bitte", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110611110", "... Ministerpr\u00e4sidenten und der Kanzlerin. Wenn sich in Interviews die einen (wie Markus S\u00f6der) als Versch\u00e4rfer positionieren und die anderen (wie Manuela Schwesig) als Normalisierer profilieren, zeigt sich eine Uneinigkeit, die zu noch mehr Verdruss f\u00fchrt. Wie wollen die politischen Verantwortungstr\u00e4ger die Menschen \u00fcberzeugen, wenn sie ..."], ["s\u00f6der", "Teil-Lockdown an Weihnachten bef\u00fcrchtet", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110609304", "... Merkel meint, es bleibe noch einiges zu tun. S\u00f6der sieht keinen Grund zur Entwarnung Kanzlerin Angela Merkel (CDU) sagte am Sonntag in Berlin, um wieder Zugriff auf die Pandemie und die Kontaktnachverfolgung zu bekommen, m\u00fcsse man \"sicherlich noch einiges tun\". Aber was genau das sei, dem ..."], ["s\u00f6der", "Corona verschlimmert die Situation von Obdachlosen", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110606412", "... Donnerstag, 19. November, 19.45 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat am Donnerstag dem Universit\u00e4tsklinikum Augsburg (UKA) in Begleitung von Wissenschaftsminister Bernd Sibler und Gesundheitsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek (alle CSU) einen kurzen Besuch abgestattet. Das UKA geh\u00f6rt zu jenen Kliniken, die augenblicklich deutschlandweit am st\u00e4rksten ..."], ["s\u00f6der", "Lauterbach: Reisebusse sollen Schulverkehr entlasten", "23.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110600582", "... Scholz und S\u00f6der bef\u00fcrworten Lockdown-Verl\u00e4ngerung Finanzminister Olaf Scholz (SPD) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) fordern im Kampf gegen die Coronavirus-Pandemie eine Verl\u00e4ngerung des Teil-Lockdowns. \"Alles spricht daf\u00fcr, dass die aktuellen Beschr\u00e4nkungen \u00fcber den 30. November hinaus noch eine Zeit ..."], ["s\u00f6der", "Aiwanger: 3600 bayerische Firmen warten auf \u00dcberbr\u00fcckungshilfe", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110596635", "... Donnerstag, 19. November, 19.45 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat am Donnerstag dem Universit\u00e4tsklinikum Augsburg (UKA) in Begleitung von Wissenschaftsminister Bernd Sibler und Gesundheitsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek (alle CSU) einen kurzen Besuch abgestattet. Das UKA geh\u00f6rt zu jenen Kliniken, die augenblicklich deutschlandweit am st\u00e4rksten ..."], ["s\u00f6der", "\"Nicht genug\"", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598631", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte zuvor in der Bild am Sonntagerkl\u00e4rt: \"Um ein sch\u00f6nes Weihnachten verbringen zu k\u00f6nnen, m\u00fcssen wir den Lockdown verl\u00e4ngern und sicher auch vertiefen.\" Auch unter den SPD-L\u00e4nderchefs gibt es konkrete \u00dcberlegungen, die Auflagen mindestens bis zum 20. Dezember beizubehalten und dann, falls die ..."], ["s\u00f6der", "Bis Weihnachten dann", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598599", "Merkel, S\u00f6der und die anderen haben die Rolle der gro\u00dfen Fest-Planer \u00fcbernommen. Das ist nicht ihre Aufgabe. Von Mike Szymanski Im Kampf gegen das Coronavirus hat die Politik das n\u00e4chste Etappenziel formuliert: Weihnachten retten. F\u00fcr CSU-Chef Markus S\u00f6der kann es nur ..."], ["s\u00f6der", "Angekommen", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598606", "... Markus S\u00f6der h\u00e4tte gerne solche Corona-Zahlen Mein Bundesland, meine Leute. So, wie sie mittlerweile die Rolle der beh\u00fctenden Landesmutter ausf\u00fcllt, erinnert dies vor allem an das traditionell breitschultrige wie unerschrockene Auftreten der Bayern-Herrscher. ..."], ["s\u00f6der", "Proteste und Gegenproteste in Berlin und Leipzig", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598508", "... Scholz und S\u00f6der bef\u00fcrworten Lockdown-Verl\u00e4ngerung Finanzminister Olaf Scholz (SPD) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) fordern im Kampf gegen die Coronavirus-Pandemie eine Verl\u00e4ngerung des Teil-Lockdowns. \"Alles spricht daf\u00fcr, dass die aktuellen Beschr\u00e4nkungen \u00fcber den 30. November hinaus noch eine Zeit ..."], ["s\u00f6der", "Teil-Lockdown an Weihnachten bef\u00fcrchtet", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110598086", "... Merkel meint, es bleibe noch einiges zu tun. S\u00f6der sieht keinen Grund zur Entwarnung Kanzlerin Angela Merkel (CDU) sagte am Sonntag in Berlin, um wieder Zugriff auf die Pandemie und die Kontaktnachverfolgung zu bekommen, m\u00fcsse man \"sicherlich noch einiges tun\". Aber was genau das sei, dem ..."], ["s\u00f6der", "Uneinigkeit beim Weg aus der Krise", "22.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110596956", "... Entscheidungen helfen nicht weiter. Auf dem SZ-Wirtschaftsgipfel wurde deutlich: Merkel, Laschet und S\u00f6der haben dazu durchaus andere Ansichten. S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "Schausteller warnen vor Ende der Weihnachtsmarkt-Tradition", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110585457", "... Scholz und S\u00f6der bef\u00fcrworten Lockdown-Verl\u00e4ngerung Finanzminister Olaf Scholz (SPD) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) fordern im Kampf gegen die Coronavirus-Pandemie eine Verl\u00e4ngerung des Teil-Lockdowns. \"Alles spricht daf\u00fcr, dass die aktuellen Beschr\u00e4nkungen \u00fcber den 30. November hinaus noch eine Zeit ..."], ["s\u00f6der", "Wie der Durchbruch bei der Frauenquote gelang", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110588629", "... Das sieht auch CSU-Chef Markus S\u00f6der so, der auf einer Veranstaltung Mitte November in Hamburg unerwartet explizit einen \"Ruck\" fordert bei den Verhandlungen in Berlin um das F\u00fcPoG2 . \"Ich bin f\u00fcr die Frauenquote\", sagt S\u00f6der. \"Ich bin \u00fcbrigens auch daf\u00fcr, dass wir bei den Gesetzen, die jetzt in Berlin gemacht werden mit Vorst\u00e4nden, dass ..."], ["s\u00f6der", "Sibler sichert Studierenden Corona-Bonus zu", "21.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110588307", "... Donnerstag, 19. November, 19.45 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat am Donnerstag dem Universit\u00e4tsklinikum Augsburg (UKA) in Begleitung von Wissenschaftsminister Bernd Sibler und Gesundheitsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek (alle CSU) einen kurzen Besuch abgestattet. Das UKA geh\u00f6rt zu jenen Kliniken, die augenblicklich deutschlandweit am st\u00e4rksten ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchner \"Querdenker\"-Demo bleibt untersagt", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110565006", "... Donnerstag, 19. November, 19.45 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat am Donnerstag dem Universit\u00e4tsklinikum Augsburg (UKA) in Begleitung von Wissenschaftsminister Bernd Sibler und Gesundheitsstaatssekret\u00e4r Klaus Holetschek (alle CSU) einen kurzen Besuch abgestattet. Das UKA geh\u00f6rt zu jenen Kliniken, die augenblicklich deutschlandweit am st\u00e4rksten ..."], ["s\u00f6der", "Ist Weihnachten noch zu retten?", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110579198", "... werden wir uns mehr Freiheiten zu Weihnachten erlauben k\u00f6nnen.\" CSU-Chef Markus S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert Weihnachten.\" Allenfalls leicht zugespitzt lautet die Devise also: Wenn wir jetzt alle miteinander brav sind, k\u00f6nnen wir Ende Dezember zusammen mit unseren liebsten Risikogruppen unterm Tannenbaum sitzen. Aber wirklich ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Simulation - Der lange Weg durch den Winter - Der Teil-Lockdown soll bis Weihnachten verl\u00e4ngert und versch\u00e4rft werden - aber ob das reicht, um gefahrlos die Familie treffen zu k\u00f6nnen? Die SZ zeigt verschiedene Szenarien f\u00fcr die kommenden Monate.", "20.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110771456", "... wahrscheinlich eine dritte Welle\", sagt Barbarossa. Und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte am Montag nach den Bund-L\u00e4nder-Beratungen: \"Ich habe wenig Hoffnung, dass Ende November alles wieder gut ist.\" Deutschland braucht eine Strategie f\u00fcr den Winter. ..."], ["s\u00f6der", "125 Covid-19-F\u00e4lle in Augsburger Klinikum", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110557998", "Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der hat dem Krankenhaus einen Besuch abgestattet, es geh\u00f6rt zu jenen Kliniken, die deutschlandweit am st\u00e4rksten durch Corona gefordert sind. Immerhin: Seit Montag nimmt der Inzidenzwert in Bayern Tag f\u00fcr Tag ab. 125 Covid-19-F\u00e4lle in Augsburger Klinikum ..."], ["s\u00f6der", "Steuern runter", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559835", "... Wer das verstanden hat, ist - Ehre, wem Ehre geb\u00fchrt - der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Er war ebenso wie sein nordrhein-westf\u00e4lischer Amtskollege Armin Laschet und Bundeskanzlerin Angela Merkel Gast beim Wirtschaftsgipfel der S\u00fcddeutschen Zeitungin Berlin. Merkel, die bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl im September 2021 ..."], ["s\u00f6der", "Eine Frage der Ber\u00fchrung", "19.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110559748", "Auch wenn Merkel, S\u00f6der und Kurz es mitunter so klingen lassen: Nein, es ist nicht jeder soziale Kontakt einer zu viel. \u00dcber die teils verheerende Sprache der Politik in der Pandemie. Von Kurt Kister \"Jeder Kontakt, der nicht stattfindet, ist gut.\" Das sagte Angela ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542231", "... S\u00f6der k\u00fcndigt neue Corona-Ma\u00dfnahmen an.Der Ministerpr\u00e4sident stimmt die Bayern auf eine Verl\u00e4ngerung des aktuellen Teil-Lockdowns ein. Kabinett und Landtag sollen kommende Woche in Sondersitzungen neue Ma\u00dfnahmen beschlie\u00dfen. Die Nachrichten aus Bayern . Auf dem SZ-Wirtschaftsgipfel betont S\u00f6der au\u00dferdem, die wirtschaftliche Folge der Corona-Krise mit ..."], ["s\u00f6der", "Laschet, S\u00f6der und der Streit um die Schulen", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110542192", "... dabei sehr gut erkennen, wo die Unterschiede liegen - und um was es kommende Woche gehen d\u00fcrfte. Denn Armin Laschet und Markus S\u00f6der regieren nicht nur die bev\u00f6lkerungsreichsten Bundesl\u00e4nder. Sie stehen auch f\u00fcr verschiedene Herangehensweisen. Die Debatte wird von den beiden zwar nicht mehr so scharf gef\u00fchrt wie noch im Fr\u00fchjahr. Aber ..."], ["s\u00f6der", "Heilb\u00e4der-Verband f\u00fcrchtet Pleite", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110540205", "... S\u00f6der: Sondersitzungen von Kabinett und Landtag n\u00e4chste Woche Mittwoch, 18. November, 10.03 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) k\u00fcndigt weitere Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung der Coronavirus-Pandemie an. Nach der Ministerpr\u00e4sidenten-Konferenz am kommenden Mittwoch werde sich das bayerische Kabinett am Donnerstag mit der Umsetzung der Ergebnisse ..."], ["s\u00f6der", "Wirtschaft stimulieren - nicht nur narkotisieren", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110541615", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will die wirtschaftlichen Folgen der Corona-Krise mit Steuersenkungen bek\u00e4mpfen - und die \"kl\u00fcgsten und besten K\u00f6pfe\" nach Bayern holen. Von Hans von der Hagen Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) pocht auf eine ..."], ["s\u00f6der", "\"Das exponentielle Wachstum ist gebrochen\"", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110541243", "... S\u00f6der fordert Steuerreform Das Infektionsgeschehen an den Schulen sei bis heute sehr niedrig, sagt Laschet. Sicher auch altersabh\u00e4ngig: Je kleiner die Kinder seien, desto geringer sei auch das Infektionsrisiko. Laschet r\u00e4umt aber auch ein, dass durchaus \u00fcber ein Hybridkonzept etwa an Berufsschulen oder in der ..."], ["s\u00f6der", "Freistaat will 70 Milliarden Euro ausgeben", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110540475", "... ausgeben - so viel wie nie zuvor. Das sieht der Haushaltsentwurf der Regierung vor, wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Mittwochmorgen sagte. \"Das ist hoch, liegt aber an den Herausforderungen der Pandemie.\" Das Kabinett hatte den Etat f\u00fcr 2021 in einer Videoschalte am Dienstagabend festgezurrt. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "18.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110540209", "... Landwirtschaftsministerin Kl\u00f6ckner auf. Sie sprechen ebenso \u00fcber Aspekte der Corona-Krise wie der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der in seiner Abschluss-Keynote. Auch die Chefs von BMW, Zipse, und dem Versandh\u00e4ndler Otto, Birken, werden sprechen. Hier geht es zur Registrierung f\u00fcr den Livestream - und hier auf der Themenseite finden ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der h\u00e4lt Wechselunterricht f\u00fcr denkbar", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110531955", "... S\u00f6der h\u00e4lt Wechselunterricht f\u00fcr denkbar Dienstag, 17. November, 17.43 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) stimmt Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer in Bayern auf Klassenteilungen und Wechselunterricht zumindest in einigen Klassenstufen und in schweren Corona-Hotspots ein. \"Ich bin der festen \u00dcberzeugung: Schulen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Zoff mit Ansage", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110533964", "... (Saarland), pl\u00e4dieren f\u00fcr weitere Kontaktbeschr\u00e4nkungen. Auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der h\u00e4tte wohl eher eine h\u00e4rtere Linie vertreten. Doch zur Zeit der Vorbesprechung befand er sich noch auf der Autobahn in Richtung Berlin. In der Konferenz mit Merkel l\u00e4uft die erste Stunde friedlich ab. Das ..."], ["s\u00f6der", "\"Wer schreibt, der bleibt\"", "17.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110531670", "... kommenden Woche treffen, so Kretschmann. Auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der h\u00e4tte wohl eher eine h\u00e4rtere Linie vertreten. Zur Zeit der Vorbesprechung befand er sich allerdings noch auf der Autobahn in Richtung Berlin. Beschlossen werden vor allem Aufforderungen ..."], ["s\u00f6der", "Merkel: Soziale Kontakte weiter reduzieren", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526868", "... ein St\u00fcck Berechenbarkeit\" zu schaffen, k\u00fcndigte Merkel an. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte, es sei dann \"die Woche der Entscheidung\". Das Treffen am Montag sei \"noch kein gro\u00dfer Wurf\" gewesen. Merkel sagte nach der Konferenz: \"Die gute Nachricht hei\u00dft: Wir haben ..."], ["s\u00f6der", "\"Jeder Kontakt, der nicht stattfindet, ist gut im Kampf gegen die Pandemie\"", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110522405", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der an der Pressekonferenz teilnahm, erkl\u00e4rte: \"Ich habe wenig Hoffnung, dass Ende November alles wieder gut ist.\" Die erste Beschlussvorlage war deutlich weiter gegangen Der ersten Version der Beschlussvorlage zufolge hatte die Regierung ..."], ["s\u00f6der", "Lesen, Schreiben, Masketragen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110526307", "... gelten wird - das jedenfalls w\u00fcnschen sich Bundesbildungsministerin Anja Karliczek (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). P\u00e4dagogen sehen das Maskentragen in Grundschulen kritisch Unter Eltern ist das Unbehagen jedoch gro\u00df. Bei allem Respekt f\u00fcr den n\u00f6tigen Schutz vor der Pandemie: Kann das f\u00fcr die Kleinsten gut sein? ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: Corona-Versch\u00e4rfungen f\u00fcr Wirtschaft w\u00e4ren zu fr\u00fch", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110522538", "... S\u00f6der: Corona-Versch\u00e4rfungen f\u00fcr Wirtschaft w\u00e4ren zu fr\u00fch Montag, 16. November, 12.43 Uhr:Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat sich gegen neue Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Wirtschaft wegen der anhaltenden Corona-Pandemie ausgesprochen. Vor den Bund-L\u00e4nder-Beratungen am Montag sagte er auf einer Konferenz des ..."], ["s\u00f6der", "Bund: Minderj\u00e4hrige sollen nur noch einen festen Freund treffen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110522260", "... S\u00f6der gegen Lockerung der Corona-Beschl\u00fcsse Corona-Demos in NRW - Reul warnt vor Rechtsextremisten In mehreren St\u00e4dten Nordrhein-Westfalens sind Gegner der drastischen Corona-Ma\u00dfnahmen am Wochenende auf die Stra\u00dfen gegangen - teils ungenehmigt. In D\u00fcsseldorf kamen am Sonntag nach Angaben der Polizei ..."], ["s\u00f6der", "Bund: Minderj\u00e4hrige sollen nur noch einen festen Freund treffen", "16.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518490", "... S\u00f6der gegen Lockerung der Corona-Beschl\u00fcsse Corona-Demos in NRW - Reul warnt vor Rechtsextremisten In mehreren St\u00e4dten Nordrhein-Westfalens sind Gegner der drastischen Corona-Ma\u00dfnahmen am Wochenende auf die Stra\u00dfen gegangen - teils ungenehmigt. In D\u00fcsseldorf kamen am Sonntag nach Angaben der Polizei ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518138", "... S\u00f6der gegen Lockerung der Corona-Beschl\u00fcsse.\"Die Zahlen sind nach wie vor zu hoch\", sagt der bayerische Ministerpr\u00e4sident. Er bringt sogar eine Versch\u00e4rfung der Ma\u00dfnahmen ins Spiel. Au\u00dferdem verlangt er \"einheitliche Corona-Regeln\" f\u00fcr die Schulen. Mehr dazu von Robert Ro\u00dfmann ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Strategie auf dem Pr\u00fcfstand", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506591", "Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der wundert sich, \"wer alles \u00fcber die bayerische Teststrategie redet\". Der Chef der FW-Fraktion im Landtag fordert einen \"richtigen Lockdown\". Corona-Strategie auf dem Pr\u00fcfstand Sonntag, 15. November, 18.48 Uhr:Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) ..."], ["s\u00f6der", "Regierung h\u00e4lt an harten Ma\u00dfnahmen fest", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518131", "Bundeskanzlerin Merkel stimmt die B\u00fcrger auf schwere Monate ein. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der h\u00e4lt es f\u00fcr m\u00f6glich, dass die Einschr\u00e4nkungen noch versch\u00e4rft werden. Von Robert Ro\u00dfmann Vor dem Gespr\u00e4ch der Ministerpr\u00e4sidenten mit der Bundeskanzlerin an ..."], ["s\u00f6der", "Ein Baum als Feigenblatt", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518128", "... Politiker zeigen sich seit jeher gern baumnah. 2019 umarmte Markus S\u00f6der ein Exemplar im M\u00fcnchner Hofgarten, um zu zeigen, dass er jetzt auch Klima kann. Der Baum, der unweit seines Arbeitsplatzes steht, muss sich gef\u00fchlt haben wie ein Passant bei der Stra\u00dfenumfrage: Er war halt der N\u00e4chstbeste. 2018 pflanzten die Pr\u00e4sidenten Emmanuel Macron und ..."], ["s\u00f6der", "Die G\u00e4ste", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110518127", "... Den letzten Gipfel-Tag am Mittwoch pr\u00e4gen dann NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet und sein bayerischer Amtskollege Markus S\u00f6der. Spricht dann vielleicht der Nachfolger von Merkel? Neben der Politik ist nat\u00fcrlich eine lange Liste von Vertreterinnen und Vertretern aus der Wirtschaft und der Wissenschaft dabei - und aus dem ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Demos in NRW - Reul warnt vor Rechtsextremisten", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506831", "... S\u00f6der gegen Lockerung der Corona-Beschl\u00fcss e Altmaier rechnet mit Beschr\u00e4nkungen bis ins Fr\u00fchjahr Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier rechnet bis ins neue Jahr hinein mit Einschr\u00e4nkungen zur Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie. In den n\u00e4chsten vier bis f\u00fcnf Monaten w\u00fcrde es noch zu erheblichen ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der gegen Lockerung der Corona-Beschl\u00fcsse", "15.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110506556", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der spricht sich gegen eine Lockerung der Ma\u00dfnahmen zur Corona-Bek\u00e4mpfung aus - er bringt stattdessen sogar eine Versch\u00e4rfung ins Spiel. S\u00f6der sagte der S\u00fcddeutschen Zeitung: \"Die Kurve flacht sich ab, aber die Zahlen sind nach wie vor zu hoch.\" Man m\u00fcsse \"wieder auf den Inzidenzwert von 50 ..."], ["s\u00f6der", "Der Bundestag muss seine Selbstverzwergung beenden", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505276", "... Beratungen und Abstimmungen ersetzt wurden durch Merkel-S\u00f6der-Laschet-Prozeduren. Der Bundestag hat es geduldet, dass per Verordnung Grundrechte auf- und zugedreht wurden - gerade so, als h\u00e4tte ein Grundrecht Armaturen wie ein Wasserhahn. Der Bundestag hat es billigend in Kauf genommen, dass mit kleinem untergesetzlichem Recht ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110505016", "... Landesversammlung am Samstag beschlossen werden. Dort wird auch eine Rede von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der erwartet. Sonntagsdemonstration gegen Lukaschenko in Belarus.Seit der von F\u00e4lschungsvorw\u00fcrfen \u00fcberschatteten Pr\u00e4sidentenwahl am 9. August gehen jedes Wochenende in dem Land Zehntausende Menschen auf die Stra\u00dfe. Sie ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: Keine Lockerungen vor Ende November", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110497966", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident nicht aus. Weitere Schritte w\u00fcrden bei den Bund-L\u00e4nder-Beratungen am Montag er\u00f6rtert werden, so S\u00f6der. S\u00f6der: Keine Lockerungen der Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen bis Ende November Samstag, 14. November, 14.30 Uhr:Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat einer zu fr\u00fchen Lockerung der aktuellen Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir m\u00fcssen runter\"", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110499434", "... S\u00f6der, Kretschmer und Dreyer sind sich im Grunde einig Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte in der ZDF-Sendung \"Markus Lanz\", f\u00fcr Lockerungen gebe es jetzt \u00fcberhaupt keinen Anlass. Sachsens Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer zeigte sich ebenfalls wenig optimistisch. In der ZDF-Sendung \"Maybrit Illner\" sagte der ..."], ["s\u00f6der", "Der Bundestag muss seine Selbstverzwergung beenden", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110499433", "... Beratungen und Abstimmungen ersetzt wurden durch Merkel-S\u00f6der-Laschet-Prozeduren. Der Bundestag hat es geduldet, dass per Verordnung Grundrechte auf- und zugedreht wurden - gerade so, als h\u00e4tte ein Grundrecht Armaturen wie ein Wasserhahn. Der Bundestag hat es billigend in Kauf genommen, dass mit kleinem untergesetzlichem Recht ..."], ["s\u00f6der", "Die Fitnessstudios zu schlie\u00dfen, ist falsch", "13.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110498804", "... kommt ein tadelnder Blick der Mitarbeiter. Vorsicht, Umsicht, Achtsamkeit, wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der stets predigt, sind hier Ma\u00dfstab. Achten auf den eigenen K\u00f6rper. Und auf andere. Die Fitnessstudios haben ihre Hygienekonzepte perfektioniert, bleiben aber trotzdem dicht. Das ist falsch. Man darf sie nicht l\u00e4nger als ..."], ["s\u00f6der", "Ab sofort ist jeder Indoor-Sport verboten", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110491163", "... Elternverb\u00e4nde schreiben Brandbrief an S\u00f6der Donnerstag, 12. November, 20.00 Uhr:Mehrere bayerische Elternverb\u00e4nde haben in einem Brandbrief an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) klare Regeln f\u00fcr den Schulbetrieb w\u00e4hrend der andauernden Corona-Pandemie gefordert. Trotz des bayerischen Schulgipfels Anfang November w\u00fcrden ..."], ["s\u00f6der", "Sind die Populisten am Ende?", "12.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110492684", "... niederl\u00e4ndische Publizistin Caroline de Gruyter nennt da die CSU-Politiker Horst Seehofer und Markus S\u00f6der . Beide h\u00e4tten einige Zeit mit Rechtsau\u00dfen-Positionen gespielt, seien aber Ende 2018 eindeutig in die politische Mitte zur\u00fcckgekehrt. Das k\u00f6nne Vorbild sein f\u00fcr andere Mitte-rechts-Parteien. ..."], ["s\u00f6der", "Der Quoten-Mann", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110485153", "... Doch nun ist ein weiterer Kragen geplatzt, innerhalb der Union, n\u00e4mlich der von CSU-Chef Markus S\u00f6der. Und weil S\u00f6der ja noch einiges vorhat in seinem politischen Leben, kann man davon ausgehen, dass er seine Worte mit Kalk\u00fcl gew\u00e4hlt haben wird. \"Ich bin f\u00fcr die Frauenquote\", sagt Markus S\u00f6der ..."], ["s\u00f6der", "Traunstein ist neuer Corona-Hotspot im Freistaat", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110482268", "... Teil-Lockdowns - dar\u00fcber ber\u00e4t an diesem Dienstag das bayerische Kabinett. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte bereits am Montag erkl\u00e4rt, dass er den neuesten Empfehlungen des Robert-Koch-Instituts (RKI) ablehnend gegen\u00fcbersteht. Das RKI hatte wegen der vielerorts in Deutschland bestehenden \u00dcberlastung von Laboren empfohlen, die ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der fordert Frauenquote in Dax-Vorst\u00e4nden", "11.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110482781", "\"Vorbildfunktion f\u00fcr die vielen jungen Frauen\": Markus S\u00f6der verlangt von Konzernen, Frauen zu Chefinnen zu machen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) spricht sich f\u00fcr eine Frauenquote in Vorst\u00e4nden von Dax-Unternehmen aus. \"Ich bin f\u00fcr die Frauenquote\", sagte er bei einer Veranstaltung der Zeit . \"Ich bin ..."], ["s\u00f6der", "Lockdown im Berchtesgadener Land wirkt offenbar - Zahlen halbiert", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110474149", "... Teil-Lockdowns - dar\u00fcber ber\u00e4t an diesem Dienstag das bayerische Kabinett. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte bereits am Montag erkl\u00e4rt, dass er den neuesten Empfehlungen des Robert-Koch-Instituts (RKI) ablehnend gegen\u00fcbersteht. Das RKI hatte wegen der vielerorts in Deutschland bestehenden \u00dcberlastung von Laboren empfohlen, die ..."], ["s\u00f6der", "Spahn pocht auf schnellen Vertrag mit Biontech/Pfizer", "10.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110469898", "... S\u00f6der will bayerische Teststrategie pr\u00fcfen In Bayern kann sich derzeit jeder ohne Anlass kostenlos testen lassen - allerdings meldeten Labore und \u00c4rzte zuletzt Engp\u00e4sse. Deshalb erw\u00e4gt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nun eine Anpassung. \"Wir m\u00fcssen jetzt sehen, ob bei steigendem Testaufkommen die Kapazit\u00e4ten weiter ..."], ["s\u00f6der", "Freistaat baut Logistik f\u00fcr Corona-Impfstoff auf", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468481", "... S\u00f6der warnt vor \"Querdenken\"-Bewegung Montag, 9. November, 10.30 Uhr:Nach der Eskalation der \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der Konsequenzen und deutet an, dass sich hier wom\u00f6glich eine verfassungsfeindliche Bewegung bilde. \"Ich sehe da eine echte ..."], ["s\u00f6der", "Kindergeburtstag in der Pandemie", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110468785", "... wirklich gerne, aber - Corona!\" Und dann gemeinsam mit dem Nachwuchs auf Markus S\u00f6der und Angela Merkel schimpfen, denn die waren das ja mit den Lockdown-Regeln. Mama und Papa k\u00f6nnen nichts daf\u00fcr. Die dritte: Die gro\u00dfe Feier auf irgendwann zu verschieben, ist f\u00fcr Kinder lange nicht so schlimm, wie viele Eltern glauben. Sie haben ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der warnt vor \"Querdenkern\"", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110467556", "... S\u00f6der warnt vor \"Querdenken\"-Bewegung Montag, 9. November, 10.30 Uhr:Nach der Eskalation der \"Querdenken\"-Demonstration in Leipzig fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der Konsequenzen und deutet an, dass sich hier wom\u00f6glich eine verfassungsfeindliche Bewegung bilde. \"Ich sehe da eine echte ..."], ["s\u00f6der", "Spahn: \"30 bis 40 Prozent der Bev\u00f6lkerung sind Risikogruppe\"", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110462714", "... S\u00f6der will bayerische Teststrategie pr\u00fcfen In Bayern kann sich derzeit jeder ohne Anlass kostenlos testen lassen - allerdings meldeten Labore und \u00c4rzte zuletzt Engp\u00e4sse. Deshalb erw\u00e4gt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nun eine Anpassung. \"Wir m\u00fcssen jetzt sehen, ob bei steigendem Testaufkommen die Kapazit\u00e4ten weiter ..."], ["s\u00f6der", "An der Grenze", "09.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110465222", "... Zwar k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an, die Strategie des Freistaats zu \u00fcberdenken. Zugleich aber verteidigte er die freien Tests als Service f\u00fcr die B\u00fcrger, denen der Staat schlie\u00dflich viel zumute. Eine Laboruntersuchung aber ist kein Mittel, jede kleine Sorge zu zerstreuen. Vor allem aber ist sie kein Freifahrtschein f\u00fcr ein ..."], ["s\u00f6der", "Ende gut, fast alles gut", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110462037", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der zeigte sich \"sehr erleichtert, dass der Wahlkrimi ein gutes Ende genommen hat\". Sein Vertrauen in die amerikanische Demokratie sei \"wieder gest\u00e4rkt\", so S\u00f6der. Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU) \u00e4u\u00dferte sich optimistisch: \"Er mag nicht so charismatisch wie Obama sein, aber ich habe bei Biden als Pr\u00e4sident ein ..."], ["s\u00f6der", "An der Grenze", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110462025", "... Zwar k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an, die Strategie des Freistaats zu \u00fcberdenken. Zugleich aber verteidigte er die freien Tests als Service f\u00fcr die B\u00fcrger, denen der Staat schlie\u00dflich viel zumute. Eine Laboruntersuchung aber ist kein Mittel, jede kleine Sorge zu zerstreuen. Vor allem aber ist sie kein Freifahrtschein f\u00fcr ein ..."], ["s\u00f6der", "Wochenende im Teil-Lockdown: Polizei l\u00f6st mehrere Feiern auf", "08.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110461475", "... S\u00f6der: Keine automatischen Klassenteilungen oder Schulschlie\u00dfungen Donnerstag, 5. November, 10.31:Ungeachtet der drastisch gestiegenen Corona-Zahlen soll es an bayerischen Schulen auf absehbare Zeit keine automatischen Klassenteilungen oder gar Schulschlie\u00dfungen geben - weder in Landkreisen noch in kreisfreien St\u00e4dten. Selbst in Corona-Hotspots ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will bayerische Test-Strategie pr\u00fcfen", "07.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110453513", "... allerdings meldeten Labore und \u00c4rzte zuletzt Engp\u00e4sse. Deshalb erw\u00e4gt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nun eine Anpassung. \"Wir m\u00fcssen jetzt sehen, ob bei steigendem Testaufkommen die Kapazit\u00e4ten weiter ausreichen\", sagte er dem Spiegel . Bayern sei ein Transitland, daher sei die offensive Teststrategie ..."], ["s\u00f6der", "Erz\u00e4hlt uns mehr!", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452851", "... Freitag die Linken-Politikerin Susanne Ferschl im Bundestag: \"Und Onkel S\u00f6der erz\u00e4hlt uns jetzt, wenn wir alle sch\u00f6n brav sind, d\u00fcrfen wir vielleicht Weihnachten feiern.\" Die Leerstelle der Corona-Politik ist die Zeit nach dem November. Was kommt, wenn die Beschr\u00e4nkungen auslaufen? Eine Stotterbremse aus ..."], ["s\u00f6der", "Kindergeburtstag in der Pandemie", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110452770", "... wirklich gerne, aber - Corona!\" Und dann gemeinsam mit dem Nachwuchs auf Markus S\u00f6der und Angela Merkel schimpfen, denn die waren das ja mit den Lockdown-Regeln. Mama und Papa k\u00f6nnen nichts daf\u00fcr. Die dritte: Die gro\u00dfe Feier auf irgendwann zu verschieben, ist f\u00fcr Kinder lange nicht so schlimm, wie viele Eltern glauben. Sie haben ..."], ["s\u00f6der", "Versch\u00e4rfte Einreiseregeln", "06.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110451594", "... S\u00f6der: Keine automatischen Klassenteilungen oder Schulschlie\u00dfungen Donnerstag, 5. November, 10.31:Ungeachtet der drastisch gestiegenen Corona-Zahlen soll es an bayerischen Schulen auf absehbare Zeit keine automatischen Klassenteilungen oder gar Schulschlie\u00dfungen geben - weder in Landkreisen noch in kreisfreien St\u00e4dten. Selbst in Corona-Hotspots ..."], ["s\u00f6der", "72 Corona-Infektionen nach Jugendfreizeit", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110433154", "... S\u00f6der: Keine automatischen Klassenteilungen oder Schulschlie\u00dfungen Donnerstag, 5. November, 10.31:Ungeachtet der drastisch gestiegenen Corona-Zahlen soll es an bayerischen Schulen auf absehbare Zeit keine automatischen Klassenteilungen oder gar Schulschlie\u00dfungen geben - weder in Landkreisen noch in kreisfreien St\u00e4dten. Selbst in Corona-Hotspots ..."], ["s\u00f6der", "Der Kampf um Nevada", "05.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110432057", "... strikter Corona-Ma\u00dfnahmen bei \"Open Everything Up\"-Leuten so beliebt wie eine Wurzelbehandlung - das war, als h\u00e4tte man Markus S\u00f6der zu den Querdenkern geschickt, um Werbung f\u00fcr Angela Merkel zu machen. Wer allen gefallen will, der gef\u00e4llt am Ende niemandem mehr. Wie sehr das f\u00fcr Nevada gilt, war am Mittwochnachmittag zu sehen: Joe Gloria, ..."], ["s\u00f6der", "Lehrerverband beurteilt versetzte Schulzeiten skeptisch", "04.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110422733", "... Mittwoch, 4. November, 14.02 Uhr:Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und der tschechische Premierminister Andrej Babis wollen die Grenze auch bei weiter steigenden Infektionszahlen ge\u00f6ffnet lassen. \"Ein Schlie\u00dfen der Grenzen w\u00fcrde keinen gro\u00dfen Gewinn bringen zur Bek\u00e4mpfung der Pandemie, w\u00fcrde aber erhebliche andere negative ..."], ["s\u00f6der", "Seehofer sagt \u00d6sterreich Unterst\u00fctzung zu", "03.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110413326", "... Anstifter ist unser gemeinsamer Kampf.\" Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der zeigte sich \"schockiert und entsetzt\" . Der CSU-Politiker schrieb weiter: \"Wir stehen fest an der Seite \u00d6sterreichs.\" Bundesinnenminister Horst Seehofersagte, er habe seinem \u00f6sterreichischen Amtskollegen Karl Nehammer f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung der ..."], ["s\u00f6der", "Merkels Theorie der Gerechtigkeit", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110410946", "... wirkt die Kanzlerin geradezu ausgeruht. Au\u00dferdem tritt sie diesmal alleine auf, weshalb die Co-Referate von Markus S\u00f6der wegfallen, die gelegentlich auch der Kanzlerin einen gewissen Durchhaltewillen abverlangen. Angela Merkel ist an diesem Montagnachmittag in die ..."], ["s\u00f6der", "Verwirrung um beatmete Patienten", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110397657", "... Allerdings m\u00fcsse die Situation neu bewertet werden, wenn Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) tats\u00e4chlich den Katastrophenfall ausrufen sollte. An Kliniken der Gruppe Rh\u00f6n Klinikum f\u00e4nden planbare Operationen und Behandlungen \"mit Einschr\u00e4nkungen\" statt, hie\u00df es. Man stehe im engen ..."], ["s\u00f6der", "Bei Sch\u00fclern und Eltern bricht die Wut durch", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110409925", "... Letzten, die schlie\u00dfen, und die Ersten, die wieder \u00f6ffnen\", betonten Piazolo und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) k\u00fcrzlich, k\u00fcndigten Pr\u00e4mien f\u00fcr Lehrer und Schulleiter an - und forderten geringere Erwartungen an Schule und zugleich maximale Flexibilit\u00e4t von den Schulen, zum Wohle der Kinder. Das klingt gut, das wollen viele h\u00f6ren. ..."], ["s\u00f6der", "Mit dem bisher h\u00f6chsten Inzidenzwert in den Lockdown", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110409791", "... Nun ist es also soweit. M\u00fcnchen geht in das, was der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) einen \"Lockdown light\" nennt: Kultur- und Freizeiteinrichtungen schlie\u00dfen, die Gastronomie muss bis auf ein Abhol- und Lieferangebot wieder dichtmachen, erlaubt sind nur noch Treffen zwischen zwei Haushalten mit maximal zehn Personen. Und ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Deutschland gelten", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110397658", "... verbieten, w\u00e4re ihr nicht verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig erschienen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der verwies auf das \"hohe Gut\" der Religionsfreiheit. \u00c4hnliches gilt f\u00fcr Demonstrationen, die ebenfalls einen hohen rechtlichen Schutz genie\u00dfen. Sie bleiben unter Einhaltung der Abstandsregeln weiterhin m\u00f6glich. ..."], ["s\u00f6der", "Was der Katastrophenfall f\u00fcr Bayern bedeuten kann", "02.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110397656", "... So verh\u00e4lt es sich auch mit dem sogenannten Katastrophenfall. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat Ende Oktober angek\u00fcndigt , dass dieser, um die Verteilung der Intensivpatienten besser koordinieren zu k\u00f6nnen, vermutlich in den kommenden Tagen erneut landesweit ausgerufen wird. So wie im M\u00e4rz. Die rechtlichen ..."], ["s\u00f6der", "Zahl der Covid-Patienten an Beatmungsger\u00e4ten vervierfacht", "01.11.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110392879", "... gie\u00dfen, f\u00fcr die sie keine Parlamentszustimmung braucht. Gleichwohl hat sich das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) damit R\u00fcckendeckung f\u00fcr den Kurs geholt. Es war das erste Mal seit Ausbruch der Pandemie im Januar, dass die Corona-Regeln im bayerischen Landtag zur Abstimmung gestellt wurden. ..."], ["s\u00f6der", "Touristen in Bayern m\u00fcssen Hotels sp\u00e4testens am 2. November verlassen", "31.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110391241", "... gie\u00dfen, f\u00fcr die sie keine Parlamentszustimmung braucht. Gleichwohl hat sich das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) damit R\u00fcckendeckung f\u00fcr den Kurs geholt. Es war das erste Mal seit Ausbruch der Pandemie im Januar, dass die Corona-Regeln im bayerischen Landtag zur Abstimmung gestellt wurden. ..."], ["s\u00f6der", "Einsteigen bitte", "31.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110389352", "... als gro\u00dfe Erfolgsgeschichte. \"Die einen feiern, die anderen jammern\", hatte Markus S\u00f6der 2012 gespottet. S\u00f6der war da noch bayerischer Finanzminister, der Flughafen M\u00fcnchen wurde gerade 20 und der BER mal wieder nicht er\u00f6ffnet. Dabei war es vor allem der spektakul\u00e4re Umzug binnen einer Nacht, live im Fernsehen \u00fcbertragen, der den Mythos vom ..."], ["s\u00f6der", "L\u00e4nder, h\u00f6rt die Ansagen", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110385693", "... (Gr\u00fcne). \"Einige haben den Ernst der Lage noch nicht verstanden\", n\u00f6rgelt Markus S\u00f6der (CSU). Vom \"vorbeugenden Brandschutz\", spricht Stephan Weil (SPD). Das Bundesgesetz sieht keine L\u00e4nderbeteiligung vor Ist jetzt also wieder die Stunde der Exekutive gekommen? Weil es in so ..."], ["s\u00f6der", "Einsteigen bitte", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110385675", "... als gro\u00dfe Erfolgsgeschichte. \"Die einen feiern, die anderen jammern\", hatte Markus S\u00f6der 2012 gespottet. S\u00f6der war da noch bayerischer Finanzminister, der Flughafen M\u00fcnchen wurde gerade 20 und der BER mal wieder nicht er\u00f6ffnet. Dabei war es vor allem der spektakul\u00e4re Umzug binnen einer Nacht, live im Fernsehen \u00fcbertragen, der den Mythos vom ..."], ["s\u00f6der", "Vor der Einsamkeit", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110385691", "... Vergn\u00fcgungen zu verzichten. Wenn Laschet den Zeigefinger beinahe so hochstreckt wie sein bayerischer Kollege Markus S\u00f6der, muss die Lage ernst sein. SZ"], ["s\u00f6der", "Sieben-Tage-Inzidenz im Landkreis Rottal-Inn bei \u00fcber 300", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110383004", "... gie\u00dfen, f\u00fcr die sie keine Parlamentszustimmung braucht. Gleichwohl hat sich das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) damit R\u00fcckendeckung f\u00fcr den Kurs geholt. Es war das erste Mal seit Ausbruch der Pandemie im Januar, dass die Corona-Regeln im bayerischen Landtag zur Abstimmung gestellt wurden. ..."], ["s\u00f6der", "Die Zustimmung br\u00f6ckelt", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110385156", "... er nicht den jungen und alten Gaulands Vorschub leistet. Dies \u00fcbrigens trifft auch zu f\u00fcr Egopolitiker wie Markus S\u00f6der, der immer alle anderen an Entschlossenheit \u00fcbertreffen will, und der so die ohnehin prek\u00e4re Lage der pers\u00f6nlichen Freiheit in Zeiten der Seuche mutwillig und unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig weiter versch\u00e4rft. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "30.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110383815", "... Sondersitzung des bayerischen Landtags.Bayern steuert auf den Teil-Lockdown zu. S\u00f6der wird eine Regierungserkl\u00e4rung zu den neuen Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen abgeben. Der CSU-Chef sucht nun die Unterst\u00fctzung des Landtags, schreibt Andreas Glas . Protest eines B\u00fcndnisses aus Umweltorganisationen gegen die ..."], ["s\u00f6der", "Merkel und die magische 75", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110377494", "... um 75 Prozent, diesmal vom Umsatz im November des Vorjahres f\u00fcr jeden Betroffenen. Das sei, schw\u00e4rmte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Mittwoch, \"ein wirklich einmalig gutes Angebot\". So gibt es nun also die gro\u00dfe Einigkeit zwischen Bund und L\u00e4ndern, die auch darin zum Ausdruck kommt, dass die Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer ..."], ["s\u00f6der", "Die Zustimmung br\u00f6ckelt", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110377490", "... er nicht den jungen und alten Gaulands Vorschub leistet. Dies \u00fcbrigens trifft auch zu f\u00fcr Egopolitiker wie Markus S\u00f6der, der immer alle anderen an Entschlossenheit \u00fcbertreffen will, und der so die ohnehin prek\u00e4re Lage der pers\u00f6nlichen Freiheit in Zeiten der Seuche mutwillig und unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig weiter versch\u00e4rft. ..."], ["s\u00f6der", "Augsburg und Rosenheim ziehen Teil-Lockdown vor", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110372941", "... werden sollen. Das sagte im Anschluss daran Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Er k\u00fcndigte auch an, Bayern werde voraussichtlich in der kommenden Woche erneut den Katastrophenfall ausrufen. Diese Beschl\u00fcsse der Staatsregierung sollten von Montag an bis Ende November gelten: Die bisherige Kontaktbeschr\u00e4nkungver\u00e4ndert sich: K\u00fcnftig d\u00fcrfen sich in ..."], ["s\u00f6der", "Der Gestus der ungeduldigen Lehrerin ist fehl am Platz", "29.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110374171", "... Das-habe-ich-doch-nun-schon-dreimal-gesagt-Gestus, auf den sich gerade auch Markus S\u00f6der oder Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller so gut verstehen. Die Politik hat das Mandat und die Aufgabe, \u00fcber diese gravierenden Einschnitte in den Parlamenten zu beraten, zu entscheiden und das intensiv zu erkl\u00e4ren. In diesem Sinne wird Angela ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln von Montag an gelten", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368981", "... Bundesl\u00e4nder am Mittwoch geeinigt. Sie sollen vom 2. November an gelten. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) spricht von einem \"differenzierten Lockdown\". Ein \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Ma\u00dfnahmen: Freizeit und Gastronomie ..."], ["s\u00f6der", "Das \u00f6ffentliche Leben wird im November runtergefahren", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368963", "... alle noch lange erinnern werden\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sollen auf private Reisen und Besuche, auch die von Verwandten, verzichten. Hotels sollen nur noch f\u00fcr \"notwendige\" \u00dcbernachtungen \u00f6ffnen und \"ausdr\u00fccklich nicht f\u00fcr touristische Zwecke\", ..."], ["s\u00f6der", "Der Gestus der ungeduldigen Lehrerin ist fehl am Platz", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110368974", "... Das-habe-ich-doch-nun-schon-dreimal-gesagt-Gestus, auf den sich gerade auch Markus S\u00f6der oder Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller so gut verstehen. Die Politik hat das Mandat und die Aufgabe, \u00fcber diese gravierenden Einschnitte in den Parlamenten zu beraten, zu entscheiden und das intensiv zu erkl\u00e4ren. In diesem Sinne wird Angela ..."], ["s\u00f6der", "Berchtesgadener Land \u00fcberschreitet 300er-Marke", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110366201", "... Mal seit Ausbruch der Corona-Pandemie im Januar. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wolle weitere Ma\u00dfnahmen dem Parlament zur Abstimmung vorlegen, verlautete aus der Sitzung der CSU-Landtagsfraktion am Mittwochvormittag. Dieses wird am Freitag um 13 Uhr zu einer Sondersitzung zusammentreten. ..."], ["s\u00f6der", "Ein zweiter Lockdown droht", "28.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110362030", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sprach sich f\u00fcr harte und rasche Einschr\u00e4nkungen aus. \"Lieber schneller und konsequent als verz\u00f6gert und verl\u00e4ngert\", sagte S\u00f6der. Die Ministerpr\u00e4sidenten d\u00fcrften nicht erneut \"etwas beschlie\u00dfen, das zwei Wochen sp\u00e4ter wieder \u00fcberholt ist\". Er stelle sich auf eine schwierige Sitzung am Mittwoch ein: \"Klar ..."], ["s\u00f6der", "Klinikum Schongau schickt 600 Mitarbeiter in Quarant\u00e4ne", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110347127", "... Zusch\u00fcsse f\u00fcr Soloselbst\u00e4ndige in Kunst und Kultur aus - so wie dies Baden-W\u00fcrttemberg bereits tut, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach einer Sitzung des Kabinetts. Sie k\u00f6nnten von Oktober an bis zu 1180 Euro im Monat \"als Ersatz des entfallenden Unternehmerlohns\" bekommen - zus\u00e4tzlich zur \u00dcberbr\u00fcckungshilfe des Bundes, teilte die ..."], ["s\u00f6der", "Unmut \u00fcber Merz", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110360894", "... S\u00f6der zeigt Verst\u00e4ndnis f\u00fcr Parteitagsverschiebung Spitzenvertreter der Schwesterpartei CSU kommentieren das Geschehen um Merz bislang zur\u00fcckhaltend. Parteichef Markus S\u00f6der will die Diskussion in der CDU \u00fcber die Verschiebung des Parteitags nicht bewerten. \"Das ist rein die Sache der CDU\", sagte S\u00f6der, f\u00fcgte aber hinzu, dass er ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110361006", "... S\u00f6der: \"Verz\u00f6gern wird nicht helfen\".Bayerns Ministerpr\u00e4sident fordert von seinen Kollegen in den L\u00e4ndern harte und rasche Einschr\u00e4nkungen im Kampf gegen die steigenden Corona-Zahlen. Sein Kabinett beschlie\u00dft Hilfen f\u00fcr K\u00fcnstler und eine \"Corona-Pr\u00e4mie\" f\u00fcr Lehrer. Alle Entwicklungen in Bayern im \u00dcberblick ..."], ["s\u00f6der", "Merkel will strengere Kontaktbeschr\u00e4nkungen", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110360944", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sprach sich f\u00fcr harte und rasche Einschr\u00e4nkungen aus. \"Lieber schneller und konsequent als verz\u00f6gert und verl\u00e4ngert\", sagte S\u00f6der. Die Ministerpr\u00e4sidenten d\u00fcrften nicht erneut \"etwas beschlie\u00dfen, das zwei Wochen sp\u00e4ter wieder \u00fcberholt ist\". Er stelle sich auf eine schwierige Sitzung am Mittwoch ein: \"Klar ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110359590", "... Kommentar: S\u00f6der wird zum Totengr\u00e4ber der Kultur (SZ Plus). Was wichtig wird AfD-Landtagsfraktion Brandenburg w\u00e4hlt neuen Vorsitzenden.Der aus der Partei ausgeschlossene Kalbitz war im August zur\u00fcckgetreten. Um seine Nachfolge bewerben sich die Vize-Fraktionschefin Bessin, der ..."], ["s\u00f6der", "Corona bringt CDU in F\u00fchrungsnot", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110343567", "... Norbert R\u00f6ttgen erkl\u00e4rte, die Verschiebung sei \"bitter, aber sie folgt der Unberechenbarkeit infolge der Pandemie\". Auch CSU-Chef Markus S\u00f6der begr\u00fc\u00dfte die abermalige Verschiebung des CDU-Wahlparteitags. Eine Pr\u00e4senzveranstaltung mit etwa 1000 Menschen \"w\u00e4re kein gutes Signal gewesen\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident in M\u00fcnchen. Er ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der wird zum Totengr\u00e4ber der Kultur", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110343257", "... Sieben-Tage-Inzidenzwert von 100 Neuinfizierten pro 100 000 Einwohnern \u00fcberschritten wurde und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) f\u00fcr diesen Fall neue Seuchenregelungen verf\u00fcgt hat. Dies bedeutet, dass alle B\u00fchnen, auch Nationaltheater und Gasteigphilharmonie mit ihren 2000 regul\u00e4ren Pl\u00e4tzen, nur noch 50 ..."], ["s\u00f6der", "Ziemlich schlechte L\u00f6sung", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110342876", "... bei der Pandemie-Bek\u00e4mpfung punkten kann. Das gilt auch f\u00fcr Markus S\u00f6der - den anderen potenziellen Kanzlerkandidaten. Es kann gut sein, dass die Ministerpr\u00e4sidenten wegen der steigenden Corona-Zahlen und des wachsenden Unmuts in der Bev\u00f6lkerung \u00fcber einzelne Ma\u00dfnahmen an Zustimmung verlieren werden. ..."], ["s\u00f6der", "\"Du warst ein wirklich feiner Kerl\"", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341451", "... Der CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der zeigte sich best\u00fcrzt. \"Er war ein gro\u00dfer und engagierter Demokrat,\" schrieb der bayerische Ministerpr\u00e4sident \"Mein aufrichtiges Beileid an seine Familie.\" Mit \u00e4hnlichen Worten \u00e4u\u00dferte sich CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer, der pl\u00f6tzliche Tod \"ersch\u00fcttert uns\", teilte sie mit. ..."], ["s\u00f6der", "26 St\u00e4dte und Kreise \u00fcber dem Inzidenzwert von 100", "26.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110341010", "... Staatsregierung war davon offenkundig alles andere als begeistert; Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sprach am Mittwoch im Landtag von einer \"klaren Empfehlung\" zur Maskenpflicht in Schulen. Nach der aktuellen bayerischen Corona-Verordnung gilt eine Maskenpflicht im Unterricht auch f\u00fcr Grundsch\u00fcler automatisch \u00fcberall ..."], ["s\u00f6der", "Was die neuen Corona-Regeln f\u00fcr die Kultur bedeuten / Illegales Autorennen", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110335076", "... sich innerhalb von nur einer Woche mit dem Coronavirus infiziert, ein Ende ist nicht in Sicht. Dass die S\u00f6der-Ampel nun in ihrer alarmierendsten Farbe leuchtet, bleibt nicht ohne Folgen: F\u00fcr alle gelten von Montag an neue, versch\u00e4rfte Beschr\u00e4nkungen. Welche das sind, haben meine Kolleginnen Anna Hoben und Christiane Lutz sowie mein ..."], ["s\u00f6der", "20 St\u00e4dte und Kreise \u00fcberschreiten Grenzwert von 100", "25.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110334191", "... Staatsregierung war davon offenkundig alles andere als begeistert; Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sprach am Mittwoch im Landtag von einer \"klaren Empfehlung\" zur Maskenpflicht in Schulen. Nach der aktuellen bayerischen Corona-Verordnung gilt eine Maskenpflicht im Unterricht auch f\u00fcr Grundsch\u00fcler automatisch \u00fcberall ..."], ["s\u00f6der", "Zahl der Hotspots steigt rapide", "24.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110331128", "... Staatsregierung war davon offenkundig alles andere als begeistert; Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sprach am Mittwoch im Landtag von einer \"klaren Empfehlung\" zur Maskenpflicht in Schulen. Nach der aktuellen bayerischen Corona-Verordnung gilt eine Maskenpflicht im Unterricht auch f\u00fcr Grundsch\u00fcler automatisch \u00fcberall ..."], ["s\u00f6der", "Und ewig lockt das Laub", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325724", "... zuf\u00e4llig im Hofgarten hinter der Staatskanzlei in M\u00fcnchen steht, kann es passieren, dass man pl\u00f6tzlich von Markus S\u00f6der umarmt wird - weil der gerade ein Foto braucht, um seine Wandlung zum \u00d6ko zu inszenieren. Der Baum als PR-Instrument ist allerdings keine Politiker-Erfindung, im Gegenteil: Immer mehr Unternehmen lockt das Laub - sie pflanzen B\u00e4ume. ..."], ["s\u00f6der", "Der Teil-Lockdown von Berchtesgaden kommt vor Gericht", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110322134", "... Freitag, 23. Oktober, 15.05 Uhr:Die Intendanten bayerischer B\u00fchnen fordern Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) in einem offenen Brief dazu auf, die versch\u00e4rften Corona-Auflagen f\u00fcr Theater zur\u00fcckzunehmen. \"Bisher hat es keine nachweisliche Infektion durch einen Theaterbesuch gegeben\", hei\u00dft es in dem Brief, den unter anderen der Intendant der ..."], ["s\u00f6der", "\"Das Wasser steht ihnen bis zum Hals\"", "23.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110325580", "... Die Regierung hat Bayern schon vor Tagen um Hilfe gebeten, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der zugesagt hat. Man werde notfalls Intensivbetten zur Verf\u00fcgung stellen. Das knapp elf Millionen Einwohner z\u00e4hlende Land ist derzeit europaweit an der Spitze bei der Zahl der Neuinfektionen, seit einigen Tagen gilt ..."], ["s\u00f6der", "Auflagen bei \"dunkelroter\" Warnstufe gelten erst ab Freitag", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110313710", "... Teilnehmern stattfinden und es gilt eine Sperrstunde ab 21.00 Uhr. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der rechnet weiter mit einem schnellen Anstieg der Infektionen. Eurofighter in Neuburg fliegen wegen Corona nicht Donnerstag, 22. Oktober, 19.20 Uhr:Wegen mehrerer Corona-F\u00e4lle bleiben ..."], ["s\u00f6der", "Bafin-Chef warnt vor Kreditausf\u00e4llen", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110316012", "... jedenfalls nicht so dramatisch zu sehen wie sein Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Jedenfalls ist es erkl\u00e4rterma\u00dfen seine gro\u00dfe Sorge, dass das Virus jetzt die gesamte wirtschaftspolitische Agenda bestimmt und im \"Trommelfeuer der Corona-Krise\" pl\u00f6tzlich als notwendig gilt, was lange verp\u00f6nt war: eine europ\u00e4ische Haftungsunion beispielsweise. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110315739", "... S\u00f6der rechnet weiter mit schnellem Anstieg der Infektionen. Karte: Corona-Infektionen in den bayerischen Landkreisen. Nachrichten kompakt - was au\u00dfer dem Coronavirus noch wichtig war Sacharow-Preis geht an belarussische Opposition.EU-Parlamentspr\u00e4sident Sassoli sagt in Richtung der Demonstranten gegen Machthaber ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der versch\u00e4rft Corona-Auflagen", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110308428", "... bereits um 21 Uhr in Kraft treten. Das k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Mittwoch bei einer Regierungserkl\u00e4rung im Landtag an. Bisher enth\u00e4lt die Ampel neben Gr\u00fcn nur zwei Stufen - f\u00fcr Sieben-Tage-Inzidenzwerte von 35 (gelb) und mehr als 50 (rot). Laut Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit (LGL) lagen zuletzt ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110308304", "... Teilnehmer haben, die Sperrstunde greift dann schon um 21 Uhr. Das k\u00fcndigt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der (CSU) an. Ausnahmen soll es f\u00fcr Gottesdienste und Demonstrationen geben. Kritik kommt von der Opposition, aber auch vom Koalitionspartner Freie W\u00e4hler. Mehr Infos . In der Pandemie hat Markus S\u00f6der zuletzt zu wenig erkl\u00e4rt und zu viel ..."], ["s\u00f6der", "Sheriffs sind nicht gefragt", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110308263", "In der Pandemie hat Markus S\u00f6der zuletzt zu wenig erkl\u00e4rt und zu viel verordnet. Mit seiner Regierungserkl\u00e4rung versucht er nun die Wende. Kommentar von Johann Osel Das war bitter n\u00f6tig. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat am Mittwoch seine dritte Regierungserkl\u00e4rung zur Corona-Krise abgegeben. ..."], ["s\u00f6der", "US-Kartellklage: K\u00f6nnen Google und Co. gez\u00e4hmt werden?", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110308170", "... Weitere Nachrichten: S\u00f6der k\u00fcndigt \"dunkelrote Ampel\" an, EU-Staaten einigen sich auf Agrarreform. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \"Auf den Punkt\" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um ..."], ["s\u00f6der", "Verband kritisiert Kita-Schlie\u00dfungen in Berchtesgadener Land", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110306727", "... des Deutschen Kitaverbands. Bayern f\u00fchrt eine dunkelrote Corona-Ampel-Farbe ein. Damit ver\u00e4rgert S\u00f6der seinen Koalitionspartner. Verband nennt Kita-Schlie\u00dfungen im Berchtesgadener Land \"Aktionismus\" Mittwoch, 21. Oktober, 17.45 Uhr:Der Deutsche Kitaverband hat die Schlie\u00dfung von Kinderbetreuungseinrichtungen im Zuge des weitgehenden ..."], ["s\u00f6der", "H\u00f6chste Zeit f\u00fcr parlamentarischen Streit", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110307187", "... Zwar warnen Ungeduldige wie der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, dass man gerade wieder schnell entscheiden m\u00fcsse. Und richtig, die Infektionslage verschlimmert sich. Es gibt Gr\u00fcnde, alarmiert zu sein. Aber es ist falsch, in Alarmismus zu verfallen, der die Leute erm\u00fcdet. Auch wenn es Ausnahmen geben mag, sollte die Zeit der ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-App k\u00f6nnte in der zweiten Welle wichtig werden", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110306865", "... werden - das ist alles andere als der \"zahnlose Tiger\", von dem Markus S\u00f6der spricht. SZ"], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110306729", "... Debatte um Wirksamkeit der Corona-Warn-App. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der erachtet die Anwendung als praktisch nutzlos. Andere Politiker und Experten hingegen sehen einen hohen Nutzen. Von Christina Berndt und Simon Hurtz SZ Plus Ein wenig Ruhe in der Pandemie. Das Hamstern von Klopapier ..."], ["s\u00f6der", "Aus dem Tal der Tr\u00e4nen", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110301172", "... werden - das ist alles andere als der \"zahnlose Tiger\", von dem Markus S\u00f6der spricht. SZ"], ["s\u00f6der", "H\u00f6chste Zeit f\u00fcr parlamentarischen Streit", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110301197", "... Zwar warnen Ungeduldige wie der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, dass man gerade wieder schnell entscheiden m\u00fcsse. Und richtig, die Infektionslage verschlimmert sich. Es gibt Gr\u00fcnde, alarmiert zu sein. Aber es ist falsch, in Alarmismus zu verfallen, der die Leute erm\u00fcdet. Auch wenn es Ausnahmen geben mag, sollte die Zeit der ..."], ["s\u00f6der", "Die Grenzen des F\u00f6deralismus", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110301191", "... Der baden-w\u00fcrttembergische Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne) hat sich in Abgrenzung zu Aussagen von CSU-Chef Markus S\u00f6der f\u00fcr den F\u00f6deralismus im Kampf gegen die Corona-Pandemie stark gemacht. \"Ich w\u00fcsste nicht, wo der F\u00f6deralismus an seine Grenzen gesto\u00dfen ist. Im Gegenteil: Dadurch sind wir so schnell\", sagte der Gr\u00fcnen-Politiker. ..."], ["s\u00f6der", "Debatte um Wirksamkeit der Corona-Warn-App", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110301163", "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der erachtet die Anwendung als praktisch nutzlos. Andere Politiker und Experten hingegen sehen einen hohen Nutzen. Von Christina Berndt und Simon Hurtz Um die Corona-Warn-App ist eine politische Debatte entbrannt. Der ..."], ["s\u00f6der", "Bayern \u00fcbersteigt den Inzidenzwert von 50", "20.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110298387", "... Montag, 19. Oktober, 18.49 Uhr:Zwischen CSU und FDP ist ein Scharm\u00fctzel \u00fcber die Rolle der Opposition entflammt. Parteichef Markus S\u00f6der und Generalsekret\u00e4r Markus Blume attackierten die Liberalen nach einer Vorstandssitzung der CSU am Montag - demnach agiere die FDP in der Pandemie quasi nicht ausreichend staatstragend. \"Es gibt nicht nur die ..."], ["s\u00f6der", "Berchtesgadener Land macht alles dicht", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291834", "... Zwischen CSU und FDP ist ein Scharm\u00fctzel \u00fcber die Rolle der Opposition entflammt. Parteichef Markus S\u00f6der und Generalsekret\u00e4r Markus Blume attackierten die Liberalen nach einer Vorstandssitzung der CSU am Montag - demnach agiere die FDP in der Pandemie quasi nicht ausrechreichend staatstragend. \"Es gibt nicht nur die AfD, auch andere ..."], ["s\u00f6der", "Gesundheits\u00e4mter am Limit", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110292692", "... diesem Zeitpunkt den h\u00f6chsten Wert in Deutschland. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) k\u00fcndigte am Mittag einen lokalen \"Lockdown\" f\u00fcr den Landkreis an. Die Kontakte der Infizierten k\u00f6nnen nicht mehr zur\u00fcckverfolgt werden, \"also m\u00fcssen Kontakte fundamental beschr\u00e4nkt werden\", sagte er. ..."], ["s\u00f6der", "\"Das Parlament sitzt immer mit im Cockpit\"", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110292684", "... Braucht es vielleicht eine neue F\u00f6deralismuskommission, wenn selbst Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagt, dass der F\u00f6deralismus zunehmend an seine Grenzen st\u00f6\u00dft? Ich halte es f\u00fcr richtig, wenn wir einen neuen Anlauf f\u00fcr eine neue F\u00f6deralismuskommission nehmen. Das ist aber keine Einbahnstra\u00dfe, die ..."], ["s\u00f6der", "Opposition will Rechte des Bundestags st\u00e4rken", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110292632", "... Corona-Ma\u00dfnahmen hat die FDP sich den Unmut des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten und CSU-Chefs Markus S\u00f6der zugezogen. \"Es gibt nicht nur die AfD, auch andere politische Kr\u00e4fte, die tagt\u00e4glich versuchen, die gesamten Ma\u00dfnahmen zu relativieren, und die Bev\u00f6lkerung nahezu aufrufen, nicht mitzumachen\", sagte S\u00f6der am Montag. Er fordere ..."], ["s\u00f6der", "Sieben gr\u00f6\u00dfte St\u00e4dte gelten jetzt als Hotspots", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291407", "... F\u00fcr Bayern k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Montagmittag einen Lockdown im Berchtesgadener Land an. Dort liegt der Inzidenzwert mit 252 so hoch wie nirgendwo sonst in Deutschland. Corona-News aus Bayern Corona-Warn-App ermittelt Risiko auch im Ausland ..."], ["s\u00f6der", "In Hotspots gilt Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "19.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110291578", "... S\u00f6der fordert \"allgemeine Maskenpflicht national\" Montag, 19. Oktober, 10.21 Uhr:CSU-Chef Markus S\u00f6der fordert eine bundesweit einheitliche Maskenpflicht f\u00fcr Regionen mit hohen Corona-Zahlen. \"Wir brauchen eine allgemeine Maskenpflicht national\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident am Montag vor einer Schalte des ..."], ["s\u00f6der", "In Hotspots gilt Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275322", "... Samstagabend ruderte das Ministerium dann zur\u00fcck und sprach doch von einer Sperrstunde, so wie sie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) verk\u00fcndet hatte und wie sie nun in der Verordnung explizit festgeschrieben wird. In Landkreisen und kreisfreien St\u00e4dten mit einem Inzidenzwert von mehr ..."], ["s\u00f6der", "F\u00fcrchtet Euch nicht?", "18.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275744", "... M\u00f6glichst scharfe Ma\u00dfnahmen in der Vorweihnachtszeit - auf dass die Sch\u00e4rfe dann zu Weihnachten, quasi als Merkel-S\u00f6der-Weihnachtsgeschenk, wieder etwas gelockert werden kann. Vor zweitausend Jahren waren, wie die Weihnachtslegende sagt, Hirten auf dem Feld. Da geschahen pl\u00f6tzlich h\u00f6chst bedrohliche Dinge. Deshalb ..."], ["s\u00f6der", "Erneut Kehrtwende bei der Corona-Sperrstunde", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110271971", "... Wenn nun doch eine klare Corona-Sperrstunde um 23 Uhr gelten sollte, dann w\u00e4re das wieder die Linie, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Donnerstag vorgegeben hatte. Da sprach er nach der Kabinettssitzung von einer \"Sperrstunde\", die man in die Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung aufnehmen werde. Deren Text wurde ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Pandemie hat gezeigt, was m\u00f6glich ist", "17.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110272728", "... Erh\u00f6hung der Pendlerpauschale in Erinnerung geblieben ist. Markus S\u00f6der, der heute f\u00fcr sein entschlossenes Handeln in der Pandemie gelobt wird, sprach floskelreich vom \"Pfad der Vernunft\" und der \"goldenen Mitte\". Die Corona-Pandemie und der Klimawandel sind die gro\u00dfen Probleme dieser ..."], ["s\u00f6der", "Teilnehmer-Obergrenze f\u00fcr Gottesdienste im Freien aufgehoben", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264386", "... S\u00f6der geht auf Distanz zum Beherbergungsverbot Freitag, 16. Oktober, 9.12 Uhr:Die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Reisende aus Gegenden mit besonders hohen Infektionszahlen seien im Kampf gegen die Seuche \"in der Tat nicht das Wichtige. Das wird jetzt auch St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck auslaufen\", sagte der CSU-Chef am Donnerstagabend in der ..."], ["s\u00f6der", "Die Methode Bazooka", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110266083", "... Erh\u00f6hung der Pendlerpauschale in Erinnerung geblieben ist. Markus S\u00f6der, der heute f\u00fcr sein entschlossenes Handeln in der Pandemie gelobt wird, sprach floskelreich vom \"Pfad der Vernunft\" und der \"goldenen Mitte\". Die Corona-Pandemie und der Klimawandel sind die gro\u00dfen Probleme dieser ..."], ["s\u00f6der", "Bayern schafft Beherbergungsverbot ab", "16.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110264250", "... Auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der war zuvor auf Distanz zum Beherbergungsverbot gegangen. Die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Reisende aus Gegenden mit besonders hohen Infektionszahlen seien im Kampf gegen die Seuche \"in der Tat nicht das Wichtige. Das wird jetzt auch St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck auslaufen\", sagte der CSU-Chef am Donnerstagabend in der ..."], ["s\u00f6der", "Die erste Nacht mit Ausschankverbot / Erstes Urteil wegen Versto\u00dfes gegen Corona-Auflagen", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110257644", "... Noch bevor das Gericht seinen Beschluss heute verk\u00fcndet hat, kam Markus S\u00f6der daher und machte die Regelung der Stadt quasi \u00fcberfl\u00fcssig. Weil die Infektionszahlen im ganzen Land stark steigen, hat der Freistaat Bayern die Corona-Ma\u00dfnahmen noch einmal versch\u00e4rft und festgelegt, dass eine Kommune schon ab einem Inzidenzwert von mehr als 35 verpflichtend ..."], ["s\u00f6der", "Masken, Sperrstunde, Kontakte: Bayern versch\u00e4rft Regeln deutlich", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254789", "... S\u00f6der geht auf Distanz zum Beherbergungsverbot Freitag, 16. Oktober, 9.12 Uhr:Die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Reisende aus Gegenden mit besonders hohen Infektionszahlen seien im Kampf gegen die Seuche \"in der Tat nicht das Wichtige. Das wird jetzt auch St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck auslaufen\", sagte der CSU-Chef am Donnerstagabend in der ..."], ["s\u00f6der", "Was der Bund-L\u00e4nder-Beschluss f\u00fcr Bayern bedeuten k\u00f6nnte", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110254790", "... andere bleiben hinter bayerischen Vorgaben zur\u00fcck. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat f\u00fcr 12 Uhr sein Kabinett zu einer Sitzung zusammengerufen. Was es beschlie\u00dfen wird, ist unklar. Nach dem Treffen in Berlin sagte S\u00f6der dazu nur: Es gehe nun darum, an einigen Stellen nachzusch\u00e4rfen und die in Berlin getroffenen Beschl\u00fcsse zu verankern. ..."], ["s\u00f6der", "Das sind die neuen Corona-Regeln", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110244990", "... Es war bereits sp\u00e4t, als Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU), Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) am Mittwoch im Kanzleramt vor die Presse traten. Genauer gesagt: Es war deutlich nach 22 Uhr, als die Kanzlerin und die Vertreter der L\u00e4nder offiziell verk\u00fcndeten, was ..."], ["s\u00f6der", "Schlupfloch-Parade im Kanzleramt", "15.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110244991", "... Es waren dann unter anderem Merkel und Markus S\u00f6der, die auf deutliche Gegenma\u00dfnahmen dr\u00e4ngten. \"Wollen wir einen gro\u00dfen Schritt machen\", fragte die Kanzlerin an einer Stelle, \"oder uns wieder Woche f\u00fcr Woche treffen wie im Fr\u00fchjahr?\" Der bayerische Ministerpr\u00e4sident wies darauf hin, dass es in manchen Regionen nicht mehr weit sei zu einem ..."], ["s\u00f6der", "Merkel: \"Wir sind bereits in der exponentiellen Phase\"", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110240624", "... Regierendem B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) vor. Bereits ab einem Inzidenzwert von 35soll die Maskenpflicht erweitertwerden. Sie soll \u00fcberall dort gelten, wo Menschen dichter beziehungsweise l\u00e4nger zusammenkommen. ..."], ["s\u00f6der", "Mindestens 20 Infizierte nach illegaler \"Oktoberfest\"-Party", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242652", "... der derzeitigen Situation als Vorbilder vorangehen m\u00fcssten. F\u00fcr den Austausch mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wollen sie nun am Freitag eine Internet-Konferenz als Ersatz nutzen. Gebirgssch\u00fctzen beten um Verschonung von Corona-Plage Mittwoch, 14. Oktober, 16.55 Uhr:Die Gebirgssch\u00fctzen in Bayern suchen ..."], ["s\u00f6der", "Felix Klare und Aylin Tezel als beste Darsteller geehrt", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110243570", "... Auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) war nur per Video dabei - zu Ehren von Carolin Reiber, der diesj\u00e4hrigen Ehrenpreistr\u00e4gerin. Weil er am Mittwoch beim Corona-Gipfel in Berlin sein musste, hatte er die 79-J\u00e4hrige bereits am Vortag ins Prinz-Carl-Palais geladen, um ihr den Blauen Panther mit dem wei\u00df-blauen Rautenwappen pers\u00f6nlich zu reichen - ..."], ["s\u00f6der", "Das fordern die Ministerpr\u00e4sidenten", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110243291", "... Markus S\u00f6der (CSU), Bayern Markus S\u00f6der hingegen macht sich f\u00fcr eine generelle Ausweitung der Corona-Regeln stark - nicht nur in Risikogebieten. Dem Bayerischen Rundfunk sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident am Montag, dass es im ganzen Land klare Regeln brauche, wenn man einen zweiten Lockdown ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110242655", "... abgehalten. Pikant k\u00f6nnte das Aufeinandertreffen von Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der und Berlins Regierendem B\u00fcrgermeister M\u00fcller werden, schreibt Nico Fried. Merkel will sp\u00e4ter eine Pressekonferenz geben. Zudem spricht Gesundheitsminister Spahn \u00fcber Grippeimpfungen in Zeiten von Corona. ..."], ["s\u00f6der", "Skisaison mit Maskenpflicht im Lift", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110234949", "... die Saison starten - unter strikten Corona-Auflagen. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der warnt vor einem zweiten Lockdown. Versch\u00e4rfte Sicherheitsma\u00dfnahmen auch in Augsburg Dienstag, 13. Oktober, 19.44 Uhr:Die Stadt Augsburg hat in der Corona-Pandemie nach eigenen Angaben die wichtige Warnstufe von 50 ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110236491", "... [] S\u00f6der zu Schutzma\u00dfnahmen: \"Die Maske ist ein Instrument der Freiheit.\" Covid-19 in den USA: Versagen auf h\u00f6chstem Niveau. (SZ Plus) [] Studie zu Infektionen: Schulen sind kein Pandemietreiber. (SZ Plus) 3 aus 24 - Meistempfohlen heute ..."], ["s\u00f6der", "Leopoldina-Pr\u00e4sident f\u00fcr Ende des Beherbergungsverbots nach den Ferien", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110232285", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) betonte, er sei durchaus bereit, am Mittwoch bei der Konferenz der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) in Berlin erneut dar\u00fcber zu diskutieren. Das sind die Corona-Regeln in den Bundesl\u00e4ndern Verfassungsschutzchef positiv auf Coronavirus getestet ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110234950", "... Corona-Pandemie.Dazu gibt es eine Pressekonferenz mit Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der, dem Pr\u00e4sidenten der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina, Gerald Haug, und der Vorsitzenden des Dreierrats Grundrechtsschutz, Susanne Breit-Ke\u00dfler. Alle Entwicklungen im Coronavirus-Newsblog f\u00fcr Bayern ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchen \u00fcberschreitet erneut Corona-Warnstufe", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110226106", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte deshalb die Menschen eindringlich zur Beachtung der Corona-Regeln ermahnt. Der \"Bild am Sonntag\" sagte S\u00f6der: \"Wir haben f\u00fcnf vor zw\u00f6lf. Man darf sich die Lage nicht l\u00e4nger sch\u00f6nreden.\" N\u00f6tig seien rasche Ma\u00dfnahmen f\u00fcr alle: \"Fr\u00fchere Sperrstunden und keine gr\u00f6\u00dferen Partys und Feiern f\u00fcr eine ..."], ["s\u00f6der", "Lauterbach nennt Beherbergungsverbote einen Fehler", "12.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110227187", "... Angesichts des weiteren Anstiegs dr\u00e4ngt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der auf bundesweit einheitliche sch\u00e4rfere Strafen bei Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Regeln. So forderte der CSU-Chef f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen die Maskenpflicht bundeseinheitliche Bu\u00dfgelder von 250 Euro, dieser Regelsatz gilt in Bayern bereits. Man d\u00fcrfe die Lage nicht ..."], ["s\u00f6der", "Partys trotz Corona - Polizei l\u00f6st am Wochenende mehrere Feiern auf", "11.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110219375", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte deshalb die Menschen eindringlich zur Beachtung der Corona-Regeln ermahnt. Der \"Bild am Sonntag\" sagte S\u00f6der: \"Wir haben f\u00fcnf vor zw\u00f6lf. Man darf sich die Lage nicht l\u00e4nger sch\u00f6nreden.\" N\u00f6tig seien rasche Ma\u00dfnahmen f\u00fcr alle: \"Fr\u00fchere Sperrstunden und keine gr\u00f6\u00dferen Partys und Feiern f\u00fcr eine ..."], ["s\u00f6der", "Lauterbach nennt Beherbergungsverbote einen Fehler", "11.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110219664", "... Angesichts des weiteren Anstiegs dr\u00e4ngt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der auf bundesweit einheitliche sch\u00e4rfere Strafen bei Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Regeln. So forderte der CSU-Chef f\u00fcr Verst\u00f6\u00dfe gegen die Maskenpflicht bundeseinheitliche Bu\u00dfgelder von 250 Euro, dieser Regelsatz gilt in Bayern bereits. Man d\u00fcrfe die Lage nicht ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der zu Coronazahlen: Bald bei \"exponentiellem Wachstum\"", "10.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110217500", "... S\u00f6der zu Coronazahlen: \"Leider sind wir auf dem Weg zu exponentiellem Wachstum\" Samstag, 10. Oktober, 14.31 Uhr:CSU-Chef Markus S\u00f6der hat die Menschen in Deutschland in der Corona-Pandemie dazu aufgerufen, umsichtig zu bleiben, um einen zweiten Lockdown zu verhindern. \"Leider sind wir auf ..."], ["s\u00f6der", "Noch ein Verdacht bei Marsalek", "10.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110214882", "... lassen, wenn Bayern die Schuld nicht einfach nach Berlin abschiebe. Deshalb werde Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) als Zeuge in den jetzt eingesetzten Wirecard-Untersuchungsausschuss des Bundestags geladen. Die Anti-Geldw\u00e4sche-Einheit FIU hat viele Verdachtsmeldungen gar nicht ..."], ["s\u00f6der", "28 Corona-F\u00e4lle in N\u00fcrnberger Pflegeheim", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110209426", "... S\u00f6der: Beherbergungsverbot sichert Tourismus in der Zukunft Donnerstag, 8. Oktober, 14.31 Uhr:Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat das Beherbergungsverbot f\u00fcr Reisende aus Corona-Hotspots verteidigt. Dies sei gerade angesichts sprunghaft steigender Infektionszahlen ein wichtiges Instrument der Sicherheit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Heuligabend", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110211189", "... Gl\u00fchweinstandbetreiber d\u00fcrfte es eine laue Adventszeit werden, schlie\u00dflich hat der selbst ernannte Superseuchenbek\u00e4mpfer Markus S\u00f6der gesagt, dass der Alkoholkonsum auf Weihnachtsm\u00e4rkten zu reduzieren sei, und er wird damit nicht nur seinen eigenen gemeint haben. Auch ortsgebundene Gastwirte bekommen noch mehr Probleme, wenn im ganzen ..."], ["s\u00f6der", "Noch ein Verdacht bei Marsalek", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110211182", "... lassen, wenn Bayern die Schuld nicht einfach nach Berlin abschiebe. Deshalb werde Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) als Zeuge in den jetzt eingesetzten Wirecard-Untersuchungsausschuss des Bundestags geladen. Die Anti-Geldw\u00e4sche-Einheit FIU hat viele Verdachtsmeldungen gar nicht ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der und das atomare Endlager", "09.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110209261", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident macht aus dem F\u00f6deralismus einen bizarren Egoismus. Jemand, der nur an sein eigenes Bundesland denkt, ist kein geeigneter Kanzlerkandidat. S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "Rosenheim versch\u00e4rft die Corona-Beschr\u00e4nkungen", "08.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110201269", "... S\u00f6der: Beherbergungsverbot sichert Tourismus in der Zukunft Donnerstag, 8. Oktober, 14.31 Uhr:Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat das Beherbergungsverbot f\u00fcr Reisende aus Corona-Hotspots verteidigt. Dies sei gerade angesichts sprunghaft steigender Infektionszahlen ein wichtiges Instrument der Sicherheit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "G\u00e4ste aus vier Berliner Bezirken und Bremen d\u00fcrfen nicht mehr in Hotels \u00fcbernachten", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110192849", "... Mittwoch, 7. Oktober, 17:41 Uhr:Der Bayerische Hotel- und Gastst\u00e4ttenverband sieht das von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) angek\u00fcndigte Beherbergungsverbot f\u00fcr G\u00e4ste aus deutschen Corona-Risikogebieten kritisch. \"Wir brauchen als Branche mehr Vorlaufzeit\", sagte der Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Thomas Geppert. \"Wenn ein ..."], ["s\u00f6der", "Reisehinweise, Quarant\u00e4ne, Tests: Die neuen Regeln f\u00fcr Urlauber", "07.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110193856", "... umsetzen, das bayerische Gesundheitsministerium werde die betroffenen Gebiete benennen, k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an. Damit werden wohl die Quarant\u00e4neregeln fallen, die bislang in einigen Bundesl\u00e4ndern galten. Schleswig-Holstein, das Urlauber aus innerdeutschen Risikogebieten zuletzt erst nach zwei negativen Tests ..."], ["s\u00f6der", "Massive Verluste f\u00fcr Verkehrsbetriebe", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110174132", "... Kinobesuchern von 1,50 auf 1 Meter zu verringern, schreiben sie in einem Brief an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der am Montag ver\u00f6ffentlicht wurde. Auch die strikte Obergrenze von 200 Besuchern pro Kinosaal m\u00fcsse auf den Pr\u00fcfstand. Die rund 20 Unternehmer aus ganz Bayern beklagen gravierende Einnahmeverluste, weil sie momentan oft ..."], ["s\u00f6der", "Reisehinweise, Quarant\u00e4ne, Tests: Die neuen Regeln f\u00fcr Urlauber", "06.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110174038", "... umsetzen, das bayerische Gesundheitsministerium werde die betroffenen Gebiete benennen, k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an. Damit werden wohl die Quarant\u00e4neregeln fallen, die bislang in einigen Bundesl\u00e4ndern galten. Schleswig-Holstein, das Urlauber aus innerdeutschen Risikogebieten zuletzt erst nach zwei negativen Tests ..."], ["s\u00f6der", "Kinobetreiber bef\u00fcrchten beispielloses Kinosterben", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110166600", "... Kinobesuchern von 1,50 auf 1 Meter zu verringern, schreiben sie in einem Brief an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der am Montag ver\u00f6ffentlicht wurde. Auch die strikte Obergrenze von 200 Besuchern pro Kinosaal m\u00fcsse auf den Pr\u00fcfstand. Die rund 20 Unternehmer aus ganz Bayern beklagen gravierende Einnahmeverluste, weil sie momentan oft ..."], ["s\u00f6der", "Mehr als zwei Millionen Corona-Polizeikontrollen in Bayern", "05.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110165999", "... Eigentlich hatte das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 8. September beschlossen, die Corona-Teststationen an den Autobahnen, an den Hauptbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg und am Zentralen Omnibusbahnhof M\u00fcnchen zum Ende der Sommer-Hauptreisezeit einzustellen - und zwar bis zum 30. September, das w\u00e4re an diesem Mittwoch. Die ..."], ["s\u00f6der", "F\u00fcr alles gewappnet", "04.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110160290", "... Die Startbahngegner von \"Aufgemuckt\" sehen sich ihrem Ziel ein gutes St\u00fcck n\u00e4her, nachdem Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der erkl\u00e4rt hat, in seiner Amtszeit werde die 3. Bahn am Airport nicht gebaut. S\u00f6der habe endlich die Realit\u00e4t erkannt, dies sei ein gro\u00dfer Etappensieg, freute sich Aufgemuckt-Sprecher Christian Magerl bei der virtuellen ..."], ["s\u00f6der", "Mehr als zwei Millionen Corona-Polizeikontrollen in Bayern", "04.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110158431", "... Eigentlich hatte das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 8. September beschlossen, die Corona-Teststationen an den Autobahnen, an den Hauptbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg und am Zentralen Omnibusbahnhof M\u00fcnchen zum Ende der Sommer-Hauptreisezeit einzustellen - und zwar bis zum 30. September, das w\u00e4re an diesem Mittwoch. Die ..."], ["s\u00f6der", "Die Pandemie als Partygast", "03.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110156695", "... dpa_5FA286001A621037Burgstein, Sachsen: Ministerpr\u00e4sident Michael Kretschmer (CDU) und sein Amtskollege aus Bayern, Markus S\u00f6der (CSU), an der ehemaligen innerdeutschen Grenze. Hinter ihnen ein alter Grenzturm. dpa_5FA28600F8F329E0Hoch hinaus ging es am 30. Jahrestag der Deutschen ..."], ["s\u00f6der", "Maskenpflicht im Unterricht im Landkreis Rh\u00f6n-Grabfeld", "02.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110152042", "... Eigentlich hatte das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 8. September beschlossen, die Corona-Teststationen an den Autobahnen, an den Hauptbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg und am Zentralen Omnibusbahnhof M\u00fcnchen zum Ende der Sommer-Hauptreisezeit einzustellen - und zwar bis zum 30. September, das w\u00e4re an diesem Mittwoch. Die ..."], ["s\u00f6der", "Zw\u00f6lf Corona-F\u00e4lle im M\u00fcnchner Schlachthof", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110144915", "... Eigentlich hatte das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 8. September beschlossen, die Corona-Teststationen an den Autobahnen, an den Hauptbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg und am Zentralen Omnibusbahnhof M\u00fcnchen zum Ende der Sommer-Hauptreisezeit einzustellen - und zwar bis zum 30. September, das w\u00e4re an diesem Mittwoch. Die ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten in Bayern", "01.10.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110146437", "... dr\u00e4ngen, m\u00fcsse man wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. An den Hochschulen und Universit\u00e4tenwill die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeister kritisiert Corona-Zahlen von RKI und Landesamt", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110137278", "... Eigentlich hatte das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 8. September beschlossen, die Corona-Teststationen an den Autobahnen, an den Hauptbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg und am Zentralen Omnibusbahnhof M\u00fcnchen zum Ende der Sommer-Hauptreisezeit einzustellen - und zwar bis zum 30. September, das w\u00e4re an diesem Mittwoch. Die ..."], ["s\u00f6der", "Spahn macht Hoffnung auf Corona-Tests f\u00fcr Zuhause", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110136300", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte, man sei ein \"gro\u00dfes St\u00fcck\" vorangekommen. Die Priorit\u00e4t sei, dass man einen bundesweiten Lockdown verhindern wolle, betonte auch er. Dies gehe nur mit regionalen Ma\u00dfnahmen. Das nun gefasste System auf Grundlage von Inzidenzwerten sei im Grunde ein Ampel-System. ..."], ["s\u00f6der", "Gro\u00dfe Kritik am \"Wahlkampf-Haushalt\"", "30.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110136789", "... Generaldebatte, doch es gibt einige Kritik an dem neuen Haushalt. Auch Markus S\u00f6der bekommt sein Fett weg. Von Xaver Bitz und Barbara Galaktionow Bei der Generaldebatte im Bundestag hat Kanzlerin Angela Merkel einen eindringlichen Appell an die Bev\u00f6lkerung gerichtet, in der Corona-Krise ..."], ["s\u00f6der", "Land Berlin beschlie\u00dft Maskenpflicht im B\u00fcro und H\u00f6chstgrenzen f\u00fcr Partys", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118275", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte, man sei ein \"gro\u00dfes St\u00fcck\" vorangekommen. Die Priorit\u00e4t sei, dass man einen bundesweiten Lockdown verhindern wolle, betonte auch er. Dies gehe nur mit regionalen Ma\u00dfnahmen. Das nun gefasste System auf Grundlage von Inzidenzwerten sei im Grunde ein Ampel-System. ..."], ["s\u00f6der", "Das haben Bund und L\u00e4nder beschlossen", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110120472", "... NRW-Regierungschef Armin Laschet (CDU) und auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatten eine Corona-Warn-Ampel vorgeschlagen. Fieberambulanzen Wenn die f\u00fcr Herbst und Winter erwartete Grippewelle zur ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten in Bayern", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118692", "... dr\u00e4ngen, m\u00fcsse man wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. An den Hochschulen und Universit\u00e4tenwill die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Merz, Laschet, R\u00f6ttgen: Dreikampf der Kandidaten", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110119064", "... Ro\u00dfmann. Je knapper die Wahl in Stuttgart ausgehe, desto gr\u00f6\u00dfer seien die Aussichten von CSU-Chef Markus S\u00f6der, Kanzlerkandidat zu werden. Weitere Nachrichten: Corona-Bu\u00dfgeld bei Falschangaben in Restaurants, Razzia bei Wirecard, US-TV-Duell. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren ..."], ["s\u00f6der", "Ist die Corona-Ampel eine sinnvolle L\u00f6sung?", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118702", "... durch die kalte Jahreszeit lotsen k\u00f6nnte. Die Ampel sollte sich vor allem nach den Infektionszahlen richten - so wie Markus S\u00f6der es vorschl\u00e4gt, kommentiert SZ-Autor Christian Endt. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Drei neue Corona-F\u00e4lle im Kloster-Altenheim", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110116335", "... Eigentlich hatte das Kabinett von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 8. September beschlossen, die Corona-Teststationen an den Autobahnen, an den Hauptbahnh\u00f6fen M\u00fcnchen und N\u00fcrnberg und am Zentralen Omnibusbahnhof M\u00fcnchen zum Ende der Sommer-Hauptreisezeit einzustellen - und zwar bis zum 30. September, das w\u00e4re an diesem Mittwoch. Die ..."], ["s\u00f6der", "Deutschland braucht die bundesweite Corona-Ampel", "29.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110118283", "... lotsen. Die Ampel sollte sich vor allem nach den Infektionszahlen richten - so wie Markus S\u00f6der es vorschl\u00e4gt. Kommentar von Christian Endt Rote, gelbe und gr\u00fcne Lichter sollen Deutschland k\u00fcnftig durch die Pandemie lotsen: Nach dem nordrhein-westf\u00e4lischen Ministerpr\u00e4sidenten ..."], ["s\u00f6der", "Bund schl\u00e4gt Beschr\u00e4nkung auf 25 Personen bei privaten Festen vor", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111200", "... S\u00f6der fordert bundesweite Corona-Ampeln Lauterbach fordert kostenlose Grippeschutz-Impfung Der SPD-Gesundheitsexperte Karl Lauterbach fordert wegen der Corona-Pandemie in diesem Herbst und Winter kostenlose Grippeschutz-Impfungen f\u00fcr bundesweit alle Versicherten. Der ..."], ["s\u00f6der", "Deutschland braucht die bundesweite Corona-Ampel", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111947", "... lotsen. Die Ampel sollte sich vor allem nach den Infektionszahlen richten - so wie Markus S\u00f6der es vorschl\u00e4gt. Kommentar von Christian Endt Rote, gelbe und gr\u00fcne Lichter sollen Deutschland k\u00fcnftig durch die Pandemie lotsen: Nach dem nordrhein-westf\u00e4lischen Ministerpr\u00e4sidenten ..."], ["s\u00f6der", "\"Von bayerischer Seite gibt es jetzt keine Totalblockade\"", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111206", "... Der Zwischenbericht zur Endlagersuche st\u00f6\u00dft bei Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der auf gro\u00dfe Skepsis. Von Bayern gebe es im Verfahren jetzt \"keine Totalblockade\", der Freistaat werde das Verfahren aber \"sehr konstruktiv und kritisch begleiten\", sagte er am Montag in M\u00fcnchen. Dazu werde die Staatsregierung auch auf eigene ..."], ["s\u00f6der", "N\u00f6rdlich der Donau ist in Bayern praktisch alles m\u00f6glich", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111217", "... Bayern nicht m\u00f6glich sei, diese Ansicht d\u00fcrfte auch Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der teilen. Doch die bayerische Haltung ist pikant. Von Christian Sebald Nat\u00fcrlich haben Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Umweltminister Thorsten Glauber (Freie W\u00e4hler) damit rechnen m\u00fcssen. Dennoch d\u00fcrften ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111260", "... EXKLUSIV S\u00f6der fordert bundesweite Corona-Ampeln.Bayerns Regierungschef pl\u00e4diert f\u00fcr einen Katalog mit einheitlichen Ma\u00dfnahmen bei hohen Infektionszahlen. Die rheinland-pf\u00e4lzische Ministerpr\u00e4sidentin Dreyer bremst - und dr\u00e4ngt auf eine neue Test-Strategie. Von Nico Fried Au\u00dferdem wichtig: ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110104623", "... Verbrenner.Niedersachsens Ministerpr\u00e4sident reagiert damit auf seinen bayerischen Amtskollegen S\u00f6der, der in Anlehnung an den US-Bundesstaat Kalifornien das Jahr 2035 f\u00fcr einen Ausstieg aus der Verbrennertechnologie ins Spiel gebracht hatte. Weil argumentiert, die daf\u00fcr notwendigen erneuerbaren Energien m\u00fcssten auch zur Verf\u00fcgung ..."], ["s\u00f6der", "Rh\u00f6n-Grabfeld wird zum Corona-Hotspot", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103523", "... weniger Menschen teilnehmen d\u00fcrfen. Das teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Anschluss an die Kabinettssitzung mit. Diese Regelungen hatten sich bereits abgezeichnet, in manchen St\u00e4dten gelten bereits sch\u00e4rfere Corona-Regeln; nicht zuletzt in M\u00fcnchen sollen sie am Donnerstag in Kraft treten, wenn die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle ..."], ["s\u00f6der", "Ende des Verbrennungsmotors: Was halten Sie von S\u00f6ders Forderung?", "27.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103986", "Seit Monaten wirbt Bayerns Ministerpr\u00e4sident f\u00fcr eine Kaufpr\u00e4mie f\u00fcr fossile Verbrennungsmotoren. Nun fordert S\u00f6der, fossile Verbrenner bis zum Jahr 2035 abzuschaffen. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Nehmt den Hass ernst!", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103542", "... hatte. Nun, im Angesicht der Opfer, hat auch Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der erkl\u00e4rt, bei der Bewertung des Attentats und der Ermittlungen seien Fehler gemacht worden. Das tue ihm leid. Hoffentlich tut es ihm auch leid, vor nicht allzu langer Zeit gemeint zu haben, sich rechtsradikalen W\u00e4hlern andienen zu m\u00fcssen. Wie ernst es S\u00f6der ..."], ["s\u00f6der", "\"Ich habe lange \u00fcberlegt, ob ich das mal vorlesen soll\"", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110103545", "... wei\u00dfer Wand. Wie ein Hausarzt in seiner Praxis, fehlt nur der wei\u00dfe Kittel. \"Die zweite Welle l\u00e4uft\", sagt Markus S\u00f6der, vielleicht sei das Virus \"ansteckender als bei der ersten Welle\". Er spricht sogar wie ein Arzt. Aber was hier stattfindet ist keine Sprechstunde. Es ist Samstag, virtueller Parteitag der CSU, der Chef h\u00e4lt seine Grundsatzrede. Fast ..."], ["s\u00f6der", "Ein Landesonkel, der Energie aus der Krise zieht", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110154259", "... im Land die Regierenden dem Volk die Kontaktbeschr\u00e4nkungen erkl\u00e4ren mussten, da hielt sich Bouffier klug aus den Laschet-S\u00f6der-Wettbewerben heraus und sagte den Hessen mit tiefer Stimme, dass sie die Seuche ernst nehmen m\u00fcssten, aber nicht in Panik verfallen sollten; als guter Landesonkel, der wei\u00df, was Sache ist. Sein Koalitionspartner Tarel ..."], ["s\u00f6der", "\"Wegschauen ist nicht mehr erlaubt\"", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101231", "... ein \"Schutzversprechen\" ab. Das Land werde die Gefahr durch Rechtextremisten nicht mehr untersch\u00e4tzen, sagt Markus S\u00f6der, er werde eine klare Linie gegen alte und neue Nazis fahren, das sei man den Opfern des Oktoberfestattentats schuldig. \"Wer den Rechtsextremismus untersch\u00e4tzt, vers\u00fcndigt sich an der Demokratie\", sagt S\u00f6der. ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der k\u00fcndigt Verbot der Reichskriegsflagge in Bayern an", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101230", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat ein Verbot der Reichskriegsflagge im Freistaat angek\u00fcndigt. Er werde anordnen, die Flagge in Bayern zu verbieten, sagte der CSU-Vorsitzende auf einem Online-Parteitag. \"Mit einer solchen Flagge zeigt man n\u00e4mlich seine klare Ablehnung und auch Distanz zu unserer Demokratie.\" S\u00f6der betonte: ..."], ["s\u00f6der", "Polizei sparte wegen Geisterspielen Zehntausende Einsatzstunden", "26.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110101201", "... weniger Menschen teilnehmen d\u00fcrfen. Das teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Anschluss an die Kabinettssitzung mit. Diese Regelungen hatten sich bereits abgezeichnet, in manchen St\u00e4dten gelten bereits sch\u00e4rfere Corona-Regeln; nicht zuletzt in M\u00fcnchen sollen sie am Donnerstag in Kraft treten, wenn die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle ..."], ["s\u00f6der", "Hunderte betagte Ordensschwestern getestet", "25.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110093931", "... weniger Menschen teilnehmen d\u00fcrfen. Das teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Anschluss an die Kabinettssitzung mit. Diese Regelungen hatten sich bereits abgezeichnet, in manchen St\u00e4dten gelten bereits sch\u00e4rfere Corona-Regeln; nicht zuletzt in M\u00fcnchen sollen sie am Donnerstag in Kraft treten, wenn die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchens Inzidenzwert wieder unter 50", "24.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110084168", "... weniger Menschen teilnehmen d\u00fcrfen. Das teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Anschluss an die Kabinettssitzung mit. Diese Regelungen hatten sich bereits abgezeichnet, in manchen St\u00e4dten gelten bereits sch\u00e4rfere Corona-Regeln; nicht zuletzt in M\u00fcnchen sollen sie am Donnerstag in Kraft treten, wenn die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110083787", "... S\u00f6der verordnet Bayern eine Party-Pause.Immer mehr Menschen im Alter zwischen 18 und 34 Jahren stecken sich mit dem Coronavirus an. Die Staatsregierung erl\u00e4sst deswegen neue Beschr\u00e4nkungen. Die Frage ist: Wird S\u00f6ders Kurs auch funktionieren? Von Andreas Glas und Dietrich Mittler ..."], ["s\u00f6der", "Landkreis Dingolfing-Landau \u00fcberschreitet wohl Warnwert", "23.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110075308", "... weniger Menschen teilnehmen d\u00fcrfen. Das teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Anschluss an die Kabinettssitzung mit. Diese Regelungen hatten sich bereits abgezeichnet, in manchen St\u00e4dten gelten bereits sch\u00e4rfere Corona-Regeln; nicht zuletzt in M\u00fcnchen sollen sie am Donnerstag in Kraft treten, wenn die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110111174", "... dr\u00e4ngen, m\u00fcsse man wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. An den Hochschulen und Universit\u00e4tenwill die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Bayern versch\u00e4rft Regeln an Corona-Hotspots", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110068428", "... weniger Menschen teilnehmen d\u00fcrfen. Das teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) im Anschluss an die Kabinettssitzung mit. Diese Regelungen hatten sich bereits abgezeichnet, in manchen St\u00e4dten gelten bereits sch\u00e4rfere Corona-Regeln; nicht zuletzt in M\u00fcnchen sollen sie am Donnerstag in Kraft treten, wenn die Zahl der neuen Corona-F\u00e4lle ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110068433", "... S\u00f6der warnt vor \"Fu\u00dfball-Ischgl\". Bayerns Ministerpr\u00e4sident hat kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr mitgereiste Fans beim Supercup-Spiel des FC Bayern in Budapest - bei der R\u00fcckkehr droht die h\u00e4usliche Isolation . [] Hilft Gurgeln gegen das Virus? [] Deutscher Eishockey-Liga fehlen nach eigenen Angaben 60 Millionen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110062288", "... oder zwei Haushalte oder Familien, schreibt Jakob Wetzel . Am Dienstag will Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der auch die Regeln f\u00fcr ganz Bayern versch\u00e4rfen. Von Andreas Glas Mehr neuinfizierte Migranten auf Lesbos. Auf der griechischen Insel sind bislang 243 Migranten positiv auf das Coronavirus getestet worden. ..."], ["s\u00f6der", "Deutschlands gr\u00f6\u00dfter Corona-Hotspot macht Ernst", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110061669", "... Gesch\u00e4ften bekamen Tracht-Tr\u00e4ger Getr\u00e4nkegutscheine. Bereits am Montagvormittag hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) von zum Teil \"sehr verst\u00f6renden Bildern\" gesprochen. Auf der einen Seite sei es sch\u00f6n, Lebensfreude und Brauchtum zu sehen. \"Andererseits sind die Bilder am Viktualienmarkt und anderen Bereichen dann schon Anlass zu ..."], ["s\u00f6der", "Knapp 9000 Sch\u00fcler unter Quarant\u00e4ne", "21.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110060551", "... September, einberufen hat. Dass der Parteitag, der f\u00fcr den 12. Dezember angesetzt war, nicht stattfinden wird, hatte Parteichef Markus S\u00f6der bereits Anfang des Monats angek\u00fcndigt, das w\u00e4re \"kein gutes Signal\", sagte er damals. Stadt M\u00fcnchen f\u00fchrt Maskenpflicht auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen ein ..."], ["s\u00f6der", "Dritte Startbahn hat Viertelmilliarde Euro gekostet / Wirtshaus-Wiesn startet", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110054980", "... brauchen w\u00fcrde. Oder besser: gebraucht h\u00e4tte. Denn faktisch ist der in der vergangenen Woche von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der beerdigt worden . Macht zusammen fast eine Viertelmilliarde Euro f\u00fcr ein Infrastrukturprojekt, das aller Voraussicht nach niemals vollendet werden wird. Wie immer man zum Startbahn-Aus steht: Diese Summe kann ..."], ["s\u00f6der", "Corona gef\u00e4hrdet Leuk\u00e4miekranke - 20 000 neue Spender fehlen", "20.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110053910", "Alle Typisierungsaktionen f\u00fcr Stammzellenspender sind abgesagt. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der kann sich Weihnachtsm\u00e4rkte unter Auflagen vorstellen. Corona gef\u00e4hrdet Leuk\u00e4miekranke Sonntag, 20. September, 17.55 Uhr:Die Zahl der Stammzellenspender in ..."], ["s\u00f6der", "Inzidenzwert in M\u00fcnchen steigt auf 54,2", "19.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110052514", "... zu vermitteln. Er habe daher in Absprache mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) beschlossen, an diesem Wochenende keine Zuschauer in die Stadien zu lassen, sagte Reiter. \"Das ist bitter f\u00fcr die Fans und Vereine, ich wei\u00df, aber die Krise ist noch nicht vorbei, das muss allen bewusst sein.\" ..."], ["s\u00f6der", "Kakophonie des Blubberns", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110033050", "... werden, insbesondere seit Donnerstagabend Maybrit Illners Talkrunde ausgestrahlt wurde. W\u00e4hrend Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vor einem zweiten Lockdown warnte und eine geladene Eventplanerin klagte, dass ihre Branche dem Untergang geweiht sei, appellierte der Hygienearzt Klaus-Dieter Zastrow an die Zuschauer, Rachenraum und Mund zu ..."], ["s\u00f6der", "Mehr als 60.000 Anzeigen wegen Verst\u00f6\u00dfen gegen Corona-Auflagen", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110031731", "... zu vermitteln. Er habe daher in Absprache mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) beschlossen, an diesem Wochenende keine Zuschauer in die Stadien zu lassen, sagte Reiter. \"Das ist bitter f\u00fcr die Fans und Vereine, ich wei\u00df, aber die Krise ist noch nicht vorbei, das muss allen bewusst sein.\" ..."], ["s\u00f6der", "Gemischte Bilanz nach Corona-Sommer", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110030721", "... Fan-R\u00fcckkehr in Stadien: S\u00f6der will rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung Bund und L\u00e4nder streben nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) schneller als geplant eine einheitliche L\u00f6sung f\u00fcr die Fanr\u00fcckkehr in Stadien an. Man wolle in dieser Woche versuchen, einen Kompromiss zu finden f\u00fcr einen Probebetrieb mit Zuschauern, sagte ..."], ["s\u00f6der", "Fehlt nur, dass sich Scholz und S\u00f6der zuprosten", "18.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110027316", "... Falls sich Olaf Scholz und Markus S\u00f6der in einigen Monaten wirklich als Kanzlerkandidaten ihrer Parteien in einer TV-Sendung wiedersehen, dann sollten sie bis dahin ein paar Themen finden, in denen sie nicht einer Meinung sind. In der Talkrunde \"Maybrit Illner\" an diesem Donnerstag sind die Unterschiede der beiden selbst mit der Lupe kaum zu finden. ..."], ["s\u00f6der", "Bundestag verabschiedet Milliardenpaket, um Kommunen zu entlasten", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110024770", "... Fan-R\u00fcckkehr in Stadien: S\u00f6der will rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung Bund und L\u00e4nder streben nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) schneller als geplant eine einheitliche L\u00f6sung f\u00fcr die Fanr\u00fcckkehr in Stadien an. Man wolle in dieser Woche versuchen, einen Kompromiss zu finden f\u00fcr einen Probebetrieb mit Zuschauern, sagte ..."], ["s\u00f6der", "Testergebnisse mit Daten von 2000 Personen an falsche Adressen gemailt", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110024769", "... zu vermitteln. Er habe daher in Absprache mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) beschlossen, an diesem Wochenende keine Zuschauer in die Stadien zu lassen, sagte Reiter. \"Das ist bitter f\u00fcr die Fans und Vereine, ich wei\u00df, aber die Krise ist noch nicht vorbei, das muss allen bewusst sein.\" ..."], ["s\u00f6der", "Die Arena bleibt leer - und die Theresienwiese trocken / Stra\u00dfe wird nach Freddie Mercury benannt", "17.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110026431", "... trotzdem entschieden Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Mittwoch zun\u00e4chst: Ach, so schlimm ist es doch gar nicht, lassen wir ein paar Tausend Fans in die Arena! Am Donnerstag folgte die abrupte Kehrtwende: Die eingeladenen Fans wurden wieder ausgeladen. Und zwar alle. Zwar hat sich an der ..."], ["s\u00f6der", "Neue Reisewarnungen f\u00fcr Regionen in Nachbarl\u00e4ndern", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110014034", "... Fan-R\u00fcckkehr in Stadien: S\u00f6der will rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung Bund und L\u00e4nder streben nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) schneller als geplant eine einheitliche L\u00f6sung f\u00fcr die Fanr\u00fcckkehr in Stadien an. Man wolle in dieser Woche versuchen, einen Kompromiss zu finden f\u00fcr einen Probebetrieb mit Zuschauern, sagte ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Neuinfektionen steigen deutlich / Reaktionen zum vorl\u00e4ufigen Aus f\u00fcr die dritte Startbahn", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110018411", "... ist und sich wohl so schnell nicht erholen wird, hat der einst gr\u00f6\u00dfte Startbahnfreund, Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), erkl\u00e4rt, in seiner Amtszeit werde es die Piste nicht geben. Bleibt er bis 2028 im Amt, r\u00fcckt die Startbahn also in weite Ferne . \"S\u00f6der vollzieht nun einfach das Naheliegende: Er r\u00e4umt das Thema ab\", kommentiert der ..."], ["s\u00f6der", "Zwei Startbahnen reichen", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110017289", "Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der stoppt die Pl\u00e4ne f\u00fcr den Bau einer dritten Start- und Landebahn am M\u00fcnchner Flughafen. Deren Gegner freuen sich allerdings nur verhalten: Denn das \"Milliardengrab\" sei noch nicht komplett verhindert. Von Andreas Glas und Andreas Schubert ..."], ["s\u00f6der", "Rasanter Anstieg der Corona-Zahlen in W\u00fcrzburg und Kulmbach", "16.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110015714", "... ber\u00fccksichtigt w\u00fcrde. Im Weg stehen aktuell aber noch zwei Punkte, bei denen Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aber einen m\u00f6glichen Kompromiss andeutete. In der in Bayern aktuell g\u00fcltigen Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung steht noch der Passus, wonach Profifu\u00dfball vor Zuschauern verboten ist. ..."], ["s\u00f6der", "Virologe pl\u00e4diert f\u00fcr europ\u00e4ische Corona-Strategie", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110008817", "... Fan-R\u00fcckkehr in Stadien: S\u00f6der will rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung Bund und L\u00e4nder streben nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) schneller als geplant eine einheitliche L\u00f6sung f\u00fcr die Fanr\u00fcckkehr in Stadien an. Man wolle in dieser Woche versuchen, einen Kompromiss zu finden f\u00fcr einen Probebetrieb mit Zuschauern, sagte ..."], ["s\u00f6der", "Arzt soll trotz Corona-Symptomen weiter Patienten behandelt haben", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110007154", "... S\u00f6der setzt auf rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Fans in Stadien Montag, 14. September, 15.05 Uhr: Die Fu\u00dfball-Bundesliga darf m\u00f6glicherweise schon zum Saisonstart am kommenden Wochenende auf Zuschauer in den Stadien hoffen. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte am Montag, man wolle versuchen, noch in dieser ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110010135", "... Eine US-Amerikanerin ist trotz Corona-Symptomen durch Kneipen gezogen, 700 Menschen haben sich schon testen lassen. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der spricht von einem \"Musterbeispiel f\u00fcr Unvernunft\". Von Matthias K\u00f6pf Oberbrandmeister Trump gibt Rat . \"Es wird irgendwann k\u00fchler werden\", versichert der US-Pr\u00e4sident bei einem Besuch im brennenden Kalifornien. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "15.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110008822", "... tausend Zuschauern erhalten haben, strebt die Politik eine bundeseinheitliche L\u00f6sung an. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigte an, man wolle schon in dieser Woche versuchen, einen Kompromiss f\u00fcr einen Probebetrieb mit Zuschauern zu finden. VAE und Bahrain besiegeln Vereinbarung mit Israel. Bei einer Zeremonie ..."], ["s\u00f6der", "Zahl der corona-infizierten Sch\u00fcler in Bayern verdoppelt", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001161", "... S\u00f6der setzt auf rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung f\u00fcr Fans in Stadien Montag, 14. September, 15.05 Uhr: Die Fu\u00dfball-Bundesliga darf m\u00f6glicherweise schon zum Saisonstart am kommenden Wochenende auf Zuschauer in den Stadien hoffen. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte am Montag, man wolle versuchen, noch in dieser ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110002483", "... S\u00f6der m\u00f6chte Probebetrieb mit Fans der Bundesliga. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident spricht sich f\u00fcr eine schnellere L\u00f6sung f\u00fcr eine einheitliche R\u00fcckkehr der Zuschauer in die Stadien aus, als bisher geplant. Meldungen aus Deutschland Rekord bei weltweiten Infektionen. Laut Weltgesundheitsorganisation WHO ..."], ["s\u00f6der", "Staatsanwaltschaft ermittelt gegen \"Superspreaderin\" von Garmisch", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001796", "Eine US-Amerikanerin ist trotz Corona-Symptomen durch Kneipen gezogen, 700 Menschen haben sich schon testen lassen. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der spricht von einem \"Musterbeispiel f\u00fcr Unvernunft\". Von Matthias K\u00f6pf W\u00e4hrend die Beh\u00f6rden in Garmisch-Partenkirchen nach dem heftigen ..."], ["s\u00f6der", "Fan-R\u00fcckkehr in Stadien: S\u00f6der will rasche bundeseinheitliche L\u00f6sung", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001919", "... Bund und L\u00e4nder streben nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) schneller als geplant eine einheitliche L\u00f6sung f\u00fcr die Fanr\u00fcckkehr in Stadien an. Man wolle in dieser Woche versuchen, einen Kompromiss zu finden f\u00fcr einen Probebetrieb mit Zuschauern, sagte S\u00f6der am Montag nach einer Kabinettssitzung in M\u00fcnchen. ..."], ["s\u00f6der", "Was die Wahl in NRW f\u00fcr Berlin bedeutet", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001789", "... Gr\u00fcnen sich mal f\u00fcr eine Koalition mit SPD und Linken entschieden, statt f\u00fcr ein Jamaika-B\u00fcndnis mit FDP und CDU, was Markus S\u00f6der den Gr\u00fcnen seither gerne als Nachweis ihrer \"Im-Zweifel-links\"-Mentalit\u00e4t vorh\u00e4lt. Das Kleine kann also Vorbote f\u00fcrs Gro\u00dfe sein, oder wenigstens neue ..."], ["s\u00f6der", "Laschet verzichtet auf vornehmes Schweigen", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109997426", "... Der Schattenfavorit Markus S\u00f6der von der CSU soll hier ausnahmsweise uner\u00f6rtert bleiben - am Sonntag ging es um das Herz des alten Westens. Zumindest hat der CDU-Sieg bei den Kommunalwahlen in NRW Armin Laschet den R\u00fccken gest\u00e4rkt, auch f\u00fcr seine bundespolitischen Ambitionen. Die Christdemokraten wurden trotz geringer Verluste mit 34,3 Prozent wie ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110001160", "... S\u00f6der vergleicht Kritik an bayerischen Corona-Tests mit Kritik am FC Bayern. Nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident wird bei der Kritik an der Corona-Teststrategie im Freistaat ein besonders hoher Ma\u00dfstab angelegt. \"Kein Land testet so viel, so schnell und so g\u00fcnstig wie Bayern\", verteidigt er die bayerische Corona-Strategie. Die Fehler ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der vergleicht Kritik an bayerischen Corona-Tests mit Kritik am FC Bayern", "14.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109997422", "... S\u00f6der vergleicht Kritik an bayerischen Tests mit Kritik am FC Bayern Montag, 14. September, 04:16 Uhr:Nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird bei der Kritik an der Corona-Teststrategie im Freistaat ein besonders hoher Ma\u00dfstab angelegt. \"Der Freistaat Bayern wird wie der FC Bayern gesehen: Wenn die Bayern ..."], ["s\u00f6der", "Patienten mit Corona-Symptomen in Mehrbettzimmern untergebracht", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993832", "... Kultusministeriums Reihentests von Lehrkr\u00e4ften. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) dankte Lehrern, Sch\u00fclern und Eltern f\u00fcr ihr Verst\u00e4ndnis, auch gerade im Hinblick auf die Maskenpflicht, die an den weiterf\u00fchrenden Schulen in den ersten beiden Schulwochen gilt. Der Schulstart sei gut gelungen. \"Aber es bleibt eine Bew\u00e4hrungsprobe\", ..."], ["s\u00f6der", "Entwicklungsminister M\u00fcller zieht sich aus Bundespolitik zur\u00fcck", "13.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109993533", "... CSU-Ministern im Bundeskabinett von Kanzlerin Angela Merkel (CDU). Seit CSU-Chef Markus S\u00f6der im Januar eine Kabinettsumbildung gefordert hatte, war auch \u00fcber die politische Zukunft M\u00fcllers spekuliert worden. Zuletzt galt er aber wieder als ungef\u00e4hrdet, zumal eine m\u00f6gliche Kabinettsumbildung ohnehin wegen der Corona-Krise fraglich und ..."], ["s\u00f6der", "Mehr als 100 Beschwerden gegen Erfassung von G\u00e4stedaten", "12.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109985549", "... Kultusministeriums Reihentests von Lehrkr\u00e4ften. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) dankte Lehrern, Sch\u00fclern und Eltern f\u00fcr ihr Verst\u00e4ndnis, auch gerade im Hinblick auf die Maskenpflicht, die an den weiterf\u00fchrenden Schulen in den ersten beiden Schulwochen gilt. Der Schulstart sei gut gelungen. \"Aber es bleibt eine Bew\u00e4hrungsprobe\", ..."], ["s\u00f6der", "Sieben Mitarbeiter von Flughafen-Testzentren selbst infiziert", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109977859", "... Schuldenbremse aussetzen muss. Nachdem die Regierung um Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aber seit Beginn der Krise eine offensive Investitionspolitik vertritt und einen rigiden Sparkurs auch aus Sorge vor Folgewirkungen f\u00fcr die Wirtschaft ablehnt, d\u00fcrfte der n\u00e4chste Doppelhaushalt nicht ohne neue Schulden zu stemmen sein. ..."], ["s\u00f6der", "Mia san Bayern: Die CSU wird 75", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109984583", "... \"Die CSU ist in Bayern stark\", sagt der Parteivorsitzende Markus S\u00f6der. Hier kenne man jeden Ort, jeden Fluss. Aber wenn man Ministerpr\u00e4sident ist und aus der CSU, dann sagt S\u00f6der, sei man \"ausbef\u00f6rdert\". Roman Deininger, der SZ-Reporter, erkl\u00e4rt in dieser Folge au\u00dferdem, was die CSU zu ihrem Erfolg in den letzten Jahrzehnten f\u00fchrte. ..."], ["s\u00f6der", "iPhone-Update verzerrt Corona-Risiko-Meldungen", "11.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109983697", "... Unterst\u00fctzung f\u00fcr Steinmeiers Vorsto\u00df kam dagegen von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU): \"Die vielen Opfer von Corona haben es verdient, dass wir innehalten und ihrer gedenken\", sagte S\u00f6der dem RND. Ihren Angeh\u00f6rigen gelte das tiefe Mitgef\u00fchl. Gleichzeitig m\u00fcsse man sich um alle k\u00fcmmern, die durch Corona in Leid, Not und ..."], ["s\u00f6der", "Bayern nimmt 2020 rund 4,2 Milliarden weniger ein", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109963753", "... Schuldenbremse aussetzen muss. Nachdem die Regierung um Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aber seit Beginn der Krise eine offensive Investitionspolitik vertritt und einen rigiden Sparkurs auch aus Sorge vor Folgewirkungen f\u00fcr die Wirtschaft ablehnt, d\u00fcrfte der n\u00e4chste Doppelhaushalt nicht ohne neue Schulden zu stemmen sein. ..."], ["s\u00f6der", "Neue Reisewarnungen f\u00fcr Gebiete in Europa", "10.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109963078", "... Unterst\u00fctzung f\u00fcr Steinmeiers Vorsto\u00df kam dagegen von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU): \"Die vielen Opfer von Corona haben es verdient, dass wir innehalten und ihrer gedenken\", sagte S\u00f6der dem RND. Ihren Angeh\u00f6rigen gelte das tiefe Mitgef\u00fchl. Gleichzeitig m\u00fcsse man sich um alle k\u00fcmmern, die durch Corona in Leid, Not und ..."], ["s\u00f6der", "Zwei Tage nach den Ferien: Grundschule in Baldham wegen Corona geschlossen", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109957190", "... Kultusministeriums Reihentests von Lehrkr\u00e4ften. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) dankte Lehrern, Sch\u00fclern und Eltern f\u00fcr ihr Verst\u00e4ndnis, auch gerade im Hinblick auf die Maskenpflicht, die an den weiterf\u00fchrenden Schulen in den ersten beiden Schulwochen gilt. Der Schulstart sei gut gelungen. \"Aber es bleibt eine Bew\u00e4hrungsprobe\", ..."], ["s\u00f6der", "Regierung verl\u00e4ngert Reisewarnung f\u00fcr etwa 160 L\u00e4nder", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956950", "... Unterst\u00fctzung f\u00fcr Steinmeiers Vorsto\u00df kam dagegen von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU): \"Die vielen Opfer von Corona haben es verdient, dass wir innehalten und ihrer gedenken\", sagte S\u00f6der dem RND. Ihren Angeh\u00f6rigen gelte das tiefe Mitgef\u00fchl. Gleichzeitig m\u00fcsse man sich um alle k\u00fcmmern, die durch Corona in Leid, Not und ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109956172", "... dr\u00e4ngen, m\u00fcsse man wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. An den Hochschulen und Universit\u00e4ten will die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Ein Orden f\u00fcr Grautvornix!", "09.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109954681", "... Gudrun Penndorf: Halten Sie sich fest - Markus S\u00f6der pers\u00f6nlich! Ich lese Ihnen mal den Brief vor: \"Sehr geehrte Frau Penndorf, der Herr Bundespr\u00e4sident hat Ihnen auf meinen Vorschlag hin das Verdienstkreuz am Bande des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland verliehen.\" Mit Unterschrift. Ich kann es immer noch nicht fassen. Zuerst hab ich ..."], ["s\u00f6der", "Rosenheim verzeichnet trotz Allgemeinbeschr\u00e4nkung mehr Corona-F\u00e4lle", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109948941", "... schw\u00e4bische Memmingen. Nach den Pannen bei Corona-Tests informiert Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der \u00fcber \u00c4nderungen der Strategie. Antisemitische Vorf\u00e4lle bei 48 Corona-Demonstrationen in Bayern Dienstag, 8. September, 20.20 Uhr: Bei Demonstrationen gegen Corona-Ma\u00dfnahmen ist es in Bayern zu etlichen antisemitischen Vorf\u00e4llen ..."], ["s\u00f6der", "Ein Orden f\u00fcr Grautvornix!", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109950446", "... Gudrun Penndorf: Halten Sie sich fest - Markus S\u00f6der pers\u00f6nlich! Ich lese Ihnen mal den Brief vor: \"Sehr geehrte Frau Penndorf, der Herr Bundespr\u00e4sident hat Ihnen auf meinen Vorschlag hin das Verdienstkreuz am Bande des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland verliehen.\" Mit Unterschrift. Ich kann es immer noch nicht fassen. Zuerst hab ich ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109950156", "... Autobahnen schlie\u00dfen. Nach den Pannen bei Corona-Tests informiert Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der \u00fcber \u00c4nderungen der Strategie. Der Freistaat erlaubt zudem wieder Ligapartien im Amateur-Fu\u00dfball, bei gr\u00f6\u00dferen Freiluftveranstaltungen herrscht Maskenpflicht. Alle Entwicklungen im \u00dcberblick ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109949827", "... dr\u00e4ngen, m\u00fcsse man wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. An den Hochschulen und Universit\u00e4ten will die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Steinmeiers Idee einer zentralen Gedenkfeier f\u00fcr Corona-Opfer st\u00f6\u00dft auf Skepsis", "08.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109946565", "... Unterst\u00fctzung f\u00fcr Steinmeiers Vorsto\u00df kam dagegen von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU): \"Die vielen Opfer von Corona haben es verdient, dass wir innehalten und ihrer gedenken\", sagte S\u00f6der dem RND. Ihren Angeh\u00f6rigen gelte das tiefe Mitgef\u00fchl. Gleichzeitig m\u00fcsse man sich um alle k\u00fcmmern, die durch Corona in Leid, Not und ..."], ["s\u00f6der", "Landshut: Maskenpflicht auch f\u00fcr Grundsch\u00fcler im Unterricht", "07.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109941334", "... S\u00f6der: Corona-Politik muss Schule, Kitas und Wirtschaftsleben sichern Sonntag, 6. September, 9.06 Uhr: Beim weiteren Kampf gegen das Coronavirus im Herbst und Winter will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vorrangig den regul\u00e4ren Kita- und Schulbetrieb und das Wirtschaftsleben sichern. \"Das sind die obersten priorit\u00e4ren Ziele: ..."], ["s\u00f6der", "Scheuer und Aiwanger wagen Gillamoos-Experiment", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109935261", "... S\u00f6der: Corona-Politik muss Schule, Kitas und Wirtschaftsleben sichern Sonntag, 6. September, 9.06 Uhr:Beim weiteren Kampf gegen das Coronavirus im Herbst und Winter will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vorrangig den regul\u00e4ren Kita- und Schulbetrieb und das Wirtschaftsleben sichern. \"Das sind die obersten priorit\u00e4ren Ziele: ..."], ["s\u00f6der", "Fans rein, wo Fans rein k\u00f6nnen", "06.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109935555", "... bei den beiden CSU-Politikern Horst Seehofer (Innenminister) und Markus S\u00f6der (bayerischer Ministerpr\u00e4sident) beobachten. Seehofer sagte: \"Die Bev\u00f6lkerung versteht es nicht, wenn im Nahverkehr viele Menschen auf engem Raum unterwegs sein d\u00fcrfen, aber ein Fu\u00dfballspiel mit wenigen Zuschauern und gro\u00dfen Abst\u00e4nden nicht m\u00f6glich ..."], ["s\u00f6der", "Fans rein, wo Fans rein k\u00f6nnen", "05.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109934246", "... bei den beiden CSU-Politikern Horst Seehofer (Innenminister) und Markus S\u00f6der (bayerischer Ministerpr\u00e4sident) beobachten. Seehofer sagte: \"Die Bev\u00f6lkerung versteht es nicht, wenn im Nahverkehr viele Menschen auf engem Raum unterwegs sein d\u00fcrfen, aber ein Fu\u00dfballspiel mit wenigen Zuschauern und gro\u00dfen Abst\u00e4nden nicht m\u00f6glich ..."], ["s\u00f6der", "Laschet bremst bei Stopp f\u00fcr Nord-Stream-2-Pipeline", "05.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109934190", "... inklusive Au\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) sei. Zudem habe er gestern mit dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (CSU) \u00fcber das Thema gesprochen. Auch dieser hatte sich zur\u00fcckhaltend gegen\u00fcber Forderungen nach einer Vermischung der Themen Nawalny und Gaspipeline ge\u00e4u\u00dfert. \"Es ist gut, wenn wir hier m\u00f6glichst geschlossen zu einer gemeinsamen ..."], ["s\u00f6der", "Gesundheitsministerin h\u00e4lt trotz Pannen an Test-Strategie fest", "05.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109933948", "... S\u00f6der: CSU will gro\u00dfen Parteitag im Dezember auf 2021 verschieben Freitag, 4. September, 14.05 Uhr: Die CSU will ihren f\u00fcr Dezember geplanten Pr\u00e4senzparteitag wegen der unklaren Corona-Infektionslage ins kommende Jahr verschieben. \"Ich glaube, dass ein gro\u00dfer Parteitag mit mehr als 1000 Delegierten und G\u00e4sten kein gutes Signal w\u00e4re\", sagte ..."], ["s\u00f6der", "Weiden in der Oberpfalz \u00fcberschreitet Corona-Fr\u00fchwarnwert", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109925752", "... S\u00f6der: CSU will gro\u00dfen Parteitag im Dezember auf 2021 verschieben Freitag, 4. September, 14.05 Uhr: Die CSU will ihren f\u00fcr Dezember geplanten Pr\u00e4senzparteitag wegen der unklaren Corona-Infektionslage ins kommende Jahr verschieben. \"Ich glaube, dass ein gro\u00dfer Parteitag mit mehr als 1000 Delegierten und G\u00e4sten kein gutes Signal w\u00e4re\", sagte ..."], ["s\u00f6der", "Gesundheitspolitiker f\u00fcr k\u00fcrzere Quarant\u00e4nezeit bei Verdachtsf\u00e4llen", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109922576", "... S\u00f6der h\u00e4lt Weihnachtsm\u00e4rkte auch in der Pandemie f\u00fcr m\u00f6glich Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der macht Hoffnung, dass Weihnachtsm\u00e4rkte in diesem Jahr bei entsprechenden Vorkehrungen trotz Corona-Pandemie m\u00f6glich sind. \"Bei den Weihnachtsm\u00e4rkten haben wir noch Zeit, die wir f\u00fcr eine gute Planung nutzen k\u00f6nnen\", sagte der CSU-Chef ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "04.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109925758", "... S\u00f6der macht Hoffnung auf Weihnachtsm\u00e4rkte trotz Pandemie. Die Zeit bis Dezember k\u00f6nne f\u00fcr eine Planung und gute Organisation genutzt werden, so der bayerische Ministerpr\u00e4sident. Bund und L\u00e4nder hatten sich k\u00fcrzlich darauf verst\u00e4ndigt, das Verbot von Gro\u00dfveranstaltungen, bei denen eine Kontaktverfolgung und die Einhaltung von Hygieneregeln nicht ..."], ["s\u00f6der", "Verz\u00f6gerungen bei Testergebnissen von bayerischen Flugh\u00e4fen", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916734", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Kultusminister Michael Piazolo (FW) hatten sich beim Schulgipfel am Montag die R\u00fcckendeckung der Verb\u00e4nde eingeholt. Allerdings wurden die neuen Grenzwerte Teilnehmern zufolge nicht besprochen. Anders als die Basis scheinen die Lehrerverb\u00e4nde und Sch\u00fclersprecher damit auch kein Problem zu haben: ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109919510", "... S\u00f6der: Fu\u00dfballspiele vor Zuschauern \"schlechtes Signal\". Zuvor hatte RB Leipzig die Erlaubnis erhalten, das erste Bundesliga-Heimspiel vor bis zu 8500 Zuschauern zu bestreiten. Nach Altenpflegern sollen nun auch andere Pflegekr\u00e4fte einen Corona-Bonus bekommen k\u00f6nnen. Meldungen aus Deutschland im \u00dcberblick ..."], ["s\u00f6der", "SPD-Chef warnt vor \"Wettbewerb der Sanktions-Ideen\"", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109917093", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der widersprach derlei Forderungen: \"Das eine hat mit dem anderen aus unserer Sicht zun\u00e4chst mal nichts zu tun\", sagte S\u00f6der mit Blick auf Nawalnys Vergiftung einerseits und Nord Stream 2 andererseits. Der Bau der Pipeline sei keine staatliche, sondern eine privatwirtschaftliche Entscheidung. ..."], ["s\u00f6der", "Alle Bundesliga-Klubs planen Zuschauer-R\u00fcckkehr", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109916733", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der h\u00e4lt Fans in den Stadien f\u00fcr ein \"falsches Signal\", die Vereine w\u00fcrden es als \"wichtiges Zeichen\" sehen. Nach Altenpflegern sollen nun auch andere Pflegekr\u00e4fte einen Corona-Bonus bekommen k\u00f6nnen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat die Zulassung von gr\u00f6\u00dferen ..."], ["s\u00f6der", "Die Justizministerin verpasst ihren Moment", "03.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109914585", "... Corona zu gl\u00e4nzen, erst recht im Vergleich zu einem Gast der vergangenen Woche: Der hie\u00df Markus S\u00f6der. SZ"], ["s\u00f6der", "Vier Orte \u00fcberschreiten Corona-Fr\u00fchwarnwert", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909864", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Kultusminister Michael Piazolo (FW) hatten sich beim Schulgipfel am Montag die R\u00fcckendeckung der Verb\u00e4nde eingeholt. Allerdings wurden die neuen Grenzwerte Teilnehmern zufolge nicht besprochen. Anders als die Basis scheinen die Lehrerverb\u00e4nde und Sch\u00fclersprecher damit auch kein Problem zu haben: ..."], ["s\u00f6der", "Die Callas ist tats\u00e4chlich auferstanden", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109910222", "... unbedingte Kunst, fernab von Betrieb, Gelderwerb, Seichtheiten und S\u00f6der. Von Reinhard J. Brembeck Marina Abramovic hat in den vergangenen 73 Jahren dauer- und extremperformend weder ihren K\u00f6rper noch ihre Seele noch ihr Publikum ..."], ["s\u00f6der", "Gebt dem Bund das Kommando!", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909859", "... Selbst in Bayern gibt es nicht so viele Kritiker des Zentralabiturs, Ausnahme: Markus S\u00f6der Und so passiert es auch. Die Kultusminister lassen zwar regelm\u00e4\u00dfig die Kompetenzen ihrer Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler in wichtigen F\u00e4chern wie Mathematik oder Deutsch vom Institut zur Qualit\u00e4tsentwicklung im ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "02.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109909329", "... dr\u00e4ngen, m\u00fcsse man wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagt Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der . An den Hochschulen und Universit\u00e4ten will die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Gerichtsentscheidung: Grillen auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen wieder erlaubt", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109891948", "... Insgesamt k\u00f6nnen sich in Bayern derzeit 55 000 Personen am Tag testen lassen - so der Stand Anfang August. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte angek\u00fcndigt, dass es Ende August 200 000 Tests pro Tag sein sollten. Auf die Frage, ob dieses Ziel mittlerweile erreicht sei, gab es vom Gesundheitsministerium am Dienstag keine Antwort. ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich \u00e4ndert", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109892180", "... wom\u00f6glich \u00fcber einen gestaffelten Unterrichtsbeginn nachdenken, sagte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. An den Hochschulen und Universit\u00e4ten will die Staatsregierung vom Wintersemester an auch wieder Pr\u00e4senzveranstaltungen erm\u00f6glichen - und zwar generell als regul\u00e4re Form. An Seminaren oder Vorlesungen sollen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "01.09.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109891956", "... [] Kommentar: Mit den Ma\u00dfnahmen zum Schulstart zeigt S\u00f6der, dass er aus Fehlern lernen kann [] Reha im Paradies: Brasilianische Inselgruppe l\u00e4sst nur Genesene rein Was wichtig wird Au\u00dfenminister Maas trifft chinesischen Au\u00dfenminister Wang. Vor dem ..."], ["s\u00f6der", "Bayern f\u00fchrt mehrt\u00e4gige Maskenpflicht an weiterf\u00fchrenden Schulen ein", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884348", "... insgesamt 250 000 Ger\u00e4te zur Verf\u00fcgung gestellt. \"Das wird nicht alles \u00fcber Nacht gehen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der bei der Pressekonferenz, aber das Kultusministerium arbeite mit den Kommunen an der Umsetzung. Finanziert w\u00fcrden die Ger\u00e4te aus Mitteln des Freistaats wie des Bundes. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884343", "... Bildungsgipfel zum Schulstart in Bayern mit Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. Unter anderem wird es darum gehen, wie die Schule im Freistaat in der Corona-Krise weitergehen kann. An der Runde nehmen unter anderem Eltern-, Lehrer- und Sch\u00fclervertreter samt Bildungsverb\u00e4nde teil. Fr\u00fchst\u00fccksflocke ..."], ["s\u00f6der", "Lauterbach: \"Ein zweiter Lockdown wird nicht notwendig werden\"", "31.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109884120", "... der Corona-Politik abzustimmen. Am Nachmittag informierte sie bei einer Pressekonferenz zusammen mit Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) \u00fcber die Ergebnisse. Bei den umstrittenen Feierlichkeiten im Familien- und Freundeskreis ..."], ["s\u00f6der", "Bundesverfassungsgericht best\u00e4tigt Verbot von Protest-Camp", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109879238", "... der Corona-Politik abzustimmen. Am Nachmittag informierte sie bei einer Pressekonferenz zusammen mit Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) \u00fcber die Ergebnisse. Bei den umstrittenen Feierlichkeiten im Familien- und Freundeskreis ..."], ["s\u00f6der", "Tausende Reiser\u00fcckkehrer lassen sich an der Grenze testen", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878416", "... Flugh\u00e4fen anbieten - und zwar bis mindestens Ende September. Das hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach den Beratungen der L\u00e4nder mit der Bundesregierung bekannt gegeben. Von Anfang Oktober an wollen diese gemeinsam eine neue Test-Strategie festlegen, kostenlose Tests f\u00fcr Heimkehrer aus Nicht-Risiko-Gebieten soll es nicht mehr geben - eben ..."], ["s\u00f6der", "Es drohen kuriose Situationen", "30.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109878417", "... bis Ende Oktober einen Vorschlag vorlegen soll.\" Dazu gab es noch ein paar Aussagen von Markus S\u00f6der, Ministerpr\u00e4sident Bayerns und Vorsitzender der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz. Zuschauer in der Bundesliga seien in der aktuellen Lage das \"falsche Signal\", sagte der CSU-Politiker. Man m\u00fcsse \"auf Sicht\" fahren. ..."], ["s\u00f6der", "Es drohen kuriose Situationen", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109877313", "... bis Ende Oktober einen Vorschlag vorlegen soll.\" Dazu gab es noch ein paar Aussagen von Markus S\u00f6der, Ministerpr\u00e4sident Bayerns und Vorsitzender der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz. Zuschauer in der Bundesliga seien in der aktuellen Lage das \"falsche Signal\", sagte der CSU-Politiker. Man m\u00fcsse \"auf Sicht\" fahren. ..."], ["s\u00f6der", "Laschet ruft Karnevalisten zum Verzicht auf", "29.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109874148", "... der Corona-Politik abzustimmen. Am Nachmittag informierte sie bei einer Pressekonferenz zusammen mit Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) \u00fcber die Ergebnisse. Bei den umstrittenen Feierlichkeiten im Familien- und Freundeskreis ..."], ["s\u00f6der", "Grenzpolizei-Urteil: Ein Fiasko f\u00fcr S\u00f6der?", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109871328", "Der Verfassungsgerichtshof r\u00fcgt eines der Prestigeprojekte von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der: Die Wiedereinf\u00fchrung der bayerischen Grenzpolizei ist teilweise verfassungswidrig. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Gericht hebt Verbot von Demonstration gegen Corona-Politik auf", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109866852", "... der Corona-Politik abzustimmen. Am Nachmittag informierte sie bei einer Pressekonferenz zusammen mit Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) \u00fcber die Ergebnisse. Bei den umstrittenen Feierlichkeiten im Familien- und Freundeskreis ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109871324", "... Verfassungsgerichtshof r\u00fcgt eines der Prestigeprojekte von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. Nach nur zwei Jahren muss der Freistaat seine eigene Grenzpolizei jetzt zwar nicht unbedingt abschaffen, aber nun ist h\u00f6chstrichterlich klar: Sie darf nur eine Hilfstruppe der Bundespolizei sein. Von Kassian Stroh ..."], ["s\u00f6der", "Bundeswehr unterst\u00fctzt Betrieb an Teststationen", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869628", "... Flugh\u00e4fen anbieten - und zwar bis mindestens Ende September. Das hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach den Beratungen der L\u00e4nder mit der Bundesregierung bekannt gegeben. Von Anfang Oktober an wollen diese gemeinsam eine neue Test-Strategie festlegen, kostenlose Tests f\u00fcr Heimkehrer aus Nicht-Risiko-Gebieten soll es nicht mehr geben - eben ..."], ["s\u00f6der", "\"Mit ein bisschen Vernunft und Beschr\u00e4nkung k\u00f6nnen wir gut durch diese Zeit kommen\"", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870152", "... CDU-Vorsitzenden heraushalten. Gefragt wurde sie, warum sie die Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und NRW, Markus S\u00f6der und Armin Laschet, besucht habe, aber keinen \u00e4hnlichen Termin mit Norbert R\u00f6ttgen veranstaltet habe, der sich ebenfalls um die Parteispitze bewirbt. Merkel erkl\u00e4rte dazu nur, sie habe \"von Herrn R\u00f6ttgen noch keine ..."], ["s\u00f6der", "Bayerns Grenzpolizei ist teilweise verfassungswidrig", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109870147", "Der Verfassungsgerichtshof r\u00fcgt eines der Prestigeprojekte von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der: Die Wiedereinf\u00fchrung versto\u00dfe in Teilen gegen die Verfassung. Dagegen geklagt hatten die Landtags-Gr\u00fcnen. Von Kassian Stroh Nach nur zwei Jahren muss der Freistaat Bayern seine eigene ..."], ["s\u00f6der", "Liebesgr\u00fc\u00dfe klingen anders", "28.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109869631", "... den Urheber dieses Spruches nicht namentlich, aber wenn man bei Google die Stichw\u00f6rter \"Markus\" und \"S\u00f6der\" eingibt, findet man ihn ziemlich schnell. Sie war schon auch gekommen, um mit Blick auf die anstehende Bundestagswahl f\u00fcr eine \"leidenschaftliche Debatte\" zwischen allen ..."], ["s\u00f6der", "NRW setzt Maskenpflicht im Schul-Unterricht aus", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109859675", "... der Corona-Politik abzustimmen. Am Nachmittag informierte sie bei einer Pressekonferenz zusammen mit Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) \u00fcber die Ergebnisse. Bei den umstrittenen Feierlichkeiten im Familien- und Freundeskreis ..."], ["s\u00f6der", "Caritas: Kinder werden nicht wie gewohnt betreut werden", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109861817", "... Flugh\u00e4fen anbieten - und zwar bis mindestens Ende September. Das hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach den Beratungen der L\u00e4nder mit der Bundesregierung bekannt gegeben. Von Anfang Oktober an wollen diese gemeinsam eine neue Test-Strategie festlegen, kostenlose Tests f\u00fcr Heimkehrer aus Nicht-Risiko-Gebieten soll es nicht mehr geben - eben ..."], ["s\u00f6der", "Bundesliga spielt bis Ende Oktober vor leeren R\u00e4ngen", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109863578", "Einige Klubs hatten auf eine R\u00fcckkehr im Herbst spekuliert, das schloss Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der aber aus. Fragen und Antworten rund um die Entscheidung. Was haben die Bundesregierung und die Ministerpr\u00e4sidenten beschlossen? Gro\u00dfveranstaltungen, bei denen eine Kontaktverfolgung und die ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders Image ist angekratzt, aber nicht sein Selbstbewusstsein", "27.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109859680", "... Bevor Markus S\u00f6der etwas sagen kann, bekommt er dieses Foto pr\u00e4sentiert, auf dem Bildschirm an der Studiowand. S\u00f6der im Fasching, als M\u00e4rchenk\u00f6nig Ludwig II. Er kennt das Bild, jeder kennt das Bild, hundertmal gedruckt, hundertmal gesehen. S\u00f6der presst die Lippen zusammen. Unterdr\u00fcckt er da gerade ein G\u00e4hnen? Jedenfalls ertr\u00e4gt er ..."], ["s\u00f6der", "Berlin verbietet Demonstration gegen Corona-Politik", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844187", "Die Veranstalter wollen juristisch gegen die Absage vorgehen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der hofft trotz des Beschlusses der Gesundheitsminister auf eine Fortf\u00fchrung der Corona-Testpflicht f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer. Die Berliner Beh\u00f6rden haben die f\u00fcr diesen Samstag geplante gro\u00dfe ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der fordert mehr Konsequenz bei Corona-Verst\u00f6\u00dfen", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844189", "... S\u00f6der fordert h\u00f6here Strafen und mehr Konsequenz bei Corona-Verst\u00f6\u00dfen Mittwoch, 26. August, 11.20 Uhr: CSU-Chef Markus S\u00f6der hat sich vor den Beratungen der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) zum weiteren Vorgehen in der Corona-Krise an diesem Donnerstag f\u00fcr h\u00f6here Strafen f\u00fcr Masken-Verweigerer und Quarant\u00e4nebrecher ..."], ["s\u00f6der", "Umstrittenes Konzert in D\u00fcsseldorf in Sp\u00e4therbst verschoben", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109844492", "... erteilt hatte: \"Ich h\u00e4tte mir hier mehr Sensibilit\u00e4t vom Oberb\u00fcrgermeister erwartet.\" Auch Bayerns Regierungschef Markus S\u00f6der meldete sich zu Wort und wollte in dem Event sogar \"ein katastrophales Signal\" ausmachen. Im Interview mit der S\u00fcddeutschen Zeitung hatte Stadtoberhaupt Geisel ..."], ["s\u00f6der", "Wie der Bundestag kleiner werden soll", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109838756", "... Die Pressekonferenz nach der Sitzung des Koalitionsausschusses begann mit einst\u00fcndiger Versp\u00e4tung. CSU-Chef Markus S\u00f6der gestand dabei ein, dass die Verhandlungen zum Wahlrecht \"etwas z\u00e4her und etwas l\u00e4nger\" gewesen seien als die zu den anderen Themen. Es habe \"am Anfang weniger Wumms, sondern mehr Rumms\" gegeben. Das Ergebnis sei aber ein \"fairer ..."], ["s\u00f6der", "Koalitionsspitzen einigen sich auf Verl\u00e4ngerung des Kurzarbeitergeldes", "26.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109838755", "... \u00dcberleben\", so Walter-Borjans. \u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich auch CSU-Chef Markus S\u00f6der. Man setze auf bew\u00e4hrte Kriseninstrumente - \"Corona geht in die n\u00e4chste Runde, die Regierung auch\". Von der Corona-Krise besonders betroffene K\u00fcnstler, Kleinselbstst\u00e4ndige und Kleinunternehmer sollen erleichterten Zugang zur Grundsicherung ..."], ["s\u00f6der", "Anteil der Corona-Nachweise mit Infektion im Ausland gestiegen", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109833532", "... S\u00f6der zur Abschaffung von Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer: \"Bayern will das nicht\" Die geplante Einschr\u00e4nkung kostenloser Corona-Tests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer zieht Kritik auf sich. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will an den Tests festhalten und lehnt Einschr\u00e4nkungen ab. \"Bayern will ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109837967", "... [] S\u00f6der h\u00e4lt Abschaffung der Corona-Testpflicht f\u00fcr falsch. [] M\u00fcnchen droht n\u00e4chtliches Alkoholverbot im \u00f6ffentlichen Raum. [] \"Nicht das Schlaueste\" - Zverev entschuldigt sich f\u00fcr Verhalten in der Corona-Krise. Was sonst noch wichtig war ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Hotspot Bad Feilnbach: Nicht einmal jeder Zehnte war infiziert", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109835640", "... eine Durchseuchung ist der Ort dennoch weit entfernt, wie eine Studie zeigt. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der h\u00e4lt die Abschaffung der Testpflicht f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer f\u00fcr falsch. Party mit Corona-Infiziertem war wohl keine geschlossene Gesellschaft Dienstag, 25. August, 17.19 Uhr: Die N\u00fcrnberger Party mit einem ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109835834", "... [] S\u00f6der k\u00fcndigt Testzentren an Omnibusbahnh\u00f6fen an. [] Die Signalwirkung der Salzburger Festspiele f\u00fcr Bayern. Was wichtig wird Treffen des Koalitionsausschusses in Berlin. Bei dem Gespr\u00e4ch zwischen Spitzenvertretern der Union und der SPD im Kanzleramt soll es neben der ..."], ["s\u00f6der", "Merz fehlt die Spielpraxis", "25.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109831538", "... Vorhaben unl\u00e4ngst als \"kein gutes Signal\" bezeichnete. Sein bayerischer Kollege Markus S\u00f6der, wie gewohnt etwas zupackender in der Ausdrucksweise, sprach gar von einer \"katastrophalen Signalwirkung f\u00fcr das ganze Land\". In der Sache waren sich Laschet und S\u00f6der da mal ausnahmsweise einig: Angesichts steigender Infektionszahlen besteht ..."], ["s\u00f6der", "Ausw\u00e4rtiges Amt warnt vor Reisen nach Paris und S\u00fcdfrankreich", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109830226", "... zweiten Corona-Welle im Freistaat ausbremsen, erkl\u00e4rte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der . Hamburgs B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher (SPD) hat sich daf\u00fcr ausgesprochen, die erlaubte Personenzahl bei privaten Feiern bundesweit zu vereinheitlichen. Einheitlichkeit mache die Beschr\u00e4nkungen ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der k\u00fcndigt Testzentren an Omnibusbahnh\u00f6fen an", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829887", "... S\u00f6der k\u00fcndigt Testzentren an Omnibusbahnh\u00f6fen an Montag, 24. August, 20.32 Uhr: Wegen der steigenden Infektionszahlen werde es in absehbarer Zeit \"keine neuen Gro\u00dfveranstaltungen\" geben. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte am Montag, Fasching sei f\u00fcr ihn derzeit kaum vorstellbar, f\u00fcr Weihnachts- und Christkindlm\u00e4rkte ..."], ["s\u00f6der", "Stadt will Alkoholverbot auf Pl\u00e4tzen / S\u00f6der empf\u00e4ngt die Triple-Sieger", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109830894", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Tabea Huser Eigentlich sollte es um Toiletten gehen. Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter hatte f\u00fcr heute zu einem Runden Tisch zum Thema G\u00e4rtnerplatz eingeladen - um Klos ging es aber dann gar nicht. Auch nicht um den ..."], ["s\u00f6der", "15-Minuten-Empfang f\u00fcr die Triple-Sieger", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829889", "... \"Fitter als gedacht\", das gibt Markus S\u00f6der am Ende noch als seine kurze Einsch\u00e4tzung des physischen Zustands der Spieler ab. Der bayerische Regierungschef hat ein paar Worte an sie gerichtet, die aus der Ferne nicht zu vernehmen sind. Vermutlich \u00e4hneln sie denen, die er zuvor in die Kameras gesprochen hat: Dass ganz Bayern stolz sei auf ..."], ["s\u00f6der", "Nawalny im Koma: Wer hat ihn vergiftet?", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109830639", "... Weitere Themen: S\u00f6der fordert einheitliche Corona-Regeln, in den USA beginnt der Parteitag der Republikaner So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \" Auf den Punkt \" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um ..."], ["s\u00f6der", "Personen-Obergrenze f\u00fcr private Partys: Wie viele d\u00fcrfen noch feiern?", "24.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109829503", "... S\u00f6der fordert einheitliche Regelungen zur Maskenpflicht Freitag, 21. August, 15.25 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der fordert vor der Videoschalte der Bundesl\u00e4nder mit Kanzlerin Angela Merkel einheitliche Regelungen zur Maskenpflicht und Bu\u00dfgeldern bei Verst\u00f6\u00dfen. Weiteren Lockerungen der Corona-Regeln erteilt er in einem ..."], ["s\u00f6der", "DGB kritisiert Gedankenspiele zur Maskenpflicht am Arbeitsplatz", "23.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109823748", "... Vorgehen bei der Maskenpflicht ausgesprochen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) berief sich im Gespr\u00e4ch mit dem Deutschlandfunk ebenfalls auf das Beispiel NRW. Man m\u00fcsse \u00fcberlegen, ob man die Maskenpflicht an einigen Stellen in den n\u00e4chsten ein, zwei Monaten vielleicht noch verst\u00e4rken k\u00f6nne, so S\u00f6der am Freitag. ..."], ["s\u00f6der", "Personen-Obergrenze f\u00fcr private Partys: Wie viele d\u00fcrfen noch feiern?", "23.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109823519", "... S\u00f6der fordert einheitliche Regelungen zur Maskenpflicht Freitag, 21. August, 15.25 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der fordert vor der Videoschalte der Bundesl\u00e4nder mit Kanzlerin Angela Merkel einheitliche Regelungen zur Maskenpflicht und Bu\u00dfgeldern bei Verst\u00f6\u00dfen. Weiteren Lockerungen der Corona-Regeln erteilt er in einem ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Teststation Donautal Ost vor\u00fcbergehend geschlossen", "21.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812476", "... S\u00f6der fordert einheitliche Regelungen zur Maskenpflicht Freitag, 21. August, 15.25 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der fordert vor der Videoschalte der Bundesl\u00e4nder mit Kanzlerin Angela Merkel einheitliche Regelungen zur Maskenpflicht und Bu\u00dfgeldern bei Verst\u00f6\u00dfen. Weiteren Lockerungen der Corona-Regeln erteilt er in einem ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Einschr\u00e4nkungen schlagen Bayern aufs Gem\u00fct", "20.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109805621", "Das hat eine Umfrage ergeben, die verschiedene Aspekte der Lebensqualit\u00e4t misst. Nach dem Testchaos baut Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der sein Kabinett um. Alle Entwicklungen im Newsblog. Landratsamt plant Schlie\u00dfung eines Testzentrums in Mamming Donnerstag, 20. August, 16.40 Uhr: Nachdem die Zahl der Infizierten im ..."], ["s\u00f6der", "Entspannung im Corona-Hotspot Mamming: Wenig neue Infektionen", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109798944", "... Fall sei - daraufhin habe sie auch \"entsprechend die \u00d6ffentlichkeit informiert\" - genauso wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Am Mittwochnachmittag vergangener Woche hatte Huml die Probleme bei einer Pressekonferenz \u00f6ffentlich gemacht. Auch Staatskanzlei-Chef Florian Herrmann (CSU) , der seit gut einer ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799603", "... bayerische Ministerpr\u00e4sident zu verantworten hat.\" Auch viele andere Foristen sehen die Verantwortung bei Markus S\u00f6der. FreieGedanken schlie\u00dflich schl\u00e4gt vor, dass die Ministerin \"den Fehler eingestehen und alles in ihrer Macht stehende unternehmen soll, um den Schaden wieder gutzumachen bzw. zu minimieren.\" Diskutieren Sie mit uns . ..."], ["s\u00f6der", "Testchaos in Bayern: Huml wird zur Gefahr f\u00fcr S\u00f6der", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109799614", "Gesundheitsministerin Huml wusste fr\u00fcher \u00fcber das Testchaos Bescheid, als sie andeutete. Das kann Mustersch\u00fcler Markus S\u00f6der nicht recht sein. Andreas Glas und Jean-Marie Magro Bayerns Gesundheitsministerin Melanie Huml musste vor einer Woche ..."], ["s\u00f6der", "Humls Verz\u00f6gern ist Grund genug f\u00fcr einen R\u00fccktritt", "19.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109798955", "... ausgewachsen, das auf das ach so vorbildhaft leuchtende Krisenmanagement der S\u00f6der-Regierung einen gro\u00dfen Schatten wirft. Gesundheitsministerin Melanie Huml wusste zwei Tage l\u00e4nger als sie zugab, dass Chaos herrschte an den eiligst eingerichteten Teststationen f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer. Tausende Urlauber bekamen ihre Ergebnisse nicht, ..."], ["s\u00f6der", "Zeche statt Spiegelsaal", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109790378", "Nach Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der besucht Merkel dessen Konkurrenten um die Unions-Kanzlerkandidatur: NRW-Regierungschef Laschet setzt in der Auswahl der Orte auf Kontraste. Die Bilder. dpa_5FA22400A40386B6\"H\u00f6mma, sch\u00f6n, datte hier bist\", begr\u00fc\u00dft ein Graffiti in der Zeche Zollverein Angela Merkel. Die Kanzlerin ist am ..."], ["s\u00f6der", "Ministerin Huml wusste fr\u00fch von Corona-Testpannen", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789739", "... gelassen, das ist brandgef\u00e4hrlich. Anstatt den Schaden zu begrenzen, setzen S\u00f6der und Huml eine Verschleierungsmaschinerie in Gang.\" Die Gr\u00fcnen fordern, dass auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Gesundheitsausschuss auftreten m\u00fcsse. \"Wenn die Ministerin die \u00d6ffentlichkeit belogen hat, ist sie nicht l\u00e4nger tragbar\", sagt Martin ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir sind immer noch mitten in der Pandemie\"", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789740", "... mit Schiffen und Kutschen\" oder Besuche in Zechen seien, sagte sie mit Blick auf einen Besuch bei Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der wie Laschet als m\u00f6glicher Unions-Kanzlerkandidat gehandelt wird. Sie sei sich sicher, dass der Parteitag am Ende eine geschlossene Entscheidung treffen werde. Laschet sagte dazu, dass er \"immer f\u00fcr eine ..."], ["s\u00f6der", "Wer ist der geeignetste CDU-Kanzlerkandidat?", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789745", "S\u00f6der, Laschet, Merz oder keiner davon? \"Worauf man sich bei der Union, der ewigen Machtmaschine, verlassen kann: Sie wird denjenigen nominieren, der ihr die meisten Mandate und damit die gr\u00f6\u00dften Chancen f\u00fcrs Kanzleramt verspricht\", schreibt SZ-Autor Detlef Esslinger. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "In Bayern ist Kurzarbeit besonders verbreitet", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789139", "... Montag, 17. August, 9.19 Uhr: Bayerns SPD-Fraktionschef Horst Arnold hat das Vorgehen von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) bei den Corona-Tests scharf kritisiert. \"Das Projekt, Reiser\u00fcckkehrer sehr schnell zu testen, wurde von S\u00f6ders Ehrgeiz getrieben. Die Idee war gut - wir hatten sie auch - aber sie h\u00e4tte mehr durchdacht werden m\u00fcssen\", ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "18.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109788959", "... die Frage nach der Kanzlerkandidatur der Union mit. Merkel hatte CSU-Chef S\u00f6der einen \u00e4hnlichen Besuch abgestattet (mit SZ Plus lesen). Au\u00dfenminister Maas zu Libyen-Gespr\u00e4chen in Abu Dhabi. Deutschland hat im Libyen-Konflikt eine Vermittlerrolle \u00fcbernommen. Am Montag sprach Maas mit dem libyschen Ministerpr\u00e4sidenten Fajis al-Sarradsch. Die ..."], ["s\u00f6der", "Arztpraxen f\u00fcllen sich trotz Pandemie wieder", "17.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109782232", "... Montag, 17. August, 9.19 Uhr: Bayerns SPD-Fraktionschef Horst Arnold hat das Vorgehen von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) bei den Corona-Tests scharf kritisiert. \"Das Projekt, Reiser\u00fcckkehrer sehr schnell zu testen, wurde von S\u00f6ders Ehrgeiz getrieben. Die Idee war gut - wir hatten sie auch - aber sie h\u00e4tte mehr durchdacht werden m\u00fcssen\", ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109812477", "... des Gesundheitsausschusses im Landtag. Dort solle Ministerin Huml Rede und Antwort stehen. Die Gr\u00fcnen verlangten, S\u00f6der und Huml m\u00fcssten lernen, \"in der Coronakrise absehbare Herausforderungen fr\u00fchzeitig zu erkennen und ihr Handeln am Leistbaren und Vertretbaren ausrichten\". Das Testchaos d\u00fcrfe sich nicht wiederholen. ..."], ["s\u00f6der", "903 positiv getestete Reiser\u00fcckkehrer ermittelt", "16.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109776636", "... des Gesundheitsausschusses im Landtag. Dort solle Ministerin Huml Rede und Antwort stehen. Die Gr\u00fcnen verlangten, S\u00f6der und Huml m\u00fcssten lernen, \"in der Coronakrise absehbare Herausforderungen fr\u00fchzeitig zu erkennen und ihr Handeln am Leistbaren und Vertretbaren ausrichten\". Das Testchaos d\u00fcrfe sich nicht wiederholen. ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Getestete warten weiter auf Ergebnisse", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109775107", "... soll k\u00fcnftig der Betrieb der kommunalen Testzentren gesteuert werden, gab Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der bekannt. Das Gesundheitsministerium sei n\u00e4her an den Kommunen, sagte S\u00f6der. Der Internist und Familienvater Zapf hat das in Erlangen angesiedelte Landesamt seit zw\u00f6lf Jahren geleitet. Zuvor war er unter anderem als Arzt in Gesundheits\u00e4mtern ..."], ["s\u00f6der", "Spahn nennt Partyurlaub \"unverantwortlich\"", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109774600", "... [] Verschleppte Tests von Urlaubs-R\u00fcckkehrern: Panne im S\u00f6der-Land Viele Lehrer m\u00fcssen gegen ihren Willen unterrichten Zu Beginn des neuen Schuljahrs m\u00fcssen in mehreren Bundesl\u00e4ndern viele Lehrer unterrichten, die bisher im Home-Office bleiben durften, weil sie zur Corona-Risikogruppe z\u00e4hlten. Nach einer Umfrage des Magazins ..."], ["s\u00f6der", "\"Die Vier-Tage-Woche w\u00e4re die Antwort\"", "15.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109762290", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der fordert zus\u00e4tzliche St\u00fctzprogramme f\u00fcr Exportbranchen. Finden Sie das gut? Alles, was Jobs sichert, ist gut. Die Frage ist, was Sinn macht. Wenn die Wirtschaft nach der Urlaubszeit wieder l\u00e4uft, m\u00fcssen wir die Lage betrachten. Mein Gef\u00fchl ist: Die Regierung muss dann beim ..."], ["s\u00f6der", "Bundesregierung begr\u00fc\u00dft Aufarbeitung der Testpanne", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109756477", "... soll k\u00fcnftig der Betrieb der kommunalen Testzentren gesteuert werden, gab Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der bekannt. Das Gesundheitsministerium sei n\u00e4her an den Kommunen, sagte S\u00f6der. Der Internist und Familienvater Zapf hat das in Erlangen angesiedelte Landesamt seit zw\u00f6lf Jahren geleitet. Zuvor war er unter anderem als Arzt in Gesundheits\u00e4mtern ..."], ["s\u00f6der", "RKI warnt vor Verlust der Kontrolle", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109752222", "... [] Verschleppte Tests von Urlaubs-R\u00fcckkehrern: Panne im S\u00f6der-Land Viele Lehrer m\u00fcssen gegen ihren Willen unterrichten Zu Beginn des neuen Schuljahrs m\u00fcssen in mehreren Bundesl\u00e4ndern viele Lehrer unterrichten, die bisher im Home-Office bleiben durften, weil sie zur Corona-Risikogruppe z\u00e4hlten. Nach einer Umfrage des Magazins ..."], ["s\u00f6der", "Melanie Huml ist angez\u00e4hlt", "14.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109758375", "... Panne ihres Gesundheitsministeriums der \u00d6ffentlichkeit beibringen. Donnerstagmittag, bietet sie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) ihren R\u00fccktritt an. Und jetzt, 15.30 Uhr, steht Huml neben S\u00f6der und sagt: \"Ich bin sehr froh, dass ich das Vertrauen weiterhin habe.\" Dass an ihrer Kompetenz gezweifelt wird, das ist Melanie Huml nicht ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109750453", "... S\u00f6der k\u00fcndigt Konsequenzen aus Pannen bei Corona-Tests an . Einen Tag nach Bekanntwerden des Falls von Zehntausenden uninformierten Getesteten und Hunderten ohne ihr Wissen Infizierten gibt S\u00f6der Fehler zu und entschuldigt sich. Seiner Gesundheitsministerin Melanie Huml spricht der bayerische Ministerpr\u00e4sident sein Vertrauen aus, diese ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der spricht Ministerin Vertrauen aus - Huml bot R\u00fccktritt an", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109748763", "... gemeinsamen Pressekonferenz erkl\u00e4ren Gesundheitsministerin Huml und Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der das Chaos. Polizei holt Corona-Unterlagen aus Passauer Gesundheitsamt Donnerstag, 13. August, 17.53 Uhr: Nach der schweren Panne bei Corona-Tests f\u00fcr Urlaubsr\u00fcckkehrer hat die Polizei Testunterlagen aus ..."], ["s\u00f6der", "KT ist jetzt auch PhD", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109750115", "... wie die Quadratur des Kreises. Jetzt sind die Voraussetzungen g\u00fcnstiger - und Markus S\u00f6der ist schlecht gelaunt. Von Nico Fried Im Februar 2011 versuchte Verteidigungsminister Karl-Theodor zu Guttenberg, im Bundestag zu erkl\u00e4ren, warum - jetzt mal vorsichtig ..."], ["s\u00f6der", "\u00c4mter brauchen nun jede m\u00f6gliche Unterst\u00fctzung", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749508", "... Es ist schon entt\u00e4uschend. Da spricht Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), sonst Virus-Bek\u00e4mpfer an vorderster Front, erst davon, dass Bayern seine Corona-Tests \"massiv\" ausgeweitet habe. Und keine drei Tage sp\u00e4ter muss ein Herr Andreas Zapf vom Landesgesundheitsamt vor die Presse treten und \u00fcber seine ern\u00fcchternden Erfahrungen mit den ..."], ["s\u00f6der", "\"S\u00f6ders Inszenierung bekommt zunehmend Risse\"", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749053", "... Schlamperei. Verantwortlich machten sie in erster Linie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der , der zuletzt als guter Krisenmanager gelobt worden war und auch in deutschlandweiten Umfragen Spitzenwerte erzielte. Selbst als m\u00f6glicher Unions-Kanzlerkandidat wurde er gehandelt . Die bayerische Opposition sieht daf\u00fcr nun keine Grundlage ..."], ["s\u00f6der", "Pannen bei Corona-Tests: Hat S\u00f6der als Krisenmanager versagt?", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749056", "... vielleicht Tausende angesteckt haben. Statt sich selbst der \u00d6ffentlichkeit zu stellen, schickt S\u00f6der Gesundheitsministerin Huml vor, die von einer \"Panne\" spricht, die sie \"massiv \u00e4rgert\". Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109748768", "... Informationen von Andreas Glas. Die Verantwortung f\u00fcr das Chaos liegt bei S\u00f6der, kommentiert Alexandra F\u00f6derl-Schmid. RKI zieht Prognose zu m\u00f6glichem Impfstoff im Herbst zur\u00fcck. Die optimistische Aussage hatte f\u00fcr Verwirrung gesorgt. Sie war in einer versehentlich ver\u00f6ffentlichten, alten Version eines Strategiepapiers ..."], ["s\u00f6der", "Die Verantwortung liegt bei S\u00f6der", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109743274", "... Noch am Montag hatte Markus S\u00f6der seine Staatsregierung daf\u00fcr ger\u00fchmt, dass Bayern als einziges Bundesland freiwillige Corona-Tests anbiete und so einen \"Service f\u00fcr ganz Deutschland\" leiste. Er hat sogar den Mund so voll genommen, um anzuk\u00fcndigen, dass die Testkapazit\u00e4ten von derzeit 55 000 auf \"weit \u00fcber 200 000 pro Tag\" ausgebaut werden. Und ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109741574", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Tausendfach Bu\u00dfgeld wegen Ausgangsregeln", "12.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109741233", "... S\u00f6der kritisiert Konzertveranstalter Montag, 10. August, 14.18 Uhr: Nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) haben geplante Gro\u00dfkonzerte wie das mit Bryan Adams und Sarah Connor in D\u00fcsseldorf eine \"katastrophale Signalwirkung\" im Corona-Kampf. \"Ich m\u00f6chte darauf hinweisen, dass ich ..."], ["s\u00f6der", "Bericht: 75 neue Corona-Infektionen in Mamminger Konservenfabrik", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109735086", "... S\u00f6der kritisiert Konzertveranstalter Montag, 12. August, 14.18 Uhr: Nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) haben geplante Gro\u00dfkonzerte wie das mit Bryan Adams und Sarah Connor in D\u00fcsseldorf eine \"katastrophale Signalwirkung\" im Corona-Kampf. \"Ich m\u00f6chte darauf hinweisen, dass ich ..."], ["s\u00f6der", "Scholz verteidigt fr\u00fche Nominierung als SPD-Kanzlerkandidat", "11.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109731920", "... Am Montag hatte bereits CSU-Chef Markus S\u00f6der deutlich gemacht, dass die SPD ihren Kanzlerkandidaten aus seiner Sicht zu fr\u00fch bekannt gegeben hat. Auch er warnte davor, angesichts der schwelenden Corona-Pandemie zu fr\u00fch in den Bundestagswahlkampf zu starten. \"Olaf Scholz wird es so ergehen wie Peer Steinbr\u00fcck 2013\" ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109789602", "... S\u00f6der kritisiert Konzertveranstalter Montag, 10. August, 14.18 Uhr: Nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) haben geplante Gro\u00dfkonzerte wie das mit Bryan Adams und Sarah Connor in D\u00fcsseldorf eine \"katastrophale Signalwirkung\" im Corona-Kampf. \"Ich m\u00f6chte darauf hinweisen, dass ich ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109728960", "... S\u00f6der fordert Doppeltests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer. Sie sollen einmal an der Grenze beziehungsweise am Flughafen und ein zweites Mal f\u00fcnf bis sechs Tage sp\u00e4ter getestet werden, sagt Bayerns Ministerpr\u00e4sident. Dazu sollen die Testkapazit\u00e4ten von derzeit 55 000 auf \"weit \u00fcber 200 000 pro Tag\" ausgebaut werden. Meldungen aus Bayern im \u00dcberblick ..."], ["s\u00f6der", "\"Passt nicht zur Partei\"", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109726315", "Der m\u00f6gliche CDU-Parteichef Merz orakelt \u00fcber ein Scheitern von Scholz, Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der schimpft \u00fcber den Zeitpunkt der Kandidatur. Doch die Sozialdemokraten frohlocken. Die Reaktionen auf die SPD-Personalie. Die ersten Reaktionen von f\u00fchrenden SPD-Politikern auf die Nominierung ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der fordert Doppeltests f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109726158", "... S\u00f6der kritisiert Konzertveranstalter Montag, 12. August, 14.18 Uhr: Nach Ansicht von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) haben geplante Gro\u00dfkonzerte wie das mit Bryan Adams und Sarah Connor in D\u00fcsseldorf eine \"katastrophale Signalwirkung\" im Corona-Kampf. \"Ich m\u00f6chte darauf hinweisen, dass ich ..."], ["s\u00f6der", "Zweifel an Fan-R\u00fcckkehr im Fu\u00dfball wachsen", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109728154", "... der Fu\u00dfball-Bundesliga mit Zuschauern k\u00f6nne er sich nicht vorstellen, sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vor versammelter Presse am Montag und sprach von einer \"verheerenden Signalwirkung f\u00fcr die Gesellschaft\". Und mit seiner Meinung stand der CSU-Vorsitzende beileibe nicht alleine da, die Pl\u00e4ne des Fu\u00dfballs f\u00fcr den geplanten ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109726159", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Das Ende der Solidarit\u00e4t", "09.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109721692", "... Politik erreicht. Horst Arnold, Chef der SPD-Landtagsfraktion, warf Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vor, sich nicht ausreichend f\u00fcr die Weiterf\u00fchrung des Instituts eingesetzt zu haben. \"Wir erleben in der Rundfunk- und Medientechnik einen intellektuellen Schlaganfall und die L\u00e4hmung, die daraus entsteht, k\u00f6nnen wir uns nicht leisten\", sagte er ..."], ["s\u00f6der", "Generelle Maskenpflicht im Unterricht an Bayerns Schulen?", "09.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109720907", "Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ruft am Montag au\u00dferplanm\u00e4\u00dfig sein Kabinett zusammen. Unter anderem wird beraten, wie es nach den Sommerferien an den Schulen weitergehen soll. Die Entwicklungen im Newsblog. S\u00f6der leitet au\u00dferplanm\u00e4\u00dfige Videokonferenz des Kabinetts Sonntag, 9. August, 18.56 Uhr: Angesichts der aktuellen ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109749657", "... Montag, 3. August, 9.52 Uhr: Die kirchliche Fl\u00fcchtlingsorganisation Matteo hat an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) appelliert, er solle sich gegen Abschiebungen von Fl\u00fcchtlingen w\u00e4hrend der Pandemie unter anderem in den Iran aussprechen. \"Sie erhalten viel Anerkennung f\u00fcr Ihre souver\u00e4ne Politik in der Corona-Krise\", schreibt der erste ..."], ["s\u00f6der", "SPD will am schnellsten sein", "08.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109719151", "... Kanzlerkandidaten bei der Union. \"Der interne Machtkampf in der Union nimmt immer bizarrere Z\u00fcge an. Als Markus S\u00f6der die Bundeskanzlerin k\u00fcrzlich wie ein K\u00f6nig auf Schloss Herrenchiemsee empfangen hat, habe ich mich gefragt, warum die bayerischen Steuerzahler das Gegockel potenzieller Unions-Kandidaten eigentlich bezahlen m\u00fcssen.\" Armin ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat August", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109742711", "... Montag, 3. August, 9.52 Uhr: Die kirchliche Fl\u00fcchtlingsorganisation Matteo hat an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) appelliert, er solle sich gegen Abschiebungen von Fl\u00fcchtlingen w\u00e4hrend der Pandemie unter anderem in den Iran aussprechen. \"Sie erhalten viel Anerkennung f\u00fcr Ihre souver\u00e4ne Politik in der Corona-Krise\", schreibt der erste ..."], ["s\u00f6der", "Tourismus erholt sich langsam", "07.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711231", "... S\u00f6der ruft Kabinett wegen Corona am Montag zu Videokonferenz zusammen Samstag, 8. August, 11.11 Uhr: Angesichts der aktuellen Corona-Entwicklungen ruft Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am kommenden Montag (10. August) au\u00dferplanm\u00e4\u00dfig sein Kabinett zusammen - zu einer Videokonferenz. S\u00f6der wird die Schalte vom Heimatministerium ..."], ["s\u00f6der", "Mehr als 41 000 Abstriche an Corona-Testzentren", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109701447", "... Montag, 3. August, 9.52 Uhr: Die kirchliche Fl\u00fcchtlingsorganisation Matteo hat an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) appelliert, er solle sich gegen Abschiebungen von Fl\u00fcchtlingen w\u00e4hrend der Pandemie unter anderem in den Iran aussprechen. \"Sie erhalten viel Anerkennung f\u00fcr Ihre souver\u00e4ne Politik in der Corona-Krise\", schreibt der erste ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109703812", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Weitere 17 Infizierte auf Gem\u00fcsehof in Mamming", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694255", "... Montag, 3. August, 9.52 Uhr: Die kirchliche Fl\u00fcchtlingsorganisation Matteo hat an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) appelliert, er solle sich gegen Abschiebungen von Fl\u00fcchtlingen w\u00e4hrend der Pandemie unter anderem in den Iran aussprechen. \"Sie erhalten viel Anerkennung f\u00fcr Ihre souver\u00e4ne Politik in der Corona-Krise\", schreibt der erste ..."], ["s\u00f6der", "Geheimbund will Bild von Ludwig II. in die Kampenwand mei\u00dfeln", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109695651", "... Unterst\u00fctzung vom derzeitigen Regenten in Bayern: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). An die 500 Postkarten mit einer Fotomontage und Beschreibung der Idee h\u00e4tten Unterst\u00fctzer inzwischen an ihn gesandt, sagt Helm. S\u00f6der sei derjenige, der das Vorhaben voranbringen k\u00f6nne. \"Er ist schlie\u00dflich der eigentliche Nachfolger.\" ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109694954", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Deutlich weniger ausl\u00e4ndische Studienanf\u00e4nger an den Hochschulen", "04.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109687341", "... Montag, 3. August, 9.52 Uhr: Die kirchliche Fl\u00fcchtlingsorganisation Matteo hat an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) appelliert, er solle sich gegen Abschiebungen von Fl\u00fcchtlingen w\u00e4hrend der Pandemie unter anderem in den Iran aussprechen. \"Sie erhalten viel Anerkennung f\u00fcr Ihre souver\u00e4ne Politik in der Corona-Krise\", schreibt der erste ..."], ["s\u00f6der", "Fu\u00dfball ohne G\u00e4stefans, ohne Stehpl\u00e4tze, ohne Bier", "04.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109687903", "... Die erste DFB-Pokalrunde ist schon vom 11. bis 14. September terminiert. Zuletzt hatte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) angesichts ansteigender Zahlen von Neuinfektion Zweifel ge\u00e4u\u00dfert. Er h\u00e4lt Bundesligaspiele mit 25 000 Zuschauern \"f\u00fcr sehr schwer vorstellbar\". Diskutiert wird auch \u00fcber Partien mit deutlich weniger ..."], ["s\u00f6der", "Abwasseruntersuchungen in sechs St\u00e4dten sollen vor Corona warnen", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680219", "... Montag, 3. August, 9.52 Uhr: Die kirchliche Fl\u00fcchtlingsorganisation Matteo hat an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) appelliert, er solle sich gegen Abschiebungen von Fl\u00fcchtlingen w\u00e4hrend der Pandemie unter anderem in den Iran aussprechen. \"Sie erhalten viel Anerkennung f\u00fcr Ihre souver\u00e4ne Politik in der Corona-Krise\", schreibt der erste ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109681418", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109664286", "... wurden positiv getestet, sie sollen sich bei Erntehelfern des nahe gelegenen Gem\u00fcsehofes angesteckt haben. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der reagiert mit Sorge auf die steigenden Fallzahlen. Die Entwicklungen im Newsblog Au\u00dferdem wichtig ..."], ["s\u00f6der", "F\u00fcrchtet Euch nicht?", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110275327", "... M\u00f6glichst scharfe Ma\u00dfnahmen in der Vorweihnachtszeit - auf dass die Sch\u00e4rfe dann zu Weihnachten, quasi als Merkel-S\u00f6der-Weihnachtsgeschenk, wieder etwas gelockert werden kann. Vor zweitausend Jahren waren, wie die Weihnachtslegende sagt, Hirten auf dem Feld. Da geschahen pl\u00f6tzlich h\u00f6chst bedrohliche Dinge. Deshalb ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: \"Diese Sache mit der Stra\u00dfenverkehrsordnung\"", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663535", "Angesprochen auf Verkehrsminister Scheuer verwendet der CSU-Chef im ARD-Sommerinterview mehrmals das Wort \"\u00e4rgerlich\". S\u00f6der spricht sich strikt gegen weitere Lockerungen in der Corona-Krise aus und will den Kanzlerkandidaten der Union erst im M\u00e4rz 2021 bestimmen. F\u00fcr ARD und ZDF sind die Sommerinterviews mit den Chefinnen und Chefs ..."], ["s\u00f6der", "Coronavirus in zweitem Betrieb in Mamming ausgebrochen", "02.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109663781", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) machen die steigenden Fallzahlen in Deutschland Sorge. \"Wir m\u00fcssen damit rechnen, dass Corona mit voller Wucht wieder auf uns zukommt\", teilte S\u00f6der am Sonntag auf Twitter mit. Es sei jetzt nicht die Zeit f\u00fcr neue Lockerungen oder naive Unvorsichtigkeit. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "01.08.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109661024", "... Sommerinterviews mit Kipping und S\u00f6der. Die Linke-Vorsitzende tritt am Sonntag bei \"Berlin direkt\" im ZDF auf. Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef spricht im \"Bericht aus Berlin\" in der ARD. Fr\u00fchst\u00fccksflocke Endlich Urlaub, endlich was los. In Anzughose wandern am Zwieselberg? ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109711437", "... dass sie verpflichtend, aber kostenfrei werden sollen . Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte angek\u00fcndigt, in Bayern k\u00f6nnten sich auch Menschen aus anderen Bundesl\u00e4ndern testen lassen. Jedem, der aus einem Risikogebiet kommt, sei ein solcher Test auf eine m\u00f6gliche Corona-Infektion zu empfehlen, sagte Brandst\u00e4tter. An den ..."], ["s\u00f6der", "Willkommen zur\u00fcck, ihr Virenschleudern!", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654784", "... Wochen zu sp\u00e4t eine Testpflicht f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer beschlie\u00dfen m\u00f6chte, w\u00e4hrend Markus S\u00f6der dem Virus die Einreise \u00fcber bayerische Flugh\u00e4fen am Montag dieser Woche offiziell untersagt, wei\u00df der normale Urlauber schon l\u00e4ngst, dass nichts mehr ist wie fr\u00fcher. Dass man mit der Exotik und Sch\u00f6nheit des eben bereisten Landes niemanden mehr beeindrucken ..."], ["s\u00f6der", "Tausende Reiser\u00fcckkehrer getestet", "31.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109654108", "... dass sie verpflichtend, aber kostenfrei werden sollen . Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte angek\u00fcndigt, in Bayern k\u00f6nnten sich auch Menschen aus anderen Bundesl\u00e4ndern testen lassen. Jedem, der aus einem Risikogebiet kommt, sei ein solcher Test auf eine m\u00f6gliche Corona-Infektion zu empfehlen, sagte Brandst\u00e4tter. An den ..."], ["s\u00f6der", "N\u00fcrnberg verl\u00e4ngert Getr\u00e4nkemitnahme-Verbot in Altstadt", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646156", "... dass sie verpflichtend, aber kostenfrei werden sollen . Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte angek\u00fcndigt, in Bayern k\u00f6nnten sich auch Menschen aus anderen Bundesl\u00e4ndern testen lassen. Jedem, der aus einem Risikogebiet kommt, sei ein solcher Test auf eine m\u00f6gliche Corona-Infektion zu empfehlen, sagte Brandst\u00e4tter. An den ..."], ["s\u00f6der", "Das Virus am See", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109647383", "... die Hoteliers hier zun\u00e4chst optimistisch. \u00d6sterreichs Bundeskanzler Sebastian Kurz hatte, \u00e4hnlich wie Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der, den sicheren Urlaub in der Heimat als Alternative zur Fernreise propagiert. Tats\u00e4chlich ist das 22 Grad warme Wasser des Wolfgangsees vom Gipfel des Schafberges aus gesehen \u00e4hnlich t\u00fcrkisfarben wie in der Karibik. ..."], ["s\u00f6der", "Berlin f\u00fchrt Maskenpflicht an Schulen ein", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646968", "... N\u00f6tig seien verpflichtende Tests f\u00fcr R\u00fcckkehrer an Flugh\u00e4fen, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Montag in M\u00fcnchen. Der Bund m\u00fcsse hierf\u00fcr den rechtlichen Rahmen schaffen. Bayern bereite alles vor, um umgehend damit starten zu k\u00f6nnen, sagte er. Zudem m\u00fcssten die Risikogebiete noch einmal neu regional \u00fcberpr\u00fcft werden - auch in ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109646561", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "\"Zur\u00fcck zu mehr Normalit\u00e4t an Bayerns Hochschulen\"", "29.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109639056", "... Corona-Check? Das ist in Bayern nun m\u00f6glich. Wie von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der versprochen \u00fcbernimmt der Staat dabei die Kosten. Insgesamt bieten mittlerweile rund 900 Kassen\u00e4rztinnen und -\u00e4rzte im Freistaat Tests an, mit steigender Tendenz. Zu finden sind die Praxen auf der Webseite der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung unter www.kvb.de - ..."], ["s\u00f6der", "Club-Angestellte \u00fcber die Corona-Krise / M\u00fcnchens l\u00e4ngstes Open-Air", "28.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109632783", "... \"S\u00f6der-Abstrich\" \u00fcberm Gartenzaun Wer mag, kann sich in Bayern einem kostenlosen Corona-Test unterziehen. Bei Haus\u00e4rzten ist die Nachfrage stetig - auch auf der Theresienwiese wird wieder getestet. Zum Artikel Das wird das l\u00e4ngste Open-Air-Festival M\u00fcnchens Acht Wochen lang spielen Musiker bei freiem Eintritt auf der \"Sommerb\u00fchne\" im ..."], ["s\u00f6der", "Reisebeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Urlauber aus Dingolfing-Landau im Saarland", "28.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109630313", "... Spahn (CDU) verpflichtende Tests f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten angeordnet. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte seine Forderung danach zuvor mit Blick auf die in Bayern gestarteten Sommerferien bekr\u00e4ftigt . Bei der Sitzung von Bayerns Ministerrat d\u00fcrften au\u00dferdem Corona-Testungen an den Schulen zu Beginn des neuen Schuljahres im ..."], ["s\u00f6der", "Gericht stoppt Einreiseverbot f\u00fcr Bayern-Urlauber aus Risikogebieten", "28.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109630069", "... N\u00f6tig seien verpflichtende Tests f\u00fcr R\u00fcckkehrer an Flugh\u00e4fen, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Montag in M\u00fcnchen. Der Bund m\u00fcsse hierf\u00fcr den rechtlichen Rahmen schaffen. Bayern bereite alles vor, um umgehend damit starten zu k\u00f6nnen, sagte er. Zudem m\u00fcssten die Risikogebiete noch einmal neu regional \u00fcberpr\u00fcft werden - auch in ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109680747", "... S\u00f6der: \"Das ist eine andere Urlaubszeit auch f\u00fcr uns\" Montag, 27. Juli, 11.42 Uhr: Um \u00fcber die aktuelle Corona-Lage st\u00e4ndig auf dem Laufenden sein, werden sich Vertreter des Kabinetts auch in den Sommerferien regelm\u00e4\u00dfig treffen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) k\u00fcndigte am Montag in M\u00fcnchen an, dass sich ein sogenannter ..."], ["s\u00f6der", "Spahn: Werde Testpflicht f\u00fcr Einreisende aus Risikogebieten anordnen", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109623559", "... N\u00f6tig seien verpflichtende Tests f\u00fcr R\u00fcckkehrer an Flugh\u00e4fen, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Montag in M\u00fcnchen. Der Bund m\u00fcsse hierf\u00fcr den rechtlichen Rahmen schaffen. Bayern bereite alles vor, um umgehend damit starten zu k\u00f6nnen, sagte er. Zudem m\u00fcssten die Risikogebiete noch einmal neu regional \u00fcberpr\u00fcft werden - auch in ..."], ["s\u00f6der", "Reisen: Warum es eine Corona-Testpflicht braucht", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624500", "... gestiegen. Und zwar so sehr, dass sich das Robert-Koch-Institut besorgt zeigte. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sowie einige andere handelnde Politikerinnen und Politiker f\u00fchren den Anstieg auf die Reiser\u00fcckkehrer zur\u00fcck. Das Virus w\u00fcrde also aus dem Ausland wieder eingeschleust. ..."], ["s\u00f6der", "Reisebeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Menschen aus dem Kreis Dingolfing-Landau", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109623550", "... S\u00f6der: \"Das ist eine andere Urlaubszeit auch f\u00fcr uns\" Montag, 27. Juli, 11.42 Uhr: Um \u00fcber die aktuelle Corona-Lage st\u00e4ndig auf dem Laufenden sein, werden sich Vertreter des Kabinetts auch in den Sommerferien regelm\u00e4\u00dfig treffen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) k\u00fcndigte am Montag in M\u00fcnchen an, dass sich ein sogenannter ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624069", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Warn-App bekommt Update", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109623321", "... auf den sich die Gesundheitsminister der L\u00e4nder am Freitag geeinigt haben. Eine Testpflicht, wie sie etwa CSU-Chef Markus S\u00f6der gefordert hatte, wird es damit vorerst nicht geben. Ein negatives Testergebnis kann dem Beschluss zufolge die ansonsten vorgesehene 14-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "27.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109623329", "... S\u00f6der \u00e4u\u00dfert sich nach Mamminger Masseninfekton zur Corona-Lage. Der Fall in Mamming im Landkreis Dingolfing-Landau hat Beh\u00f6rden und Politik aufgeschreckt. Auf dem gro\u00dfen Gem\u00fcsebauernhof arbeiten derzeit fast 500 Erntehelfer aus mehreren L\u00e4ndern, \u00fcber ein Drittel hat sich mit dem Corona-Erreger infiziert. ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Warn-App bekommt Update", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617001", "... auf den sich die Gesundheitsminister der L\u00e4nder am Freitag geeinigt haben. Eine Testpflicht, wie sie etwa CSU-Chef Markus S\u00f6der gefordert hatte, wird es damit vorerst nicht geben. Ein negatives Testergebnis kann dem Beschluss zufolge die ansonsten vorgesehene 14-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten ..."], ["s\u00f6der", "\"Er hat unserer Demokratie gedient\"", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617461", "... Mit Hans-Jochen Vogel verliere Deutschland eine herausragende Pers\u00f6nlichkeit, schrieb Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Ihn ber\u00fchre dessen Tod sehr: \"\u00dcber Parteigrenzen hinweg genoss er durch seine glaubw\u00fcrdige Politik und authentische Art h\u00f6chstes Ansehen. Unsere Gedanken sind bei seiner Familie.\" ..."], ["s\u00f6der", "Gesundheitsministerin Huml plant Testoffensive bei Erntehelfern", "26.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109617075", "... und im Landkreis. Gr\u00fcne und SPD warfen der Staatsregierung mangelhafte Kontrolle der Unterk\u00fcnfte vor und gaben Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und seinem Kabinett deswegen Mitverantwortung. Mamming ist eine l\u00e4ndliche Gemeinde mit gut 3300 Einwohnern unweit von Dingolfing mit seinem gro\u00dfen BMW-Werk. Bei dem Betrieb handelt es sich ..."], ["s\u00f6der", "Erste Flugh\u00e4fen bieten kostenlose Corona-Tests an", "25.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109609819", "... auf den sich die Gesundheitsminister der L\u00e4nder am Freitag geeinigt haben. Eine Testpflicht, wie sie etwa CSU-Chef Markus S\u00f6der gefordert hatte, wird es damit vorerst nicht geben. Ein negatives Testergebnis kann dem Beschluss zufolge die ansonsten vorgesehene 14-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten ..."], ["s\u00f6der", "Kostenlose Testm\u00f6glichkeit am Flughafen M\u00fcnchen", "25.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109615884", "... Sommerferien beginnen bereits am Samstag. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte am Sonntag in einem Interview angek\u00fcndigt, rasch an allen bayerischen Flugh\u00e4fen Urlaubsr\u00fcckkehrern einen Test anbieten zu wollen. Dass nun viele Menschen verreisen und dann wom\u00f6glich infiziert zur\u00fcckkehren, das mache der Staatsregierung Sorgen, sagte Herrmann. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109615595", "... in Bayern ist es Zeit, Bilanz zu ziehen: Ist der Kurs im Freistaat erfolgreicher als anderswo? Oder wei\u00df S\u00f6der seine Krisenpolitik nur besser zu verkaufen? Zum Text von Andreas Glas und Christian Sebald (SZ Plus) Au\u00dferdem wichtig: ..."], ["s\u00f6der", "Bericht: Corona-Warn-App macht auch auf iPhones Probleme", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606146", "... auf den sich die Gesundheitsminister der L\u00e4nder am Freitag geeinigt haben. Eine Testpflicht, wie sie etwa CSU-Chef Markus S\u00f6der gefordert hatte, wird es damit vorerst nicht geben. Ein negatives Testergebnis kann dem Beschluss zufolge die ansonsten vorgesehene 14-t\u00e4gige Quarant\u00e4ne f\u00fcr R\u00fcckkehrer aus Risikogebieten ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109609353", "... Wunsch kostenlos testen lassen k\u00f6nnen. Eine Pflicht, wie zuvor von Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der gefordert, wird es nicht geben. Im Fleischbetrieb T\u00f6nnies gibt es einen erneuten Ausbruch. Mehr Nachrichten aus Deutschland . Welche Urlauber jetzt am Flughafen getestet werden und warum man schon bei der Urlaubsplanung an die ..."], ["s\u00f6der", "Handwerker wollen Arbeitspl\u00e4tze trotz Coronakrise erhalten", "24.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606650", "... Sommerferien beginnen bereits am Samstag. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte am Sonntag in einem Interview angek\u00fcndigt, rasch an allen bayerischen Flugh\u00e4fen Urlaubsr\u00fcckkehrern einen Test anbieten zu wollen. Dass nun viele Menschen verreisen und dann wom\u00f6glich infiziert zur\u00fcckkehren, das mache der Staatsregierung Sorgen, sagte Herrmann. ..."], ["s\u00f6der", "Eine der gr\u00f6\u00dften Kitas Bayerns wegen Corona geschlossen", "23.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109587592", "... Sommerferien beginnen bereits am Samstag. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte am Sonntag in einem Interview angek\u00fcndigt, rasch an allen bayerischen Flugh\u00e4fen Urlaubsr\u00fcckkehrern einen Test anbieten zu wollen. Dass nun viele Menschen verreisen und dann wom\u00f6glich infiziert zur\u00fcckkehren, das mache der Staatsregierung Sorgen, sagte Herrmann. ..."], ["s\u00f6der", "Dickes Minus bei Spargel- und Erdbeerernte", "22.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109580878", "... Sommerferien beginnen bereits am Samstag. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte am Sonntag in einem Interview angek\u00fcndigt, rasch an allen bayerischen Flugh\u00e4fen Urlaubsr\u00fcckkehrern einen Test anbieten zu wollen. Dass nun viele Menschen verreisen und dann wom\u00f6glich infiziert zur\u00fcckkehren, das mache der Staatsregierung Sorgen, sagte Herrmann. ..."], ["s\u00f6der", "Ab Herbst kein Kita-Verbot mehr f\u00fcr Schnupfen-Kinder", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573323", "... Sommerferien beginnen bereits am Samstag. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte am Sonntag in einem Interview angek\u00fcndigt, rasch an allen bayerischen Flugh\u00e4fen Urlaubsr\u00fcckkehrern einen Test anbieten zu wollen. Dass nun viele Menschen verreisen und dann wom\u00f6glich infiziert zur\u00fcckkehren, das mache der Staatsregierung Sorgen, sagte Herrmann. ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573484", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Europ\u00e4isches Parlament kritisiert Verw\u00e4sserung des Rechtsstaatsansatzes", "21.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109572635", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der lobte das neue Finanzpaket auf Twitter als \"entschlossene Antwort auf Corona.\" Er habe Verst\u00e4ndnis, dass bei solchen Summen ausf\u00fchrlich diskutiert werden m\u00fcsse. Am Ende z\u00e4hle aber das Ergebnis - und das sei \"ein starkes Signal: Europa bleibt auch in der Krise zusammen.\" ..."], ["s\u00f6der", "Landtag spendet eine Million Euro", "20.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109567830", "... dort auf das Virus untersuchen lassen k\u00f6nne, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im vorab ver\u00f6ffentlichten Sommerinterview des ZDF. \"Wir m\u00fcssen uns auf diese Urlaubsr\u00fcckkehrer sehr stark einstellen.\" Wann genau die Testzentren ihren Betrieb aufnehmen sollen, lie\u00df er offen. ..."], ["s\u00f6der", "Gegen die CSU hilft nur Ironie", "20.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109565298", "Markus S\u00f6der verk\u00f6rpert die CSU gegenw\u00e4rtig wie niemand anderer, in all ihren Widerspr\u00fcchen. Ihn als Journalist zu begleiten, ist oft ein sportlicher Wettkampf. Und am Ende gibt es nur ein Mittel der Gegenwehr. Von Roman Deininger ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109561062", "... [] S\u00f6der plant Corona-Testzentren an allen Flugh\u00e4fen. Das Wochenende kompakt - Was au\u00dfer dem Coronavirus noch wichtig war Vier Ministerpr\u00e4sidenten wenden sich gegen US-Truppenabzug. Bouffier, Dreyer, Kretschmann und S\u00f6der schreiben einen Brandbrief nach Washington. Fast 10 000 Soldaten ohne Absprache aus Deutschland ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der plant Corona-Testzentren an allen Flugh\u00e4fen", "19.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109558786", "... dort auf das Virus untersuchen lassen k\u00f6nne, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im vorab ver\u00f6ffentlichten Sommerinterview des ZDF. \"Wir m\u00fcssen uns auf diese Urlaubsr\u00fcckkehrer sehr stark einstellen.\" Wann genau die Testzentren ihren Betrieb aufnehmen sollen, lie\u00df er offen. ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109606654", "... sorglos feiernden deutschen Touristen am Ballermann auf Mallorca h\u00e4tten offenbar auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aufgeschreckt. \"Er sagt selbst, wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir nicht ein zweites Ischgl bekommen\", erkl\u00e4rte Ruth Waldmann, die gesundheitspolitische Sprecherin der SPD-Landtagsfraktion. F\u00fcr sie steht fest: \"Aufpassen hei\u00dft aber ..."], ["s\u00f6der", "Antik\u00f6rper sind nicht alles entscheidend", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550817", "... Gesundheitsminister Jens Spahn und dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der beim Pharmakonzern Roche, wo sie einen neuen Corona-Antik\u00f6rpertest als \"Spitzenleistung\" bejubelten - im Bestreben Spahns, einen Immunit\u00e4tsausweis in der Bev\u00f6lkerung einzuf\u00fchren. Und es h\u00f6rt mit den Meldungen der vergangenen Woche nicht auf, laut ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550507", "... Das Laschet-S\u00f6der-Spahn-Szenario. Es w\u00fcrde die Blockade in der Union l\u00f6sen: Laschet k\u00f6nnte ins Schloss Bellevue streben, um den Weg f\u00fcr Spahn an die CDU-Spitze und f\u00fcr S\u00f6der ins Kanzleramt frei zu machen. Doch gegen diesen Vorschlag spricht vieles. Von Robert Ro\u00dfmann Ihre Meinung zum Urteil gegen Y\u00fccel: \"Y\u00fccel hat die t\u00fcrkische und die ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550483", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Mann in Seniorenheim erneut positiv getestet", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109549596", "... sorglos feiernden deutschen Touristen am Ballermann auf Mallorca h\u00e4tten offenbar auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aufgeschreckt. \"Er sagt selbst, wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir nicht ein zweites Ischgl bekommen\", erkl\u00e4rte Ruth Waldmann, die gesundheitspolitische Sprecherin der SPD-Landtagsfraktion. F\u00fcr sie steht fest: \"Aufpassen hei\u00dft aber ..."], ["s\u00f6der", "Das Laschet-S\u00f6der-Spahn-Szenario", "17.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109545804", "Es w\u00fcrde die Blockade in der Union l\u00f6sen: Laschet k\u00f6nnte ins Schloss Bellevue streben, um den Weg f\u00fcr Spahn an die CDU-Spitze und f\u00fcr S\u00f6der ins Kanzleramt frei zu machen. Doch gegen diesen Vorschlag spricht vieles. Von Robert Ro\u00dfmann ..."], ["s\u00f6der", "\u00c4rzte entwerfen Schniefnasen-Konzept f\u00fcr Kitas", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109539479", "... sorglos feiernden deutschen Touristen am Ballermann auf Mallorca h\u00e4tten offenbar auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aufgeschreckt. \"Er sagt selbst, wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir nicht ein zweites Ischgl bekommen\", erkl\u00e4rte Ruth Waldmann, die gesundheitspolitische Sprecherin der SPD-Landtagsfraktion. F\u00fcr sie steht fest: \"Aufpassen hei\u00dft aber ..."], ["s\u00f6der", "Gemischte Zwischenbilanzen nach einem Jahr \"Rettet die Bienen\"", "16.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109542531", "... Staatsregierung handle eher aus politischem Kalk\u00fcl und weniger aus innerer \u00dcberzeugung. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) schl\u00fcpfe \"in die Rolle des Kulissenschiebers\". \"Er schafft \u00fcberall dort eine Traumkulisse, wo die Menschen und Medien gerade hinschauen.\" Aber nach der Vorstellung sei im Alltag doch wieder vieles wie vorher. Kaniber ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109587981", "... sorglos feiernden deutschen Touristen am Ballermann auf Mallorca h\u00e4tten offenbar auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aufgeschreckt. \"Er sagt selbst, wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir nicht ein zweites Ischgl bekommen\", erkl\u00e4rte Ruth Waldmann, die gesundheitspolitische Sprecherin der SPD-Landtagsfraktion. F\u00fcr sie steht fest: \"Aufpassen hei\u00dft aber ..."], ["s\u00f6der", "Kanzlerfrage: Warum S\u00f6der es am Ende wohl doch nicht wird", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109533163", "Markus S\u00f6der wird von vielen zum n\u00e4chsten Kanzler hochgeschrieben. Aber ist er wirklich so ehrgeizig, dass er Merkels Nachfolge antreten will? Roman Deininger und Jean-Marie Magro Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ist bekannt f\u00fcr seinen Ehrgeiz. Aber ist er auch so ehrgeizig, dass er jetzt schon Kanzker ..."], ["s\u00f6der", "T\u00f6nnies darf im Hauptwerk wieder schlachten", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109533155", "... Bei einem gemeinsamen Termin pl\u00e4dierten die Bundeskanzlerin und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der f\u00fcr lokale Ausreisesperren. Bei einem \u00f6rtlich begrenzten Infektionsausbruch k\u00f6nne ein Ausreiseverbot g\u00fcnstiger sein als umgekehrt ein bundesweites Aufnahmeverbot in Hotels f\u00fcr Reisende aus diesem Gebiet, sagte Merkel. \"Ich finde, das ist ..."], ["s\u00f6der", "SPD fordert Corona-Tests f\u00fcr Urlaubsr\u00fcckkehrer", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109531675", "... sorglos feiernden deutschen Touristen am Ballermann auf Mallorca h\u00e4tten offenbar auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) aufgeschreckt. \"Er sagt selbst, wir m\u00fcssen aufpassen, dass wir nicht ein zweites Ischgl bekommen\", erkl\u00e4rte Ruth Waldmann, die gesundheitspolitische Sprecherin der SPD-Landtagsfraktion. F\u00fcr sie steht fest: \"Aufpassen hei\u00dft aber ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "15.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109532578", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Lauterbach wirft Karliczek Konzeptlosigkeit bei Schul\u00f6ffnung vor", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524013", "... Bei einem gemeinsamen Termin pl\u00e4dierten die Bundeskanzlerin und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der f\u00fcr lokale Ausreisesperren. Bei einem \u00f6rtlich begrenzten Infektionsausbruch k\u00f6nne ein Ausreiseverbot g\u00fcnstiger sein als umgekehrt ein bundesweites Aufnahmeverbot in Hotels f\u00fcr Reisende aus diesem Gebiet, sagte Merkel. \"Ich finde, das ist ..."], ["s\u00f6der", "Gerichtsurteil: Bars m\u00fcssen geschlossen bleiben", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524275", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109525285", "... Merkel und S\u00f6der zuversichtlich f\u00fcr einen \"neuen Weg\" in Europa . Die Kanzlerin und Bayerns Ministerpr\u00e4sident \u00e4u\u00dfern sich, nachdem Merkel erstmals an einer Sitzung des bayerischen Kabinetts teilnahm. S\u00f6der betont, es d\u00fcrfe in Europa nicht mehr um \"Schuldner und Gl\u00e4ubiger\" gehen, sondern um \"Partner in der gemeinsamen Entwicklung\". Merkel ..."], ["s\u00f6der", "Merkel und S\u00f6der werben f\u00fcr lokale Ausreiseverbote", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524885", "Dies k\u00f6nne bei \u00f6rtlich begrenzten Infektionsausbr\u00fcchen der g\u00fcnstigste Weg sein, sagt die Kanzlerin. S\u00f6der signalisiert Unterst\u00fctzung f\u00fcr den milliardenschweren EU-Wiederaufbaufonds. Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) pl\u00e4dieren f\u00fcr lokale Ausreisesperren zur gezielten ..."], ["s\u00f6der", "Ihre Meinung zu Merkels Besuch in Bayern", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524726", "Angela Merkel trifft Markus S\u00f6der in Herrenchiemsee und nimmt an einer Kabinettssitzung teil. In der Pandemie vermittelte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Sicherheit - und erzielt im Vorwahljahr gute Umfragewerte. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "Premiere vor wei\u00df-blauer Kitschkulisse", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524722", "Zum ersten Mal nimmt Kanzlerin Merkel an einer bayerischen Kabinettssitzung teil. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der hat sich daf\u00fcr einen besonderen Ort ausgesucht. dpa_5FA1DC009D55551AEs ist ein Novum in der langj\u00e4hrigen Amtszeit von Angela Merkel (CDU). Zum ersten Mal nimmt die Bundeskanzlerin an einer ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524443", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109524021", "... Merkel trifft S\u00f6der am Chiemsee. Erstmals in ihrer Amtszeit nimmt die Kanzlerin an einer Sitzung des bayerischen Kabinetts teil. Sie findet in der Spiegelgalerie von Herrenchiemsee statt. Thematisch geht es bei dem Arbeitstreffen im vom bayerischen K\u00f6nig Ludwig II. erbauten Schloss um die am 1. Juli begonnene deutsche EU-Ratspr\u00e4sidentschaft. S\u00f6der ..."], ["s\u00f6der", "Klassenfahrten erst wieder im Fr\u00fchjahr 2021", "13.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109516566", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109573324", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21.40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Tausende \u00dcberstunden in Bayerns Kontrollbeh\u00f6rden durch Corona", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510218", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "4000 Freiwillige melden sich f\u00fcr Corona-Impfstudie in T\u00fcbingen", "12.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109510004", "... [] S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln Alle Corona-Tests in Koblenzer Studentenwohnheimen negativ Nachdem am Mittwoch drei Studentenwohnheime in Koblenz unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden, k\u00f6nnen die Bewohner aufatmen: Die zahlreichen neuen Corona-Tests sind alle negativ ausgefallen. \"Die Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen ..."], ["s\u00f6der", "CSU will Debatte vertagen", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109506796", "Eine neue Umfrage sieht Markus S\u00f6der als aussichtsreichsten Kanzlerkandidaten der Union. Sollte die Union ihn jetzt schon k\u00fcren? CSU-Landesgruppenchef Dobrindt mahnt zur Vorsicht - und nennt als warnendes Beispiel die SPD. In Umfragen schneidet CSU-Chef Markus S\u00f6der viel besser ab als ..."], ["s\u00f6der", "\u00c4rger \u00fcber Gasmasken-Eklat", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109506313", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Altmaier nennt Bedingungen f\u00fcr Lockerung der Maskenpflicht", "11.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109505988", "... [] S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln Alle Corona-Tests in Koblenzer Studentenwohnheimen negativ Nachdem am Mittwoch drei Studentenwohnheime in Koblenz unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden, k\u00f6nnen die Bewohner aufatmen: Die zahlreichen neuen Corona-Tests sind alle negativ ausgefallen. \"Die Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen ..."], ["s\u00f6der", "Verwirrung um Privatfeiern und Kultur in Kneipen", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109488537", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109550486", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21.40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Spahn: \"Lieber drei Wochen zu sp\u00e4t aufgehoben als drei Wochen zu fr\u00fch\"", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487787", "... [] S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln Alle Corona-Tests in Koblenzer Studentenwohnheimen negativ Nachdem am Mittwoch drei Studentenwohnheime in Koblenz unter Quarant\u00e4ne gestellt wurden, k\u00f6nnen die Bewohner aufatmen: Die zahlreichen neuen Corona-Tests sind alle negativ ausgefallen. \"Die Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487981", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten und was sich jetzt \u00e4ndert", "10.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109487785", "... eine Obergrenze von 100 Besuchern in geschlossenen R\u00e4umen und 200 Besuchern im Freien. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat aber bereits angek\u00fcndigt, dass das Kabinett bei seiner Sitzung am 14. Juli diese H\u00f6chstzahlen verdoppeln werde. Alle Besucher einer solchen Veranstaltung m\u00fcssen beim Betreten und Verlassen des Geb\u00e4udes eine ..."], ["s\u00f6der", "Zwei Drittel weniger Passagiere am M\u00fcnchner Flughafen", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480990", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "09.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109480161", "... S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln. Erst in dieser Woche hatte das bayerische Kabinett die Begrenzungen f\u00fcr Besucherzahlen in dem Bereich auf 100 in Innenr\u00e4umen und 200 in Au\u00dfenbereichen erh\u00f6ht. Meldungen aus Bayern in der \u00dcbersicht Die News zum Coronavirus ..."], ["s\u00f6der", "Spahn: \"Lieber drei Wochen zu sp\u00e4t aufgehoben als drei Wochen zu fr\u00fch\"", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109466448", "... [] S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln Drei Studentenwohnheime in Koblenz unter Quarant\u00e4ne Wegen einiger Corona-F\u00e4lle sind drei Koblenzer Studentenwohnheime unter Quarant\u00e4ne gestellt worden. Drei Bewohner h\u00e4tten Symptome gesp\u00fcrt und sich ins Krankenhaus begeben, ein Schnelltest sei positiv ausgefallen, ..."], ["s\u00f6der", "Die Corona-Krise in Bayern - der Monat Juli", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109542131", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will erlaubte Besucherzahlen f\u00fcr Kunst und Kultur verdoppeln", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109472851", "... S\u00f6der will Besucherzahlen f\u00fcr Kulturveranstaltungen verdoppeln Mittwoch, 8. Juli, 21:40 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will in der kommenden Woche die in der Corona-Krise die zul\u00e4ssigen Besucherzahlen f\u00fcr Kunst- und Kulturveranstaltungen verdoppeln. \"Wir werden n\u00e4chste Woche vorschlagen, das f\u00fcr die Kultur nochmals zu ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der pro Konzerthaus / Grundst\u00fcckspreise im Norden der Stadt sollen eingefroren werden", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109473942", "Nachrichten und Lesenswertes aus der Stadt. Von Heiner Effern Manche Debatten hat man so ausf\u00fchrlich gef\u00fchrt oder zumindest verfolgt, dass man froh ist, wenn man nichts mehr dar\u00fcber h\u00f6ren muss. Irgendwann ist eine Entscheidung getroffen, und damit ist es gut. In M\u00fcnchen zum ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109472391", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109464163", "... Kann S\u00f6der auch Kanzler? Die CSU-Basis ist voll des Lobes f\u00fcr ihren Parteichef und Ministerpr\u00e4sidenten - insbesondere wegen seines Umgangs mit der Corona-Krise. Viele w\u00fcrden ihn sogar nach Berlin ziehen lassen. Von Maximilian Gerl, Clara Lipkowski und Olaf Przybilla Warum so viele Menschen die Kirche verlassen . So viele Katholiken wie ..."], ["s\u00f6der", "Maskenpflicht im Landtag: AfD verliert und provoziert", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109462932", "... sich bereits abgezeichnet, nach entsprechenden Andeutungen von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und seinem Stellvertreter, Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger (Freie W\u00e4hler), in der vergangenen Woche. Letzterer konnte sich aber weiterhin nicht durchsetzen mit seiner Forderung, auch Bars, Kneipen und Diskotheken unter Auflagen den ..."], ["s\u00f6der", "CSU k\u00fcndigt Widerstand gegen Fahrverbote f\u00fcr Motorradfahrer an", "07.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463868", "... durch die im Bundestag vertretenen Abgeordneten als auch in Person von Parteichef Markus S\u00f6der als Mitglied des Koalitionsausschusses. Auch Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU) hatte sich bereits gegen weitere Motorrad-Fahrverbote ausgesprochen. Bayerns Innenminister Joachim Herrmann , selbst Motorradfahrer, betonte ..."], ["s\u00f6der", "Realsch\u00fcler schreiben Pr\u00fcfungen auf Haupttrib\u00fcne bei Greuther F\u00fcrth", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456286", "... S\u00f6der: Abschaffung der Maskenpflicht w\u00e4re ein Fehler Montag, 6. Juli, 10.09 Uhr: Der bayerische Ministerpr\u00e4sident und CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der lehnt ein Ende der Maskenpflicht strikt ab. Man werde die Maskenpflicht auf keinen Fall lockern oder abschaffen, sagte S\u00f6der am Montag vor einer Videokonferenz des ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456650", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450445", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "\"Covid Kids Bavaria\": Studie soll Corona-Ansteckungsgefahr bei Kindern untersuchen", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109450067", "... Kinderspital am LMU Klinikum M\u00fcnchen werden auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Wissenschaftsminister Bernd Sibler (beide CSU) erwartet. Corona-Ausbruch bei Caterer - auch Sch\u00fcler und Lieferanten infiziert Sonntag, 5. Juli, 13.15 Uhr: Der Corona-Ausbruch beim Caterer \"Apetito\" ..."], ["s\u00f6der", "Mecklenburg-Vorpommern will Maskenpflicht im Handel abschaffen", "05.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109449828", "... Krankenkassen in der Pflicht sind. Man stelle daf\u00fcr aufs Jahr gerechnet 200 Millionen Euro bereit, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der sein Land als Vorreiter sieht. Bundestag beschlie\u00dft Gutschein-L\u00f6sung f\u00fcr Pauschalreisende Reiseveranstalter, die ihren Kunden wegen einer coronabedingt ..."], ["s\u00f6der", "Lauterbach zweifelt an Sinn von Massentests", "04.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109448232", "... Krankenkassen in der Pflicht sind. Man stelle daf\u00fcr aufs Jahr gerechnet 200 Millionen Euro bereit, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der sein Land als Vorreiter sieht. Bundestag beschlie\u00dft Gutschein-L\u00f6sung f\u00fcr Pauschalreisende Reiseveranstalter, die ihren Kunden wegen einer coronabedingt ..."], ["s\u00f6der", "Studie untersucht Verbreitung von Aerosolen beim Singen", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109437429", "... S\u00f6der und Aiwanger deuten weitere Lockerungen an Donnerstag, 3. Juli, 16.10 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger (Freie W\u00e4hler) stellen weitere Corona-Lockerungen f\u00fcr Veranstaltungen und Kneipen in Aussicht. Er k\u00f6nne sich eine \u00d6ffnung von Schankwirtschaften, also Bars und Kneipen, ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109437272", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir wollen ganz normal in Urlaub fahren\"", "03.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109433218", "... Manuela Schwesig (SPD) und Markus S\u00f6der (CSU) bieten wieder einmal einen Wettbewerb, welche Ministerpr\u00e4sidentin und welcher Ministerpr\u00e4sident sich nun st\u00e4rker ins Zeug wirft, um sein Bundesland als Urlaubsparadies zu preisen. Als ob gerade Mecklenburg-Vorpommern und Bayern das n\u00f6tig h\u00e4tten. Schwesig meint, am besten sollten in ..."], ["s\u00f6der", "Tausende mangelhafte Schutzmasken an Arztpraxen geliefert", "02.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109417650", "... auf dem Platz. Diese Lockerung der Vorgaben f\u00fcr den Kulturbetrieb k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach der Kabinettssitzung an. Damit werden Kulturveranstaltungen k\u00fcnftig so behandelt wie beispielsweise Gottesdienste. Ansonsten habe das Kabinett aber keine \"grundlegenden \u00d6ffnungen\" beschlossen, sagte S\u00f6der. Denn man bleibe ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "02.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109418010", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Aigner ordnet Maskenpflicht auch f\u00fcr Landtagsabgeordnete an", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109410245", "... auf dem Platz. Diese Lockerung der Vorgaben f\u00fcr den Kulturbetrieb k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach der Kabinettssitzung an. Damit werden Kulturveranstaltungen k\u00fcnftig so behandelt wie beispielsweise Gottesdienste. Ansonsten habe das Kabinett aber keine \"grundlegenden \u00d6ffnungen\" beschlossen, sagte S\u00f6der. Denn man bleibe ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "01.07.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109410246", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109463351", "... auf dem Platz. Diese Lockerung der Vorgaben f\u00fcr den Kulturbetrieb k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach der Kabinettssitzung an. Damit werden Kulturveranstaltungen k\u00fcnftig so behandelt wie beispielsweise Gottesdienste. Ansonsten habe das Kabinett aber keine \"grundlegenden \u00d6ffnungen\" beschlossen, sagte S\u00f6der. Denn man bleibe ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109404610", "... Tests w\u00fcrden evtl. etwas mehr Licht ins Dunkle bringen und vielleicht auch neue Erkenntnisse liefern. Nat\u00fcrlich muss man S\u00f6der auch Wahlkampf unterstellen.\" M. Apfel h\u00e4lt das Vorhaben f\u00fcr rausgeschmissenes Geld: \"Wir sprechen hier \u00fcber Infektionswahrscheinlichkeiten im Nachkommabereich und Testfehlern, die statistisch dar\u00fcber liegen. Zudem ..."], ["s\u00f6der", "So funktioniert Bayerns Jedermann-Test", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109404294", "... Kosten daf\u00fcr zu tragen. Das Testkonzept laute \"schneller, kostenlos und f\u00fcr jedermann\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Dienstag nach einer Kabinettssitzung. Was bedeutet das? Getestet wird nicht nur, wer typische Krankheitssymptome zeigt oder ..."], ["s\u00f6der", "Kostenlose Corona-Tests sind nur f\u00fcr Bayern gedacht", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109400507", "... auf dem Platz. Diese Lockerung der Vorgaben f\u00fcr den Kulturbetrieb k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach der Kabinettssitzung an. Damit werden Kulturveranstaltungen k\u00fcnftig so behandelt wie beispielsweise Gottesdienste. Ansonsten habe das Kabinett aber keine \"grundlegenden \u00d6ffnungen\" beschlossen, sagte S\u00f6der. Denn man bleibe ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403425", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Ausbruch in Cateringfirma: 44 Infizierte", "29.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109392743", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wies die Kritik von Kritik von Bundesgesundheitsminister Spahn zur\u00fcck. \"Das ist die einzige ernsthafte Option, es wird sonst zu wenig getestet\", sagte der CSU-Chef am Montag in M\u00fcnchen. \"Wir warten nicht auf endlose Gespr\u00e4che zwischen einzelnen Kostentr\u00e4gern, sondern wir gehen in Vorleistung, weil wir glauben, dass ..."], ["s\u00f6der", "Ein externer Investor f\u00fcr den Gasteig? / Alkoholsucht bei jungen Menschen", "29.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109395959", "... Amerikahaus wiederer\u00f6ffnet . Dabei geht es am Karolinenplatz auch um die ganz gro\u00dfe Politik, Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der sieht einen \"Beitrag zu mehr Miteinander\". M\u00dcNCHEN ERLESEN Restaurants in M\u00fcnchen | Bars in M\u00fcnchen | Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109456288", "... S\u00f6der warnt vor fr\u00fcher zweiter Welle Samstag, 27. Juni, 12.55 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnt vor einer zweiten Corona-Welle. \"Wir m\u00fcssen wirklich aufpassen\", sagte er in einer am Samstag ver\u00f6ffentlichten Videobotschaft. \"Wir d\u00fcrfen nicht riskieren, dass wir sogar noch ..."], ["s\u00f6der", "Huml: Jeder in Bayern soll sich auf Coronavirus testen lassen k\u00f6nnen", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109387047", "... S\u00f6der warnt vor fr\u00fcher zweiter Welle Samstag, 27. Juni, 12:55 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnt vor einer zweiten Corona-Welle. \"Wir m\u00fcssen wirklich aufpassen\", sagte er in einer am Samstag ver\u00f6ffentlichten Videobotschaft. \"Wir d\u00fcrfen nicht riskieren, dass wir sogar noch ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109387048", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109438164", "... Parlament k\u00fcnftig nicht st\u00e4rker an der Corona-Politik beteiligt. Dass Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und sein Kabinett vor die Presse tr\u00e4ten, um \u00fcber Ma\u00dfnahmen zu informieren, nicht aber vor die Abgeordneten, sei \"Rechtsbruch\", sagte SPD-Fraktionschef Horst Arnold, der am Mittwoch einen Gesetzesentwurf pr\u00e4sentierte, der vorsieht, das ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377980", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Huml: Jeder in Bayern soll sich auf Coronavirus testen lassen k\u00f6nnen", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377337", "... S\u00f6der warnt vor fr\u00fcher zweiter Welle Samstag, 27. Juni, 12:55 Uhr: Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnt vor einer zweiten Corona-Welle. \"Wir m\u00fcssen wirklich aufpassen\", sagte er in einer am Samstag ver\u00f6ffentlichten Videobotschaft. \"Wir d\u00fcrfen nicht riskieren, dass wir sogar noch ..."], ["s\u00f6der", "Die Deutschen wollen es wieder lockerer", "26.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109377982", "... und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnen zwar weiterhin, eine R\u00fcckkehr zu Verh\u00e4ltnissen wie vor der Pandemie sei noch nicht m\u00f6glich. Aber Bodo Ramelow (Linke) etwa, Ministerpr\u00e4sident von Th\u00fcringen, will m\u00f6glichst schnell weg von den vielen Einsch\u00e4nkungen - er setzt auf die ..."], ["s\u00f6der", "Wirtschaftsministerium warnt vor gef\u00e4lschten E-Mails zu Soforthilfe", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367200", "... Parlament k\u00fcnftig nicht st\u00e4rker an der Corona-Politik beteiligt. Dass Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und sein Kabinett vor die Presse tr\u00e4ten, um \u00fcber Ma\u00dfnahmen zu informieren, nicht aber vor die Abgeordneten, sei \"Rechtsbruch\", sagte SPD-Fraktionschef Horst Arnold, der am Mittwoch einen Gesetzesentwurf pr\u00e4sentierte, der vorsieht, das ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "25.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367709", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Urlaubsverbot f\u00fcr Menschen aus Corona-Hotspots gilt ab Donnerstag", "24.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109350395", "... Parlament k\u00fcnftig nicht st\u00e4rker an der Corona-Politik beteiligt. Dass Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und sein Kabinett vor die Presse tr\u00e4ten, um \u00fcber Ma\u00dfnahmen zu informieren, nicht aber vor die Abgeordneten, sei \"Rechtsbruch\", sagte SPD-Fraktionschef Horst Arnold, der am Mittwoch einen Gesetzesentwurf pr\u00e4sentierte, der vorsieht, das ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109403251", "... S\u00f6der: Corona ist noch nicht vorbei Dienstag, 23. Juni, 7.59 Uhr: Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat erneut davor gewarnt, die Erfolge im Kampf gegen das Coronavirus leichtfertig zu verspielen. \"Dass es eine zweite Welle gibt, da bin ich ganz sicher\", sagte der CSU-Chef am Montagabend auf ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109342915", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Bayern sperrt Urlauber aus Kreis G\u00fctersloh aus", "23.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109341162", "... S\u00f6der: Corona ist noch nicht vorbei Dienstag, 23. Juni, 7.59 Uhr: Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat erneut davor gewarnt, die Erfolge im Kampf gegen das Coronavirus leichtfertig zu verspielen. \"Dass es eine zweite Welle gibt, da bin ich ganz sicher\", sagte der CSU-Chef am Montagabend auf ..."], ["s\u00f6der", "Umweltminister f\u00fcr Schlachtung auf der Weide", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109332934", "... S\u00f6der will nicht sparen Donnerstag, 18. Juni, 18.54 Uhr: Obwohl der Freistaat wegen der Corona-Krise mit hohen Steuerausf\u00e4llen rechnet, plant Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) keine finanziellen Einschnitte beim Doppelhaushalt f\u00fcr die Jahre 2021 und 2022. Man habe das Ziel, die fehlenden ..."], ["s\u00f6der", "Benedikt XVI. in den Vatikan zur\u00fcckgereist", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109334660", "Zuvor hatte ihn Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am M\u00fcnchner Flughafen verabschiedet. Der emeritierte Papst war \u00fcberraschend nach Regensburg gereist, um seinen kranken Bruder zu sehen. Der emeritierte Papst Benedikt ist nach seinem \u00fcberraschenden Deutschlandbesuch am Montag vom Flughafen M\u00fcnchen aus abgereist. Eine ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "22.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109334657", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Abreise von Benedikt XVI. am Montag geplant", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109326395", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der wird ihn um die Mittagszeit am Flughafen in M\u00fcnchen verabschieden. Der emeritierte Papst war \u00fcberraschend nach Regensburg gereist, um seinen kranken Bruder zu sehen. Die R\u00fcckreise des emeritierten Papstes Benedikt in den Vatikan ist nach ..."], ["s\u00f6der", "Auflagen f\u00fcr Gottesdienste werden gelockert", "21.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109326055", "... S\u00f6der will nicht sparen Donnerstag, 18. Juni, 18.54 Uhr: Obwohl der Freistaat wegen der Corona-Krise mit hohen Steuerausf\u00e4llen rechnet, plant Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) keine finanziellen Einschnitte beim Doppelhaushalt f\u00fcr die Jahre 2021 und 2022. Man habe das Ziel, die fehlenden ..."], ["s\u00f6der", "Kultusministerium erlaubt den Schulsport wieder", "20.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109324108", "... S\u00f6der will nicht sparen Donnerstag, 18. Juni, 18.54 Uhr: Obwohl der Freistaat wegen der Corona-Krise mit hohen Steuerausf\u00e4llen rechnet, plant Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) keine finanziellen Einschnitte beim Doppelhaushalt f\u00fcr die Jahre 2021 und 2022. Man habe das Ziel, die fehlenden ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109378540", "... S\u00f6der will nicht sparen Donnerstag, 18. Juni, 18.54 Uhr: Obwohl der Freistaat wegen der Corona-Krise mit hohen Steuerausf\u00e4llen rechnet, plant Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) keine finanziellen Einschnitte beim Doppelhaushalt f\u00fcr die Jahre 2021 und 2022. Man habe das Ziel, die fehlenden ..."], ["s\u00f6der", "Verwaltungsgerichtshof kippt Corona-Sperrstunde", "19.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109312857", "... S\u00f6der will nicht sparen Donnerstag, 18. Juni, 18.54 Uhr: Obwohl der Freistaat wegen der Corona-Krise mit hohen Steuerausf\u00e4llen rechnet, plant Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) keine finanziellen Einschnitte beim Doppelhaushalt f\u00fcr die Jahre 2021 und 2022. Man habe das Ziel, die fehlenden ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will Doppelhaushalt 2021/2022 nicht k\u00fcrzen", "18.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109304575", "... S\u00f6der will nicht sparen Donnerstag, 18. Juni, 18.54 Uhr: Obwohl der Freistaat wegen der Corona-Krise mit hohen Steuerausf\u00e4llen rechnet, plant Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) keine finanziellen Einschnitte beim Doppelhaushalt f\u00fcr die Jahre 2021 und 2022. Man habe das Ziel, die fehlenden ..."], ["s\u00f6der", "Weiteres Hochhaus in G\u00f6ttingen wird unter Quarant\u00e4ne gestellt", "18.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109304876", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte, Gro\u00dfveranstaltungen sollen bis Oktober zun\u00e4chst nur stattfinden k\u00f6nnen, wenn die Regeln eingehalten werden k\u00f6nnen und die Nachverfolgung m\u00f6glicher Infektionen gew\u00e4hrleistet ist. Das wird wohl nur bei wenigen Veranstaltungen m\u00f6glich sein. Die Auslegung dieser Regel k\u00f6nnte von Bundesland zu ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109367201", "... diesem Jahr mit rund vier Milliarden Euro zus\u00e4tzlich rechnen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Dienstag nach der Sitzung des Kabinetts. Das Geld stamme aus den bisherigen, vom Landtag bereits beschlossenen Krediterm\u00e4chtigungen im Rahmen des zweiten Nachtragshaushalts. ..."], ["s\u00f6der", "Weniger H\u00e4ftlinge in bayerischen Gef\u00e4ngnissen", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297266", "... diesem Jahr mit rund vier Milliarden Euro zus\u00e4tzlich rechnen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Dienstag nach der Sitzung des Kabinetts. Das Geld stamme aus den bisherigen, vom Landtag bereits beschlossenen Krediterm\u00e4chtigungen im Rahmen des zweiten Nachtragshaushalts. ..."], ["s\u00f6der", "Habeck und M\u00fcntefering kritisieren Einschr\u00e4nkung der Warn-App", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297640", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) sagte, Gro\u00dfveranstaltungen sollen bis Oktober zun\u00e4chst nur stattfinden k\u00f6nnen, wenn die Regeln eingehalten werden k\u00f6nnen und die Nachverfolgung m\u00f6glicher Infektionen gew\u00e4hrleistet ist. Das wird wohl nur bei wenigen Veranstaltungen m\u00f6glich sein. Die Auslegung dieser Regel k\u00f6nnte von Bundesland zu ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297948", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Vier Milliarden Euro zus\u00e4tzlich f\u00fcr bayerische Kommunen", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289235", "... diesem Jahr mit rund vier Milliarden Euro zus\u00e4tzlich rechnen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) am Dienstag nach der Sitzung des Kabinetts. Das Geld stamme aus den bisherigen, vom Landtag bereits beschlossenen Krediterm\u00e4chtigungen im Rahmen des zweiten Nachtragshaushalts. ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "16.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289476", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109335154", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "15.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109282689", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Kinos und Theater d\u00fcrfen wieder \u00f6ffnen", "14.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109276261", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "14.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109276073", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchner Airport nimmt viele Ferienziele wieder in den Flugplan", "13.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109272080", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109313089", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109264581", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchner Airport nimmt viele Ferienziele wieder in den Flugplan", "12.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109263770", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "500 weitere Tests auf Spargelhof in Schwaben", "11.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109247648", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109297951", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Karlsruhe lehnt Eilantrag gegen Schul- und Kita-Schlie\u00dfungen ab", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241352", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders Kruzifix-Erlass wird Fall f\u00fcr Verwaltungsgerichtshof", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241917", "... Seit 2018 soll auf Anordnung von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der in allen Landesbeh\u00f6rden ein Kruzifix h\u00e4ngen. Aber ist das rechtens? Mit dieser Frage muss sich nun das h\u00f6chste Verwaltungsgericht im Freistaat befassen. Der umstrittene Kreuzerlass der Staatsregierung wird ein Fall f\u00fcr den Bayerischen Verwaltungsgerichtshof. Eine Gerichtssprecherin ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109241684", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109289984", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Verheerende Tourismus-Zahlen in Corona-Krise", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109234052", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109234239", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Landtag f\u00fchrt Maskenpflicht ein - Abgeordnete vorerst ausgenommen", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109226996", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Kramp-Karrenbauer: USA haben Truppenabzugspl\u00e4ne nicht best\u00e4tigt", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109227421", "Die Verteidigungsministerin verf\u00fcgt noch \u00fcber keine offiziellen Informationen, Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ist beunruhigt von Trumps Ank\u00fcndigung - nur die Linke freut sich. Bundesverteidigungsministerin Annegret Kramp-Karrenbauer zeigt sich zur\u00fcckhaltend zu Gedankenspielen der US-Regierung, Tausende Soldaten ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Juni", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109283270", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109223671", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Fu\u00dfball-Saison 2020/21 f\u00e4llt aus", "07.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109217292", "... gezwungen, uns deutlicher zu Wort zu melden. Der Fokus lag ausschlie\u00dflich auf S\u00f6der, unsere treibende Rolle bei vielen \u00d6ffnungen ist nicht r\u00fcbergekommen.\" Ihm sei es dabei aber nicht nur um parteistrategische Fragen gegangen, sondern auch um Inhalte im Krisenmanagement. \"Ich h\u00e4tte viele \u00d6ffnungen gerne fr\u00fcher gehabt, aber ..."], ["s\u00f6der", "\"Wenn ich mein Verhalten \u00e4ndere, muss mir das m\u00f6glichst viel bringen\"", "07.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109217238", "... Das ist sehr optimistisch. Die Zustimmungswerte von Merkel, S\u00f6der und Co. sind zwar w\u00e4hrend der letzten Wochen gestiegen, doch insgesamt sinkt das Vertrauen in die Politik seit Jahren. Um Vertrauen zu schaffen, m\u00fcssen Politikerinnen und Politiker viel besser kommunizieren. Damit meine ich nicht, rhetorisch geschickter zu ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109216139", "... Union und Kanzlerkanditatur: Ist S\u00f6der geeignet? Nein, findet Flavo : \"Es wird meist nicht der qualitativ Beste der Chef/Kanzler, sondern der beste Verk\u00e4ufer und Selbstvermarkter. Solche Charaktere waren beim Wahlvolk schon immer gern gesehen.\" Rue Royale ist anderer Meinung: \"S\u00f6der hat in der Krise eine klare Linie gehabt. Das fand ich gut. Von ..."], ["s\u00f6der", "\u00c4rzte raten zu Grippeimpfung - wegen Corona", "06.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109215622", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109209319", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Alpenverein r\u00e4t, beliebte Berge zu meiden", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208539", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Union und Kanzlerkanditatur: Ist S\u00f6der geeignet?", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208764", "... doch einen eindeutigen Kanzlerkandidaten gibt es nicht. Angela Merkel ist weiterhin am beliebtesten, gefolgt von Markus S\u00f6der. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . [] Kommentar : Die Nein-wirklich-nicht-Kandidatin ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Warn-App ben\u00f6tigt Telefonhotline", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208208", "... Deutschland wird sich nach Ansicht von CSU-Chef Markus S\u00f6der durch die Finanzhilfen nicht dauerhaft \u00fcberschulden. Es sei eine gro\u00dfe Summe vereinbart worden, die aber wegen der R\u00fccklage des Bundes vertretbar sei, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident nach dem Ende der zweit\u00e4gigen Beratungen im Koalitionsausschuss. ..."], ["s\u00f6der", "Daheim ist's doch am sch\u00f6nsten", "05.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109207980", "Daniela Katzenberger, Markus S\u00f6der und Jens Spahn urlauben in Deutschland - und Sharon Stone verschanzt sich zu Hause. Heimw\u00e4rts Reality-TV-Darstellerin Daniela Katzenberger freut sich sehr, endlich ihre Wohnung auf Mallorca Richtung Deutschland verlassen zu haben. ..."], ["s\u00f6der", "31 Landkreise und kreisfreie St\u00e4dte ohne neue Corona-F\u00e4lle", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109187976", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "04.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109187978", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Koalitionsspitzen einigen sich auf milliardenschweres Konjunkturpaket", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109175003", "... Deutschland wird sich nach Ansicht von CSU-Chef Markus S\u00f6der durch die Finanzhilfen nicht dauerhaft \u00fcberschulden. Es sei eine gro\u00dfe Summe vereinbart worden, die aber wegen der R\u00fccklage des Bundes vertretbar sei, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident nach dem Ende der zweit\u00e4gigen Beratungen im Koalitionsausschuss. ..."], ["s\u00f6der", "Im Juli sollen alle Kinder wieder in die Kita d\u00fcrfen", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176497", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Was Sie \u00fcber M\u00fcnchens neuen Konzertsaal wissen m\u00fcssen", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109177122", "... als Zahl in den Raum. Im Januar 2020 sprach Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) davon, dass das Projekt deutlich teurer werden d\u00fcrfte ; genaue Zahlen nannte er nicht. Aus \u00f6kologischen wie aus Kostengr\u00fcnden regte er zugleich an zu pr\u00fcfen, ob und wie das Konzerthaus in gro\u00dfen Teilen aus Holz gefertigt werden k\u00f6nnte. Was das f\u00fcr den urspr\u00fcnglichen ..."], ["s\u00f6der", "Was in den Pfingstferien m\u00f6glich ist - und was nicht", "03.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176673", "... geschlossen bleiben\", sagt Putz. Das wisse auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der: \"Sonst kriegt er Klagen ohne Ende.\" Dass die Staatsregierung das bis jetzt noch nicht angek\u00fcndigt habe, sei \"eine Katastrophe\". Tausende G\u00e4ste riefen t\u00e4glich an und wollten wissen, wann sie ihren Wellnessurlaub machen k\u00f6nnten. \"Wir wissen es nicht\", eine ..."], ["s\u00f6der", "Schloss Neuschwanstein ist wieder ge\u00f6ffnet", "02.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109169342", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "02.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109170074", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Ausfl\u00fcgler st\u00fcrmen das Allg\u00e4u", "01.06.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109160470", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "31.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159656", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Giffey: Frauenf\u00f6rderung als Bedingung f\u00fcr Corona-Hilfen", "31.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159562", "... Auch S\u00f6der, Scholz, Kretschmann und Laschet machen vor den Beratungen ihren Standpunkt deutlich Mehrere Politikerinnen und Politiker hatten am Pfingstwochenende in Interviews klargestellt, mit welchen Forderungen sie in diese Beratungen gehen wollen. So k\u00fcndigte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "30.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109219183", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Geringer Reiseverkehr an Pfingsten", "30.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109158141", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Erneut bayernweite Demonstrationen", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148059", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Was in den Pfingstferien m\u00f6glich ist - und was nicht", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148561", "... geschlossen bleiben\", sagt Putz. Das wisse auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der: \"Sonst kriegt er Klagen ohne Ende.\" Dass die Staatsregierung das bis jetzt noch nicht angek\u00fcndigt habe, sei \"eine Katastrophe\". Tausende G\u00e4ste riefen t\u00e4glich an und wollten wissen, wann sie ihren Wellnessurlaub machen k\u00f6nnten. \"Wir wissen es nicht\", eine ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "29.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109148217", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Bergbahnen starten am Pfingstwochenende", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140303", "... \u00c4rger ruft bei der Opposition der Umgang von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit dem Landtag hervor, der diese Woche flei\u00dfig in den Medien die neuen Corona-Ma\u00dfnahmen pr\u00e4sentierte, nicht aber dem Landtag Rede und Antwort stand. Die Abgeordneten d\u00fcrften nicht \"durch Pressekonferenzen aus der Staatskanzlei lediglich in Kenntnis gesetzt ..."], ["s\u00f6der", "Was in den Pfingstferien m\u00f6glich ist - und was nicht", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109141577", "... geschlossen bleiben\", sagt Putz. Das wisse auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der: \"Sonst kriegt er Klagen ohne Ende.\" Dass die Staatsregierung das bis jetzt noch nicht angek\u00fcndigt habe, sei \"eine Katastrophe\". Tausende G\u00e4ste riefen t\u00e4glich an und wollten wissen, wann sie ihren Wellnessurlaub machen k\u00f6nnten. \"Wir wissen es nicht\", eine ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140309", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "27.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109208756", "... S\u00f6der kommt mit seiner Krisenpolitik weiterhin gut an bei den W\u00e4hlern Mittwoch, 27. Mai, 18.35 Uhr: Die Krisenpolitik von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) st\u00f6\u00dft bei den W\u00e4hlern weiterhin auf sehr gro\u00dfe Zustimmung. Das ist das Ergebnis des Bayerntrends, einer repr\u00e4sentativen Umfrage, die das BR-Politikmagazin \"Kontrovers\" beim ..."], ["s\u00f6der", "Kitas, Schulen, Pflege: Bayern plant regelm\u00e4\u00dfige Tests", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106513", "... regelm\u00e4\u00dfigen Tests auf das Coronavirus unterziehen k\u00f6nnen. Das k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Montag bei einem Besuch in einem N\u00fcrnberger Kindergarten an. Die Kindertagesst\u00e4tten beherbergen nach seinen Worten inzwischen wieder 50 Prozent der dort im Normalbetrieb betreuten Kinder. Zum 1. Juli k\u00f6nnten unter bestimmten ..."], ["s\u00f6der", "Welche Regeln in Bayern gelten - und was sich \u00e4ndert", "25.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106497", "... um 22 Uhr Schluss, im Au\u00dfenbereich und in Bierg\u00e4rten bereits um 20 Uhr. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat aber bereits angek\u00fcndigt, auch hier \"ab der Pfingstwoche\" die \u00d6ffnungszeiten bis 22 Uhr zu verl\u00e4ngern. Generell geschlossen bleiben Discos und Bars. Hotels d\u00fcrfen bislang nur Gesch\u00e4ftsreisende aufnehmen, vom ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109176672", "... Inneren geht es bis 22.00 Uhr. Bierg\u00e4rten d\u00fcrfen weiterhin nur bis 20.00 Uhr offen sein. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der k\u00fcndigte aber auf dem CSU-Parteitag am Freitag eine Verl\u00e4ngerung der \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr Au\u00dfenbereiche \"ab der Pfingstwoche\" bis 22 Uhr an. Kinderbetreuung Offiziell nennt sich das Vorgehen weiterhin ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Lockerungen: Was sich ab Montag \u00e4ndert", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099537", "... Inneren geht es bis 22.00 Uhr. Bierg\u00e4rten d\u00fcrfen weiterhin nur bis 20.00 Uhr offen sein. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der k\u00fcndigte aber auf dem CSU-Parteitag am Freitag eine Verl\u00e4ngerung der \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr Au\u00dfenbereiche \"ab der Pfingstwoche\" bis 22 Uhr an. Kinderbetreuung Offiziell nennt sich das Vorgehen weiterhin ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "24.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109099863", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Attila Hildmann vor\u00fcbergehend festgenommen", "23.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109097281", "... S\u00f6der: \"Es ist wichtig, dass wir den Staat nicht ruinieren\" Maximal 100 Milliarden Euro zus\u00e4tzliche Schulden soll der Bund nach Ansicht von CSU-Chef Markus S\u00f6der in diesem Jahr zur Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise aufnehmen d\u00fcrfen. Dies sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident am Freitag in seiner Rede auf dem ersten Internet-Parteitag in der ..."], ["s\u00f6der", "Dortmund zaubert wieder", "23.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109098005", "... beim Jubeln nicht zu p\u00e4pstlich sein sollte. Anders sahen das Christian Seifert (DFL-Chef) und Markus S\u00f6der (Bayern-Chef) und die haben in der Thematik ein bisschen mehr zu sagen. Die DFL schickte auch prompt noch mal einen Mahn-Brief an die Klubs. Hertha hielt sich am Freitag zumindest ein bisschen besser an die Vorgaben. Matheus Cunha schaukelte ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Demos von Sturm und Regen gestoppt", "23.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109097892", "... S\u00f6der: B\u00e4der d\u00fcrfen in zweiter Pfingstferienwoche im Freien \u00f6ffnen Freitag, 22. Mai, 18.38 Uhr: Nach langer Corona-Zwangspause sollen Freib\u00e4der und Schwimmbadanlagen im Freien in Bayern in der zweiten Woche der Pfingstferien wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen, also ab 8. Juni. Das k\u00fcndigte der CSU-Vorsitzende und bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109090496", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "B\u00e4der d\u00fcrfen in zweiter Pfingstferienwoche im Freien \u00f6ffnen", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109085825", "Das k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der auf dem ersten Internet-Parteitag der CSU-Geschichte an. Nach langem Warten gibt es nun auch eine Perspektive f\u00fcr alle Kita-Kinder. Alle Entwicklungen im Newsblog. Lehrerverband fordert Pause ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: \"Es ist wichtig, dass wir den Staat nicht ruinieren\"", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109084335", "... Maximal 100 Milliarden Euro zus\u00e4tzliche Schulden soll der Bund nach Ansicht von CSU-Chef Markus S\u00f6der in diesem Jahr zur Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise aufnehmen d\u00fcrfen. Dies sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident am Freitag in seiner Rede auf dem ersten Internet-Parteitag in der CSU-Geschichte. Konzepte \u00fcber weitere Neuverschuldungen von bis zu 150 ..."], ["s\u00f6der", "\"Aus Corona lernen und wachsen\"", "22.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109086978", "... Zeitplan und Umfang aus CSU-Sicht konkret aussehen, steht nicht drin. Zuletzt hatte Parteichef Markus S\u00f6der gefordert, den Soli sp\u00e4testens bis zum Sommer komplett abzuschaffen. Auch S\u00f6ders Vorschlag einer \"Innovationspr\u00e4mie\" f\u00fcr den Kauf von Autos mit modernen, umweltschonenden Motoren, findet sich im Leitantrag wieder. Zudem ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109140317", "... CSU-Internetparteitag mit Reden von S\u00f6der und Kurz Donnerstag, 21. Mai, 18.51 Uhr: Mit ihrem ersten rein virtuellen Parteitag schl\u00e4gt die CSU am Freitag ein neues Kapitel in ihrer Geschichte auf. Um 17 Uhr beginnt die Sendung - Corona-bedingt aus einem eigens eingerichteten Studio in der M\u00fcnchner Parteizentrale. ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109083664", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "\"Bisher ist die bayerische Wohnungswirtschaft mit einem blauen Auge davongekommen\"", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109083260", "... CSU-Internetparteitag mit Reden von S\u00f6der und Kurz Donnerstag, 21. Mai, 18.51 Uhr: Mit ihrem ersten rein virtuellen Parteitag schl\u00e4gt die CSU am Freitag ein neues Kapitel in ihrer Geschichte auf. Um 17 Uhr beginnt die Sendung - Corona-bedingt aus einem eigens eingerichteten Studio in der M\u00fcnchner Parteizentrale. ..."], ["s\u00f6der", "Eine Badetuchl\u00e4nge Abstand", "21.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109081805", "... W\u00e4hrend in NRW, Berlin und Sachsen die ersten Schwimmb\u00e4der \u00f6ffnen, geht in Bayern laut Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vor Juni \"nichts\". Weil die Aussichten recht tr\u00fcb erscheinen, haben sich manche Kommunen bereits dazu entschlossen, die Saison ganz ins Wasser fallen zu lassen. \"In Bayern w\u00e4re es h\u00f6chste Zeit, konkreter zu werden, denn sonst ist ..."], ["s\u00f6der", "IG Metall emp\u00f6rt \u00fcber Forderungen der Wirtschaft", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109078550", "... Solidarit\u00e4tszuschlags - und nicht f\u00fcr Erh\u00f6hungen oder derlei Ideen \"aus der Mottenkiste\", wie Parteichef und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der es formulierte. Dem Vorschlag von Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) einer Altschuldenhilfe f\u00fcr Kommunen erteilte die CSU erneut eine Absage, Blume warnte in dem Kontext vor einem \"neuen ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "20.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109079224", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109071351", "... Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen. \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" , betonte der Ministerpr\u00e4sident. Kinder und Jugendliche leiden besonders unter der Krise ..."], ["s\u00f6der", "Eine Badetuchl\u00e4nge Abstand", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109072668", "... W\u00e4hrend in NRW, Berlin und Sachsen die ersten Schwimmb\u00e4der \u00f6ffnen, geht in Bayern laut Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vor Juni \"nichts\". Weil die Aussichten recht tr\u00fcb erscheinen, haben sich manche Kommunen bereits dazu entschlossen, die Saison ganz ins Wasser fallen zu lassen. \"In Bayern w\u00e4re es h\u00f6chste Zeit, konkreter zu werden, denn sonst ist ..."], ["s\u00f6der", "Vorschulkinder d\u00fcrfen wieder in den Kindergarten", "19.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109068573", "... Solidarit\u00e4tszuschlags - und nicht f\u00fcr Erh\u00f6hungen oder derlei Ideen \"aus der Mottenkiste\", wie Parteichef und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der es formulierte. Dem Vorschlag von Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) einer Altschuldenhilfe f\u00fcr Kommunen erteilte die CSU erneut eine Absage, Blume warnte in dem Kontext vor einem \"neuen ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109106695", "... Solidarit\u00e4tszuschlags - und nicht f\u00fcr Erh\u00f6hungen oder derlei Ideen \"aus der Mottenkiste\", wie Parteichef und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der es formulierte. Dem Vorschlag von Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) einer Altschuldenhilfe f\u00fcr Kommunen erteilte die CSU erneut eine Absage, Blume warnte in dem Kontext vor einem \"neuen ..."], ["s\u00f6der", "Das neue Biergartengef\u00fchl / Radfahrer stirbt nach Unfall mit anderem Radler", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109064020", "... \"Es darf kein verlorenes Schuljahr sein\" Zusammen mit Kultusminister Michael Piazolo hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der am Montag eine Schule in M\u00fcnchen besucht - und dabei seine Entscheidung untermauert, den Unterricht schrittweise wieder aufzunehmen . Radfahrer stirbt nach Unfall mit anderem Radler Der Unbekannte fasst ..."], ["s\u00f6der", "Seehofer und S\u00f6der bekr\u00e4ftigen Plan f\u00fcr Grenz\u00f6ffnung ab Mitte Juni", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061805", "Allerdings soll im Notfall jederzeit die Notbremse gezogen werden k\u00f6nnen. S\u00f6der schl\u00e4gt unterdessen eine finanzielle F\u00f6rderung f\u00fcr Urlaub in Deutschland vor. Alle Entwicklungen im Newsblog. CSU will Kickstart f\u00fcr die Wirtschaft Montag, 18. Mai, 17.34 Uhr: F\u00fcr die \u00f6konomische Erholung angesichts der ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061590", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Die Deutschen wollen es wieder lockerer", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109159810", "... und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnen zwar weiterhin, eine R\u00fcckkehr zu Verh\u00e4ltnissen wie vor der Pandemie sei noch nicht m\u00f6glich. Aber Bodo Ramelow (Linke) etwa, Ministerpr\u00e4sident von Th\u00fcringen, will m\u00f6glichst schnell weg von den vielen Einsch\u00e4nkungen - er setzt auf die ..."], ["s\u00f6der", "Die Deutschen und das Virus", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061808", "... Politikerinnen und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel und Markus S\u00f6der warnen, dass Deutschland gerade einmal eine erste Phase der Pandemie hinter sich gebracht hat. Die Ausbreitung des Virus wurde gebremst, die Lage hat sich stabilisiert. Das kann sich jedoch schnell wieder \u00e4ndern, wenn die Einschr\u00e4nkungen zu schnell gelockert oder gar ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "18.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109061593", "... von der aktuellen Lage machen. Begleitet wird er von Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der und Landesinnenminister Herrmann. Wegen der Corona-Pandemie gibt es offiziell noch bis Mitte Juni Kontrollen an der Grenze zu \u00d6sterreich, diese sollten aber seit dem Wochenende nur noch stichprobenartig erfolgen. ..."], ["s\u00f6der", "Landkreis und Stadt Straubing \u00fcber Corona-Obergrenze", "17.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109056306", "... Donnerstag, 14. Mai, 10.50 Uhr: Nach langen coronabedingten Schlie\u00dfungen will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch bei der Wiederer\u00f6ffnung von Kultureinrichtungen sehr vorsichtig vorgehen, setzt aber auf einen langsamen Neustart von Pfingsten an. \"Auch da gilt der Grundsatz: Besonnenheit und Vorsicht\", sagte S\u00f6der am Donnerstag in ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: \"Unterm Strich ist das Experiment gelungen\"", "17.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109056237", "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sagt, der Fu\u00dfball k\u00f6nne Vorbild f\u00fcr andere Teile der Gesellschaft sein. In Spanien und Italien startet das Mannschaftstraining. Nachrichten in der \u00dcbersicht . ..."], ["s\u00f6der", "Jubeln erlaubt - aber unerw\u00fcnscht", "17.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109056091", "... Die Jubelszenen von Hertha BSC hatten es am Sonntagmorgen dann auch bis in die bayerische Staatskanzlei geschafft. Markus S\u00f6der, bekanntlich CSU-Ministerpr\u00e4sident, dachte sich, dass es eine gute Idee w\u00e4re, sich in die Sport-1-Talksendung Doppelpass zu setzen, weil er ja als Vertreter \"der Politik\" diesen Spielbetrieb erst erm\u00f6glichte. S\u00f6der ..."], ["s\u00f6der", "Bayern will Einreise-Quarant\u00e4ne lockern", "16.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054243", "... Donnerstag, 14. Mai, 10.50 Uhr: Nach langen coronabedingten Schlie\u00dfungen will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch bei der Wiederer\u00f6ffnung von Kultureinrichtungen sehr vorsichtig vorgehen, setzt aber auf einen langsamen Neustart von Pfingsten an. \"Auch da gilt der Grundsatz: Besonnenheit und Vorsicht\", sagte S\u00f6der am Donnerstag in ..."], ["s\u00f6der", "Bayern will Einreise-Quarant\u00e4ne lockern", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109039946", "... Donnerstag, 14. Mai, 10.50 Uhr: Nach langen coronabedingten Schlie\u00dfungen will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch bei der Wiederer\u00f6ffnung von Kultureinrichtungen sehr vorsichtig vorgehen, setzt aber auf einen langsamen Neustart von Pfingsten an. \"Auch da gilt der Grundsatz: Besonnenheit und Vorsicht\", sagte S\u00f6der am Donnerstag in ..."], ["s\u00f6der", "Die Deutschen und das Virus", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109045357", "... Politikerinnen und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel und Markus S\u00f6der warnen, dass Deutschland gerade einmal eine erste Phase der Pandemie hinter sich gebracht hat. Die Ausbreitung des Virus wurde gebremst, die Lage hat sich stabilisiert. Das kann sich jedoch schnell wieder \u00e4ndern, wenn die Einschr\u00e4nkungen zu schnell gelockert oder gar ..."], ["s\u00f6der", "Herrlichs verh\u00e4ngnisvolle Pressekonferenz", "15.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109045043", "... bei Twitter, es ist noch einer der charmanteren Beitr\u00e4ge. Man m\u00fcsse sich an die Regeln halten, sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der der Bild -Zeitung, jedes Fehlverhalten wiege doppelt schwer. Die Verurteilung gehe zu weit, fand dagegen Herrlichs K\u00f6lner Trainerkollege Markus Gisdol: \"Heiko wird gerade verurteilt, als habe er eine Bank ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109087583", "... Donnerstag, 14. Mai, 10.50 Uhr: Nach langen coronabedingten Schlie\u00dfungen will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch bei der Wiederer\u00f6ffnung von Kultureinrichtungen sehr vorsichtig vorgehen, setzt aber auf einen langsamen Neustart von Pfingsten an. \"Auch da gilt der Grundsatz: Besonnenheit und Vorsicht\", sagte S\u00f6der am Donnerstag in ..."], ["s\u00f6der", "5,5 Milliarden Euro weniger Steuereinnahmen", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109018552", "... Donnerstag, 14. Mai, 10.50 Uhr: Nach langen coronabedingten Schlie\u00dfungen will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch bei der Wiederer\u00f6ffnung von Kultureinrichtungen sehr vorsichtig vorgehen, setzt aber auf einen langsamen Neustart von Pfingsten an. \"Auch da gilt der Grundsatz: Besonnenheit und Vorsicht\", sagte S\u00f6der am Donnerstag in ..."], ["s\u00f6der", "Eine Abteilung nur f\u00fcr Covid-19-Patienten / Reiter will Demo auf 1000 Teilnehmer begrenzen", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109020649", "... Bei einem Rundgang haben sich am Donnerstag Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter das ausgekl\u00fcgelte System erkl\u00e4ren lassen . Als S\u00f6der danach drau\u00dfen vor die Fernsehkameras trat, h\u00f6rten ihm auch einige Klinik-Mitarbeiter zu. Aufgehorcht haben d\u00fcrften sie, als der Ministerpr\u00e4sident verk\u00fcndete, es m\u00fcsse k\u00fcnftig mehr Geld ..."], ["s\u00f6der", "Reiter will Demo auf 1000 Teilnehmer begrenzen", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109020319", "... am Donnerstag in der M\u00fcnchen Klinik Schwabing bei einem Termin mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Auf der Theresienwiese k\u00f6nnten auf 400 000 Quadratmetern tausend Menschen mit den gebotenen Abst\u00e4nden demonstrieren. \"Wenn man hier keine Einigkeit erzielt, dann werden wir uns vor Gericht treffen.\" ..."], ["s\u00f6der", "Die Deutschen und das Virus", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109018556", "... Politikerinnen und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel und Markus S\u00f6der warnen, dass Deutschland gerade einmal eine erste Phase der Pandemie hinter sich gebracht hat. Die Ausbreitung des Virus wurde gebremst, die Lage hat sich stabilisiert. Das kann sich jedoch schnell wieder \u00e4ndern, wenn die Einschr\u00e4nkungen zu schnell gelockert oder gar ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109018356", "... Pressekonferenz der bayerischen Staatsregierung. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der \u00e4u\u00dfert sich zum weiteren Vorgehen in der Corona-Krise in den Bereichen Kunst und Kultur. An dem Termin nimmt auch Wissenschafts- und Kunstminister Sibler teil, der im Anschluss den Er\u00f6ffnungstermin der Bayerischen Landesausstellung bekanntgibt. ..."], ["s\u00f6der", "Zahlreiche Demonstrationen gegen Corona-Ma\u00dfnahmen geplant", "13.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108998963", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "13.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108998964", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Die Deutschen und das Virus", "13.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108999733", "... Politikerinnen und Politiker wie Bundeskanzlerin Angela Merkel und Markus S\u00f6der warnen, dass Deutschland gerade einmal eine erste Phase der Pandemie hinter sich gebracht hat. Die Ausbreitung des Virus wurde gebremst, die Lage hat sich stabilisiert. Das kann sich jedoch schnell wieder \u00e4ndern, wenn die Einschr\u00e4nkungen zu schnell gelockert oder gar ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109068574", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980870", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Kliniken fordern weitaus mehr Corona-Tests", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980036", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Spa\u00df mit Grenzen", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980538", "... welche den Menschen das Anstehen beim Friseur, den bei Anne Will aus dem Flachbildschirm dozierenden S\u00f6der und die l\u00e4ngst verfallenen Theaterkarten f\u00fcr kurze Zeit vergessen l\u00e4sst. Krisen waren oft ein guter N\u00e4hrboden f\u00fcr Spa\u00df. Als Tscheche, so befand k\u00fcrzlich der Autor Jaroslav Rudis (\"Winterbergs letzte Reise\"), habe ..."], ["s\u00f6der", "Th\u00fcringen erlaubt Gro\u00dfdemonstrationen", "12.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108980347", "... [] Armin Laschet - Der Anti-S\u00f6der RKI sieht Infektionsniveau auf Plateau zusteuern Die sogenannte Reproduktionszahl k\u00f6nnte nach Sch\u00e4tzungen des Robert-Koch-Instituts (RKI) auch in den kommenden Tagen weiter bei etwa 1,0 liegen. Ursache sei, dass sich die Zahl t\u00e4glicher Neuinfektionen ..."], ["s\u00f6der", "Wie KVR und Polizei auf Corona-Demos reagieren / Lange Schlangen vor Gesch\u00e4ften", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108972652", "... wegen des Coronavirus nicht in die Kita gehen k\u00f6nnen, sollen finanziell entlastet werden - das k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der an. Doch die Erstattungen des Freistaats reichen privaten Tr\u00e4gern nicht aus. Schmerzhaft wird es erst sp\u00e4ter Die Stadt muss sparen, weil wegen der Corona-Krise massive Steuerausf\u00e4lle drohen: Die Verwaltung bekommt ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971161", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Spa\u00df mit Grenzen", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108972631", "... welche den Menschen das Anstehen beim Friseur, den bei Anne Will aus dem Flachbildschirm dozierenden S\u00f6der und die l\u00e4ngst verfallenen Theaterkarten f\u00fcr kurze Zeit vergessen l\u00e4sst. Krisen waren oft ein guter N\u00e4hrboden f\u00fcr Spa\u00df. Als Tscheche, so befand k\u00fcrzlich der Autor Jaroslav Rudis (\"Winterbergs letzte Reise\"), habe ..."], ["s\u00f6der", "Gastronomie und Hotellerie leiden massiv", "11.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971405", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109054245", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108962358", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Mannschaftssportler d\u00fcrfen wieder trainieren", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108962038", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Ohne Masken, ohne Abstand", "10.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108961977", "... nicht unterbunden hat. Der M\u00fcnchner Gr\u00fcnen-Fraktionschef Florian Roth twitterte an die Adresse von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der: \"Ihre Polizei erm\u00f6glicht die Second Wave!\" Eine andere Nutzerin schrieb: \"Wollt Ihr uns eigentlich verarschen? Wir verzichten seit zwei Monaten auf fast alles, um dann zusehen zu m\u00fcssen, wie die Polizei eine ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108955029", "... SZ Plus: \"Mein Tag ist rund um die Uhr mit Corona gef\u00fcllt.\" Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der verteidigt seinen harten Kurs in der Virus-Krise - und erkl\u00e4rt, warum er Lockerungen f\u00fcr angemessen h\u00e4lt. Er warnt aber auch vor Leichtsinn und einer zweiten Infektionswelle. Interview von Roman Deininger, Andreas Glas und Lisa Schnell ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954867", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Krankenh\u00e4user kehren zum Normalbetrieb zur\u00fcck", "09.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108954650", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Wie ist sie denn so, die Kanzlerin?", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108948301", "... unter technischen Problemen, ein wegen der Warterei ver\u00e4rgerter Markus S\u00f6der mault in der Leitung: \"Das ist doch albern hier.\" Und eine Kanzlerin, die nach ihrem mehrere Minuten langen Eingangsstatement von vorne anfangen muss, sagt: \"Ich muss jetzt leider noch mal losleiern.\" Sie hat in der Corona-Krise nach ihrer Quarant\u00e4ne auch wieder viele ..."], ["s\u00f6der", "Herrmann h\u00e4lt an Grenzkontrollen fest", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947189", "... von der Corona-Krise betroffen ist. Zudem hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der bayerischen Tourismusindustrie einen \"ziemlichen Run auf Bayern\" angek\u00fcndigt, falls die Reiseeinschr\u00e4nkungen blieben. \u00d6sterreichs Kanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) rechnet wegen der niedrigen Infektionszahlen dagegen mit einer Grenz\u00f6ffnung in den n\u00e4chsten Wochen. ..."], ["s\u00f6der", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947724", "... zahlreiche gro\u00dfe Volksfeste betreffen, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der allesamt f\u00fcr \"nicht machbar\" h\u00e4lt. Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. ..."], ["s\u00f6der", "Ente oder Hase", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947368", "... Der Hund von Schauspieler Chris Evans (\"Avengers\") hat das, was der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der noch nicht hat: geschnittene Haare. Beide mussten Pandemie-bedingt auf den Besuch beim Stylisten verzichten. W\u00e4hrend S\u00f6der sich - wie er jetzt erkl\u00e4rte - noch immer um einen Friseurtermin nach den Lockerungen bem\u00fcht, hat der Hund einen ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "08.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947191", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Studie soll Dunkelziffer in Tirschenreuth ermitteln", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938106", "... CSU und Freien W\u00e4hlern scheint schon wieder leicht zu br\u00f6ckeln. W\u00e4hrend Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) zur Vorsicht mahnt und vor einer zweiten Welle des Coronavirus warnt, hat sein Stellvertreter, Hubert Aiwanger, zu seinem gewohnten Optimismus zur\u00fcckgefunden. \"Ich glaube nicht an eine zweite Welle\", sagte er am Donnerstag im ..."], ["s\u00f6der", "1000 Eilantr\u00e4ge gegen Corona-Einschr\u00e4nkungen", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938344", "... Merkel und S\u00f6der stellen Pl\u00e4ne zu Lockerungen vor Wer angesichts mancher Berichte im Vorfeld erwartet hatte, eine ver\u00e4rgerte Bundeskanzlerin zu erleben, wurde entt\u00e4uscht. So hatte es gehei\u00dfen, Angela Merkel gingen einige Pl\u00e4ne zur Lockerung der Corona-Ma\u00dfnahmen zu weit. Bei der Vorstellung der Ergebnisse einer ..."], ["s\u00f6der", "Amateursport-Vereine in der Corona-Krise / Dieser Forscher untersucht, wie Masken wirken", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108939798", "... W\u00e4hrend also unter anderem Golfer und Tennisspieler zu Wochenbeginn die Pl\u00e4tze st\u00fcrmen d\u00fcrfen, wobei Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der eindringlich an die nach wie vor einzuhaltenden Abstands- und Hygieneregeln erinnerte, bleibt Mannschaftssport davon weiterhin ausgenommen. Fu\u00dfballpl\u00e4tze, Turnhallen und Trainingsanlagen bleiben ..."], ["s\u00f6der", "Bundesliga wird am 16. Mai fortgesetzt", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938886", "... Bew\u00e4hrung, das einzuhalten. Die \u00d6ffentlichkeit wird genau hinschauen\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef Markus S\u00f6der am Donnerstag im Radiosender Bayern1. Seifert verk\u00fcndete zudem, dass die DFL befristet f\u00fcnf Auswechslungen pro Mannschaft erlauben werde, sollte die Fifa diese Regelung ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108938345", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Spaltung sieht anders aus", "07.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108928872", "... Den einen geht es zu schnell, den anderen kann es nicht schnell genug gehen - so fasste Markus S\u00f6der am Mittwoch das bundesdeutsche Debattenklima angesichts der beschlossenen Lockerungen der Corona-Ma\u00dfnahmen zusammen. Sandra Maischberger spricht zum eingespielten S\u00f6der-O-Ton sogar gleich von einer \"gespaltenen\" ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat Mai", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108971584", "... S\u00f6der verliert an Zustimmung Mittwoch, 6. Mai, 17.40 Uhr: Die Lockerungsstrategie der Staatsregierung kommt bei den Menschen in Bayern offenbar nicht so gut an wie der strenge Beschr\u00e4nkungskurs, den Markus S\u00f6der (CSU) zu Beginn der Corona-Pandemie verfolgt hat. Laut einer repr\u00e4sentativen Umfrage ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir haben die allererste Phase hinter uns\"", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108912990", "Die Kanzlerin und Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der haben die geplanten Lockerungen der Corona-Ma\u00dfnahmen vorgestellt. So sollen sich k\u00fcnftig wieder mehrere Angeh\u00f6rige zweier Haushalte treffen d\u00fcrfen. Wer angesichts mancher Berichte im Vorfeld erwartet hatte, eine ver\u00e4rgerte Bundeskanzlerin zu erleben, wurde entt\u00e4uscht. So hatte es ..."], ["s\u00f6der", "Bundesliga startet wieder am 15. Mai", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108928599", "... Kompromiss f\u00fcr mehr als vertretbar\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef Markus S\u00f6der. Neun Spieltage sind noch zu absolvieren. Die DFL strebt an, diese bis zum 30. Juni durchziehen zu k\u00f6nnen. Sie hatte von ihrer \"Task Force Sportmedizin/Sonderspielbetrieb\" ein umfassendes Hygiene- und Sicherheitskonzept vorgelegt, um die ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923408", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der verliert an Zustimmung in der Bev\u00f6lkerung", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923208", "... S\u00f6der verliert an Zustimmung Mittwoch, 6. Mai, 17.40 Uhr: Die Lockerungsstrategie der Staatsregierung kommt bei den Menschen in Bayern offenbar nicht so gut an wie der strenge Beschr\u00e4nkungskurs, den Markus S\u00f6der (CSU) zu Beginn der Corona-Pandemie verfolgt hat. Laut einer repr\u00e4sentativen Umfrage ..."], ["s\u00f6der", "Bundesliga wird in der zweiten Mai-H\u00e4lfte fortgesetzt", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108927536", "... wissen auch, dass das sehr kontrovers ist\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), \"ich halte diesen Kompromiss f\u00fcr mehr als vertretbar.\" Ab dem Wochenende des 16. und 17. Mai k\u00f6nnte der Ball in den Stadien wieder rollen - oder eine Woche sp\u00e4ter, auch dieser Termin ist in der ..."], ["s\u00f6der", "Den Wirten hilft nur schwarzer Humor", "06.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108923766", "... wieder \u00f6ffnen, in Bayern aber geht es erst am 18. Mai los, und auch dann erst mal nur drau\u00dfen . Im S\u00f6der-Land gilt obendrein weiter die Kontaktbeschr\u00e4nkung auf eine Person sowie die Sperrzeit 20 Uhr im Biergarten, denn sp\u00e4ter wird's oft ausgelassen und die Hemmschwelle sinkt. Erstaunlich eigentlich, dass im Freistaat kein Vorgl\u00fchverbot ..."], ["s\u00f6der", "Einige Kneipen und Restaurants k\u00f6nnten schon ab 9. Mai \u00f6ffnen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910883", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte, die Entwicklung des Tests sei, \"kein regionales Ereignis, sondern ein internationaler Schritt\". Zu den heute in Kraft getretenen besonders weitgehenden Lockerungen in anderen Bundesl\u00e4ndern sagte er, er sei \"etwas ungl\u00fccklich, dass es jetzt an vielen Stellen \u00fcber das Vereinbarte hinausgeht\". \"Wir d\u00fcrfen ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910884", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Freib\u00e4der und Fitnessstudios bleiben vorerst geschlossen", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910735", "... vor Juni gar nichts, weil da die Infektionsgefahr zu hoch sei, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der . Das gilt auch f\u00fcr Fitnessstudios sowie f\u00fcr Wellness-Anlagen in Hotels. Und auch bei Wanderungen mahnt der Deutschen Alpenverein zum Abstand. Zwar sind Touren in den Bergen f\u00fcr den DAV wieder vertretbar - allerdings mit klaren Regeln: Weiterhin ..."], ["s\u00f6der", "Autokonzerne: Eine Extrawurst, bitte!", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108911688", "... Weitere Themen: S\u00f6der stellt Fahrplan vor, Bundesverfassungsgericht erkl\u00e4rt EZB-Anleihek\u00e4ufe f\u00fcr teilweise verfassungswidrig. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \"Auf den Punkt\" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um ..."], ["s\u00f6der", "\"Bin mehr als diese f\u00fcnf schlechten Minuten\"", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108911689", "... \"Das bringt das ganze Konzept in Verruf\", kritisiert S\u00f6der Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der \u00e4u\u00dferte sich derweil kritisch zu der Video-Posse. \"Da macht die Liga hervorragende Konzepte, und dann gibt es Einzelspieler, wie jetzt zu lesen war, die sich sehr, sehr, sehr ungl\u00fccklich verhalten. Ich finde auch gut, dass Profivereine sehr ..."], ["s\u00f6der", "Wenn die Theorie an der Praxis scheitert", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108911515", "... Was der Liga im Moment mehr als alles andere hilft, ist die allgemeine Stimmung. Wenn Markus S\u00f6der am Dienstag verk\u00fcndet, dass Bierg\u00e4rten und Nagelstudios wieder \u00f6ffnen - dann kann der Fu\u00dfball f\u00fcr sich selbst nat\u00fcrlich reklamieren, dass er es zumindest wieder versuchen darf mit dem Spielbetrieb. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "05.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910746", "... Kindertagesst\u00e4tten, Handel und Gastronomie sprechen. Gegen 12 Uhr wollen sich Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der und weitere Minister des bayerischen Kabinetts \u00e4u\u00dfern. Auch die Landesregierung in Sachsen-Anhalt will entscheiden, ob Restaurants, Bars und Caf\u00e9s noch im Mai unter Auflagen wieder G\u00e4ste bewirten d\u00fcrfen. ..."], ["s\u00f6der", "Mecklenburg-Vorpommern will Reisen erlauben", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900985", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte, die Entwicklung des Tests sei, \"kein regionales Ereignis, sondern ein internationaler Schritt\". Zu den heute in Kraft getretenen besonders weitgehenden Lockerungen in anderen Bundesl\u00e4ndern sagte er, er sei \"etwas ungl\u00fccklich, dass es jetzt an vielen Stellen \u00fcber das Vereinbarte hinausgeht\". \"Wir d\u00fcrfen ..."], ["s\u00f6der", "Motorboote wieder auf Starnberger See erlaubt", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900984", "... In einem Brief an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mahnt der SPD-Fraktionsvorsitzende die kontrollierte \u00d6ffnung des \u00f6ffentlichen Raums an: Dazu geh\u00f6re es auch, die Belange von Familien, Kindern und Senioren st\u00e4rker zu ber\u00fccksichtigen und nun weitere \"behutsame Kontaktm\u00f6glichkeiten zu schaffen, um die soziale Isolation gerade ..."], ["s\u00f6der", "Wie Merkels Wunsch nach Geschlossenheit zerbricht", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108901617", "... durchsetzungsf\u00e4higsten Stimmen zu Wort - sie geh\u00f6rt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Der CSU-Politiker stellte f\u00fcr Dienstag und Mittwoch Fahrpl\u00e4ne f\u00fcr weitere Lockerungen in Aussicht. Es sei nun die Zeit f\u00fcr schrittweise Erleichterungen, immer in Verbindung mit Auflagen, so S\u00f6der. Das bayerische Kabinett werde am Dienstag ..."], ["s\u00f6der", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108901454", "... zahlreiche gro\u00dfe Volksfeste betreffen, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der allesamt f\u00fcr \"nicht machbar\" h\u00e4lt. Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108901456", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der hat aber wiederholt angedeutet, dass es rund um Pfingsten, also Ende Mai, ..."], ["s\u00f6der", "Bayern will Autok\u00e4ufer mit Tausenden Euro belohnen", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108900986", "... [] S\u00f6der, Kretschmann und Weil fordern Konjunkturprogramm Volkswagen hofft auf kleinen Gewinn Mittwoch, 29. April, 8.00 Uhr: Volkswagen werde wegen der Pandemie deutlich weniger Fahrzeuge verkaufen als im Vorjahr, sagte der Konzern. Der Umsatz werde deshalb voraussichtlich deutlich unter dem des ..."], ["s\u00f6der", "Gegenwind f\u00fcr die Autolobby", "04.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108899087", "... Dass der Gr\u00fcnen-Vorsitzende Habeck gegen die F\u00f6rderung von Diesel und Benzinern argumentiert, ist logisch. Doch selbst Markus S\u00f6der , CSU-Ministerpr\u00e4sident des Autolandes Bayern, deutet an, dass er die Corona-Krise nutzen will, um endlich neuen Antrieben zum Durchbruch zu verhelfen. Ob jemals die Spitze des m\u00e4chtigen VDA in einer deutschen ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "03.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108882479", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Innenminister Seehofer f\u00fcr Bundesliga-Neustart im Mai", "03.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108881850", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der erteilte Hoffnungen auf eine schnelle vollst\u00e4ndige R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t eine Absage. Es gebe in Zukunft nur eine \"Normalit\u00e4t mit Corona, keine andere Normalit\u00e4t.\" Die derzeitigen Diskussionen dar\u00fcber, dass die Einschr\u00e4nkungen \u00fcberfl\u00fcssig gewesen seien, k\u00f6nne er nicht nachvollziehen. \"Solange kein ..."], ["s\u00f6der", "Einzelhandel sch\u00f6pft nach f\u00fcnfw\u00f6chiger Corona-Pause wieder Hoffnung", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880475", "... In einem Brief an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mahnt der SPD-Fraktionsvorsitzende die kontrollierte \u00d6ffnung des \u00f6ffentlichen Raums an: Dazu geh\u00f6re es auch, die Belange von Familien, Kindern und Senioren st\u00e4rker zu ber\u00fccksichtigen und nun weitere \"behutsame Kontaktm\u00f6glichkeiten zu schaffen, um die soziale Isolation gerade ..."], ["s\u00f6der", "Tausende demonstrieren in Stuttgart gegen Corona-Regeln", "02.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880337", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der erteilte Hoffnungen auf eine schnelle vollst\u00e4ndige R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t eine Absage. Es gebe in Zukunft nur eine \"Normalit\u00e4t mit Corona, keine andere Normalit\u00e4t.\" Die derzeitigen Diskussionen dar\u00fcber, dass die Einschr\u00e4nkungen \u00fcberfl\u00fcssig gewesen seien, k\u00f6nne er nicht nachvollziehen. \"Solange kein ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108872562", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Corona-Auflagen bei Demos zum 1. Mai \u00fcberwiegend eingehalten", "01.05.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108871656", "... In einem Brief an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mahnt der SPD-Fraktionsvorsitzende die kontrollierte \u00d6ffnung des \u00f6ffentlichen Raums an: Dazu geh\u00f6re es auch, die Belange von Familien, Kindern und Senioren st\u00e4rker zu ber\u00fccksichtigen und nun weitere \"behutsame Kontaktm\u00f6glichkeiten zu schaffen, um die soziale Isolation gerade ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108947193", "... werde die Staatsregierung kommende Woche festlegen, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach dem Gespr\u00e4ch. Er deutete erneut an, eher langsam vorgehen zu wollen: Manche L\u00e4nder seien \"vorsichtiger\". Und die Runde sei sich auch einig gewesen, \"regionale Besonderheiten zu akzeptieren\" - Bayern ist nach wie vor st\u00e4rker von ..."], ["s\u00f6der", "Merkel verteidigt die Wissenschaftler", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108867785", "... Wenn Merkel nach den Schalten mit den L\u00e4nderchefs vor die Presse geht, wei\u00df sie mit Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Hamburgs erstem B\u00fcrgermeister Peter Tschentscher zwei an ihrer Seite, die ihren Kurs, die Beschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens vorsichtig zu \u00f6ffnen, voll mittragen. S\u00f6der beklagt an diesem Donnerstag gleich mehrfach manche ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866494", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will bei Lockerungen langsam machen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865953", "... werde die Staatsregierung kommende Woche festlegen, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach dem Gespr\u00e4ch. Er deutete erneut an, eher langsam vorgehen zu wollen: Manche L\u00e4nder seien \"vorsichtiger\". Und die Runde sei sich auch einig gewesen, \"regionale Besonderheiten zu akzeptieren\" - Bayern ist nach wie vor st\u00e4rker von ..."], ["s\u00f6der", "Keine Gro\u00dfveranstaltungen bis Ende August - Spielpl\u00e4tze, Museen und Zoos sollen wieder \u00f6ffnen", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108865954", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der erteilte Hoffnungen auf eine schnelle vollst\u00e4ndige R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t eine Absage. Es gebe in Zukunft nur eine \"Normalit\u00e4t mit Corona, keine andere Normalit\u00e4t.\" Die derzeitigen Diskussionen dar\u00fcber, dass die Einschr\u00e4nkungen \u00fcberfl\u00fcssig gewesen seien, k\u00f6nne er nicht nachvollziehen. \"Solange kein ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "30.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108866495", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der hat aber wiederholt angedeutet, dass es rund um Pfingsten, also Ende Mai, ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchner Flughafen sperrt Start- und Landebahn", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858370", "... S\u00f6der rechnet mit zweiter Infektionswelle Dienstag, 28. April, 16.05 Uhr: In der Frage des Umgangs mit der Coronavirus-Pandemie hat sich Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) erneut deutlich von seinem Kollegen aus Nordrhein-Westfalen, Armin Laschet (CDU), abgesetzt - und auch von seinem Stellvertreter in ..."], ["s\u00f6der", "Wie Schule in Zeiten von Corona abl\u00e4uft / Wende im M\u00fcnchner Kohle-Streit", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108860033", "... Ein politischer Auftrag f\u00fcr die Zukunft Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der und Landtagspr\u00e4sidentin Aigner gedenken am 75. Jahrestag der Befreiung der Dachauer KZ-H\u00e4ftlinge an das Leid der Opfer des Naziregimes. Und versprechen, die Erinnerung wachzuhalten. Neue Wende im M\u00fcnchner Kohle-Streit Die Stadtwerke k\u00fcndigen den Bau ..."], ["s\u00f6der", "Peter Altmaier erw\u00e4gt neue Finanzhilfen", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858372", "... [] S\u00f6der, Kretschmann und Weil fordern Konjunkturprogramm Volkswagen hofft auf kleinen Gewinn Mittwoch, 29. April, 8.00 Uhr: Volkswagen werde wegen der Pandemie deutlich weniger Fahrzeuge verkaufen als im Vorjahr, sagte der Konzern. Der Umsatz werde deshalb voraussichtlich deutlich unter dem des ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858374", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der hat aber wiederholt angedeutet, dass es rund um Pfingsten, also Ende Mai, ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "29.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858155", "... [] S\u00f6der, Kretschmann und Weil fordern Konjunkturprogramm. [] Home-Office ist sicherer als Gro\u00dfraumb\u00fcro. [] Corona-Krise in den USA: Die Helfer kommen kaum hinterher. (SZ Plus) Was au\u00dfer dem Coronavirus noch wichtig ist EXKLUSIV Die Kluft zwischen Arm und Reich bleibt gro\u00df. Daran hat auch ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108910885", "... S\u00f6der rechnet mit zweiter Infektionswelle Dienstag, 28. April, 16.05 Uhr: In der Frage des Umgangs mit der Coronavirus-Pandemie hat sich Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) erneut deutlich von seinem Kollegen aus Nordrhein-Westfalen, Armin Laschet (CDU), abgesetzt - und auch von seinem Stellvertreter in ..."], ["s\u00f6der", "So viel verdienen Menschen in systemerhaltenden Berufen", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108818927", "... S\u00f6der rechnet mit zweiter Infektionswelle Dienstag, 28. April, 16.05 Uhr: In der Frage des Umgangs mit der Coronavirus-Pandemie hat sich Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) erneut deutlich von seinem Kollegen aus Nordrhein-Westfalen, Armin Laschet (CDU), abgesetzt - und auch von seinem Stellvertreter in ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "28.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108851922", "... Bayerns oberste Verwaltungsrichter erkl\u00e4ren das Verkaufsverbot f\u00fcr Gesch\u00e4fte nach Quadratmeterzahl f\u00fcr unzul\u00e4ssig. S\u00f6der k\u00fcndigt nach Z\u00f6gern \u00c4nderungen noch in dieser Woche an. Home-Office im Hotelzimmer Wer es daheim nicht mehr aush\u00e4lt, wechselt vom Home-Office ins ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108754298", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken Ein St\u00f6psel im Ohr soll die Sterberate bei Corona-Patienten um ..."], ["s\u00f6der", "Geschlossene Kindertagesst\u00e4tten: Streit um Kostenerstattung", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752690", "... Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der spricht \u00fcber m\u00f6gliche Lockerungen Montag, 27. April, 12.30 Uhr: Auf einer Pressekonferenz in M\u00fcnchen hat Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) betont, dass Bayern mit seinem konsequenten Vorgehen gegen die Pandemie auf dem richtigen Weg sei: \"Die Zahlen sprechen eine deutliche Sprache.\" Der ..."], ["s\u00f6der", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108753659", "... zahlreiche gro\u00dfe Volksfeste betreffen, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der allesamt f\u00fcr \"nicht machbar\" h\u00e4lt. Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "27.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752465", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der sagte Mitte April aber, er habe die \"leise Hoffnung\", dass sich die Lage bis ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108880814", "... Voraussetzung sei, dass sich die Lage weiter entspanne. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen aber schon zuvor deutliche Absagen erteilt. Aiwanger widersprach am Abend den Worten Blumes: \"Das Gastgewerbe mit ..."], ["s\u00f6der", "Kritik an Kulanzregeln f\u00fcr versicherte Wirte", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747077", "... Voraussetzung sei, dass sich die Lage weiter entspanne. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen aber schon zuvor deutliche Absagen erteilt. Aiwanger widersprach am Abend den Worten Blumes: \"Das Gastgewerbe mit ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747560", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken Ein St\u00f6psel im Ohr soll die Sterberate bei Corona-Patienten um ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "26.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108747179", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der sagte Mitte April aber, er habe die \"leise Hoffnung\", dass sich die Lage bis ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745766", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken Ein St\u00f6psel im Ohr soll die Sterberate bei Corona-Patienten um ..."], ["s\u00f6der", "Kliniken bef\u00fcrchten finanzielle Verluste wegen Corona", "25.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108745763", "... Voraussetzung sei, dass sich die Lage weiter entspanne. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen aber schon zuvor deutliche Absagen erteilt. Aiwanger widersprach am Abend den Worten Blumes: \"Das Gastgewerbe mit ..."], ["s\u00f6der", "Kliniken bef\u00fcrchten finanzielle Verluste wegen Corona", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108683686", "... Voraussetzung sei, dass sich die Lage weiter entspanne. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen aber schon zuvor deutliche Absagen erteilt. Aiwanger widersprach am Abend den Worten Blumes: \"Das Gastgewerbe mit ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108728587", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken Ein St\u00f6psel im Ohr soll die Sterberate bei Corona-Patienten um ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108727808", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der sagte Mitte April aber, er habe die \"leise Hoffnung\", dass sich die Lage bis ..."], ["s\u00f6der", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "24.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108685257", "... zahlreiche gro\u00dfe Volksfeste betreffen, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der allesamt f\u00fcr \"nicht machbar\" h\u00e4lt. Das M\u00fcnchner Oktoberfest findet dementsprechend in diesem Jahr nicht statt . Das teilten Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am 21. April mit. ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108858373", "... Voraussetzung sei, dass sich die Lage weiter entspanne. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen aber schon zuvor deutliche Absagen erteilt. Aiwanger widersprach am Abend den Worten Blumes: \"Das Gastgewerbe mit ..."], ["s\u00f6der", "Es knirscht erneut in der Koalition", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637771", "... Voraussetzung sei, dass sich die Lage weiter entspanne. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen aber schon zuvor deutliche Absagen erteilt. Aiwanger widersprach am Abend den Worten Blumes: \"Das Gastgewerbe mit ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638730", "... S\u00f6der offen f\u00fcr Impfpflicht gegen das Virus . Bei einer gemeinsamen Pressekonferenz mit seinem baden-w\u00fcrttembergischen Amtskollegen Kretschmann warnen beide vor zu schnellen Lockerungen der Ma\u00dfnahmen. Bis es einen Impfstoff gebe, k\u00f6nne es keine Entsch\u00e4rfungen ohne gleichzeitige Auflagen wie eine Maskenpflicht geben. Mehr dazu hier ..."], ["s\u00f6der", "Seifert: \"Werden an Tag X bereit sein\"", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638288", "... Diskussionen \u00fcber den Neustart hatten in dieser Woche Fahrt aufgenommen, nachdem die Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (Bayern/CSU) und Armin Laschet (Nordrhein-Westfalen/CDU) \u00f6ffentlichkeitswirksam den 9. Mai als m\u00f6glichen Termin ins Spiel gebracht hatten. Bis zur Nacht auf den 4. Mai gelten in Deutschland noch strikte ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638108", "... Hotels - auch wenn das unter anderem die in Bayern mitregierenden Freien W\u00e4hler fordern. Bislang hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) die Linie vorgegeben, dass das Ansteckungsrisiko hier zu gro\u00df sei. \"Es ist auch sehr schwer, da sinnvoll Abstand zu halten.\" S\u00f6der sagte Mitte April aber, er habe die \"leise Hoffnung\", dass sich die Lage bis ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637583", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken Ein St\u00f6psel im Ohr soll die Sterberate bei Corona-Patienten um ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108637348", "... Videoschalte der deutschen Profifu\u00dfballklubs. Der 9. Mai wurde von den Minsterpr\u00e4sidenten Bayerns und NRWs, S\u00f6der und Laschet, als m\u00f6glicher Termin f\u00fcr den Wiederstart der Bundesliga genannt. Nun konferieren die Vereine erneut. F\u00fcr Diskussionen sorgt, wie unterschiedlich streng die Kontaktverbote im Training ausgelegt werden, berichtet Philipp Selldorf ..."], ["s\u00f6der", "Gro\u00dfe Koalition will Kurzarbeitergeld erh\u00f6hen", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108622891", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der sagte, er habe sich gew\u00fcnscht, dass die Gastronomie l\u00e4nger als ein Jahr bei der Mehrwertsteuer entlastet worden w\u00e4re. \"Wir waren der festen \u00dcberzeugung von Anfang, dass die Mehrwertsteuer der richtige Weg ist, weil es ein Anreizsystem ist, weil es ein Durchstart-System ist\", betonte der bayerische ..."], ["s\u00f6der", "Tipps vom gro\u00dfen Bruder", "23.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108635377", "... Maischberger-Konzept leider nach wie vor nicht), hatte Kurz die B\u00fchne etwa zehn Minuten lang f\u00fcr sich allein. Markus S\u00f6der , der als zweiter Politiker zur Runde sto\u00dfen sollte, hatte kurzfristig abgesagt, der Koalitionsausschuss im Kanzleramt dauerte mal wieder l\u00e4nger. Kurz mimte wie immer den Mann mit dem Masterplan. Die offensichtlich ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108819428", "... Allerdings steht Aiwanger mit seinem Vorschlag allein auf weiter Flur. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen am Dienstag schon eine Absage erteilt. Man sei sich einig, dass \"irgendwelche Kleinfeste\" oder \"Halbalternativen\" nichts br\u00e4chten, ..."], ["s\u00f6der", "Forschern aus Erlangen gelingt Herstellung von Corona-Antik\u00f6rpern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620925", "... Allerdings steht Aiwanger mit seinem Vorschlag allein auf weiter Flur. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wie auch M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) hatten derartigen \u00dcberlegungen am Dienstag schon eine Absage erteilt. Man sei sich einig, dass \"irgendwelche Kleinfeste\" oder \"Halbalternativen\" nichts br\u00e4chten, ..."], ["s\u00f6der", "Maskenpflicht kommt in allen Bundesl\u00e4ndern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108620714", "... Klingbeil wirft Laschet und S\u00f6der Hahnenkampf um Merkel-Erbe vor SPD-Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil hat den Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Nordrhein-Westfalen, Markus S\u00f6der (CSU) und Armin Laschet (CDU), Profilierungsversuche in der Corona-Krise vorgeworfen. Der \"Wettbewerb zwischen M\u00fcnchen und D\u00fcsseldorf\" laufe so langsam aus dem ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "22.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108621658", "... wir nur in Schritten und zeitversetzt agieren k\u00f6nnen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Donnerstag nach der Kabinettssitzung. Die Staatsregierung werde \"keine Experimente mit der Gesundheit und Corona machen\". Am Montag, 20. April, dann k\u00fcndigte er im bayerischen Landtag eine Maskenpflicht an, die von kommender Woche ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564660", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter haben das Oktoberfest im Herbst abgesagt - das Risiko sei zu gro\u00df. Vielleicht wird daf\u00fcr im kommenden Jahr einfach l\u00e4nger gefeiert. Sensor im Ohr soll Sterberate bei Corona-Patienten erheblich senken Ein St\u00f6psel im Ohr soll die Sterberate bei Corona-Patienten um ..."], ["s\u00f6der", "Staatsregierung pr\u00fcft Freigabe weiterer Freizeitsportarten", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563018", "... niederbayerische Stadt berichtete, wird das Fest auf das kommende Jahr verschoben. Zuvor hatte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) betont, dass neben der Wiesn auch andere Volksfeste im Sp\u00e4tsommer und Herbst nicht stattfinden k\u00f6nnten und den Gillamoos dabei ausdr\u00fccklich erw\u00e4hnt. Das immer Anfang September stattfindende Volksfest mit rund ..."], ["s\u00f6der", "Berlin erlaubt ab Anfang Mai wieder Gottesdienste", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563019", "... Klingbeil wirft Laschet und S\u00f6der Hahnenkampf um Merkel-Erbe vor SPD-Generalsekret\u00e4r Lars Klingbeil hat den Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Nordrhein-Westfalen, Markus S\u00f6der (CSU) und Armin Laschet (CDU), Profilierungsversuche in der Corona-Krise vorgeworfen. Der \"Wettbewerb zwischen M\u00fcnchen und D\u00fcsseldorf\" laufe so langsam aus dem ..."], ["s\u00f6der", "Doing without the Oktoberfest will hurt", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563917", "... more difficult public appearance in their careers: In a joint press conference today, Bavaria's Prime Minister Markus S\u00f6der and Munich's Lord Mayor Dieter Reiter ended all hopes for this year's Oktoberfest. The cancellation came as a surprise to no one after the latest developments in the Corona crisis, and hardly anyone would have ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: RKI muss Bundesliga-Neustart zustimmen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563195", "\"Wir brauchen die Expertise des Robert Koch-Instituts\", sagt Bayerns Ministerpr\u00e4sident. Der Berlin-Marathon wird abgesagt. Nachrichten in der \u00dcbersicht . SZ.de/sid/dpa"], ["s\u00f6der", "Was halten Sie von der Absage des Oktoberfestes?", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563727", "... Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) mit. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . [] Kommentar:Die Wiesn wird fehlen ..."], ["s\u00f6der", "Die Wiesn wird fehlen", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563731", "... gemeinsamen Pressekonferenz in der Bayerischen Staatskanzlei beendeten Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und der M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) alle Hoffnungen, dass das diesj\u00e4hrige Oktoberfest doch noch stattfinden k\u00f6nnte. Eine \u00dcberraschung war das f\u00fcr niemanden mehr, nach all den ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563032", "... S\u00f6der, Laschet und Spahn halten Geisterspiele vom 9. Mai an f\u00fcr denkbar. Damit sprechen sich erstmals f\u00fchrende Politiker f\u00fcr eine baldige Fortsetzung der Liga aus. Voraussetzung seien strenge hygienische und medizinische Ma\u00dfnahmen. Klubchefs wie Rummenigge und Watzke begr\u00fc\u00dfen den Schritt. Mehr dazu ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108752691", "... auch in Bayern wieder mehr M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Demonstrationen geben. Das k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an. Er habe den Innenminister gebeten, in dieser Woche noch einen Vorschlag zu machen, der eine Struktur f\u00fcr die n\u00e4chsten Wochen legen k\u00f6nne, sagte S\u00f6der im Landtag. Denkbar sei die Erlaubnis von Versammlungen von bis zu 20 Personen. Es ..."], ["s\u00f6der", "Pressekonferenz am Dienstag: S\u00f6der und Reiter informieren \u00fcber Oktoberfest", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404665", "... auch in Bayern wieder mehr M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Demonstrationen geben. Das k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an. Er habe den Innenminister gebeten, in dieser Woche noch einen Vorschlag zu machen, der eine Struktur f\u00fcr die n\u00e4chsten Wochen legen k\u00f6nne, sagte S\u00f6der im Landtag. Denkbar sei die Erlaubnis von Versammlungen von bis zu 20 Personen. Es ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108407033", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der kann sich kaum vorstellen, dass das Oktoberfest 2020 stattfindet . Er will noch im April mit Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter eine Entscheidung treffen. Daten von Apple: Grafik zeigt, wie sich die Stra\u00dfen in M\u00fcnchen leerten Seit Mitte M\u00e4rz nutzen die M\u00fcnchner viel seltener Karten-Apps, zeigen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108407712", "... kommender Woche im \u00d6PNV und allen L\u00e4den, wie der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der im Landtag ank\u00fcndigt. Au\u00dferdem werde Bayern die Kita- und Krippengeb\u00fchren f\u00fcr drei Monate \u00fcbernehmen, wenn Kinder dort wegen der Corona-Pandemie nicht betreut werden k\u00f6nnen. Mehr dazu Merkel warnt vor einer Diskussion um Lockerungen der Corona-Ma\u00dfnahmen. ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der, Laschet und Spahn halten Geisterspiele ab 9. Mai f\u00fcr denkbar", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108407391", "... der Fu\u00dfball-Bundesliga aus. Schon ab 9. Mai k\u00f6nnten Partien ohne Zuschauer stattfinden. Das sagten Markus S\u00f6der (CSU) und Armin Laschet (CDU), die Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Nordrhein-Westfalen, am Montag der Bild -Zeitung. Auch Gesundheitsminister Jens Spahn (CDU) \u00e4u\u00dferte sich \u00e4hnlich und nannte den 9. Mai als m\u00f6gliches Datum. Die ..."], ["s\u00f6der", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108406878", "... zahlreiche gro\u00dfe Volksfeste betreffen, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der allesamt f\u00fcr \"nicht machbar\" h\u00e4lt. Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. S\u00f6der hat sich zuletzt ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108405058", "... wir nur in Schritten und zeitversetzt agieren k\u00f6nnen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Donnerstag nach der Kabinettssitzung. Die Staatsregierung werde \"keine Experimente mit der Gesundheit und Corona machen\". Am Montag, 20. April, dann k\u00fcndigte er im bayerischen Landtag eine Maskenpflicht an, die von kommender Woche ..."], ["s\u00f6der", "Masken in L\u00e4den und Nahverkehr - ein guter Schritt?", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108405061", "... gelte im gesamten \u00d6PNV, aber auch in allen Gesch\u00e4ften, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der im Landtag. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . [] Meldung : Bayern f\u00fchrt Maskenpflicht in L\u00e4den und Nahverkehr ein ..."], ["s\u00f6der", "Altmaier und das Obst", "20.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108401236", "... und Kretschmer. Die beiden CDUler nicken sich eifrig zu, wenn der andere spricht. Sie loben die Bundeskanzlerin und Markus S\u00f6der von der Schwesterpartei CSU. Zwar f\u00fchrt die fr\u00fchere Bundesjustizministerin Sabine Leutheusser-Schnarrenberger von der FDP, 68, einige juristische \u00dcberlegungen an. Doch im Grunde d\u00fcrfen die beiden Herren recht ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108638106", "... S\u00f6der will zweite Regierungserkl\u00e4rung zu Corona halten Sonntag, 19. April, 19.15 Uhr: Einen Monat nach der ersten Regierungserkl\u00e4rung zum Coronavirus will Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch am Montag um 10 Uhr im Landtag \u00fcber die Folgen der Pandemie sprechen. Im Fokus d\u00fcrften dabei die in der vergangenen Woche vom ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108400856", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der kann sich kaum vorstellen, dass das Oktoberfest 2020 stattfindet . Er will noch im April mit Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter eine Entscheidung treffen. Daten von Apple: Grafik zeigt, wie sich die Stra\u00dfen in M\u00fcnchen leerten Seit Mitte M\u00e4rz nutzen die M\u00fcnchner viel seltener Karten-Apps, zeigen ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will zweite Regierungserkl\u00e4rung zu Corona halten", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108309071", "... S\u00f6der will zweite Regierungserkl\u00e4rung zu Corona halten Sonntag, 19. April, 19.15 Uhr: Einen Monat nach der ersten Regierungserkl\u00e4rung zum Coronavirus will Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) auch am Montag um 10 Uhr im Landtag \u00fcber die Folgen der Pandemie sprechen. Im Fokus d\u00fcrften dabei die in der vergangenen Woche vom ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108400718", "... Der Wiesn 2020 droht die Absage . In den n\u00e4chsten zwei Wochen wollen Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter entscheiden, was aus dem Oktoberfest in diesem Jahr wird. Die Tendenz ist klar. Von Dominik Hutter SZ-Leser diskutieren ..."], ["s\u00f6der", "Aktuelle Meldungen und Informationen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108299903", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der kann sich kaum vorstellen, dass das Oktoberfest 2020 stattfindet . Er will noch im April mit Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter eine Entscheidung treffen. Daten von Apple: Grafik zeigt, wie sich die Stra\u00dfen in M\u00fcnchen leerten Seit Mitte M\u00e4rz nutzen die M\u00fcnchner viel seltener Karten-Apps, zeigen ..."], ["s\u00f6der", "Neue Diskussionen um Abiturpr\u00fcfungen", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108300049", "... Gottesdienste mit Gl\u00e4ubigen wegen der Ansteckungsgefahr durch das Coronavirus untersagt. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte am Donnerstag gesagt, bis mindestens Ende April seien keine Gottesdienste m\u00f6glich. Danach k\u00f6nnte es eine Ausnahme f\u00fcr religi\u00f6se Versammlungen geben. \"Die einzige Veranstaltung, die wir ab Mai f\u00fcr m\u00f6glich halten, ..."], ["s\u00f6der", "Welche Veranstaltungen abgesagt sind und welche nachgeholt werden", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108301042", "... zahlreiche gro\u00dfe Volksfeste betreffen, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der allesamt f\u00fcr \"nicht machbar\" h\u00e4lt. Noch nicht abgesagt ist das Oktoberfest in M\u00fcnchen. Die Wiesn soll zwar erst am 19. September beginnen, aber ein Event mit Millionen Besuchern aus aller Welt scheint derzeit unvorstellbar. S\u00f6der hat sich zuletzt ..."], ["s\u00f6der", "Die neue Normalit\u00e4t", "17.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108296674", "... Studio-Runde herrscht dar\u00fcber die angemessene Einigkeit. Zugeschaltet ist auch Markus S\u00f6der, was seinem auf dem Studio-Bildschirm stets riesig erscheinenden Gesicht im Vergleich zu den anderen G\u00e4sten eine nicht ungeschickte Erhabenheit verpasst. S\u00f6der wei\u00df sich dieser Tage zu inszenieren, sa\u00df er doch bei der eben erw\u00e4hnten Pressekonferenz direkt ..."], ["s\u00f6der", "\"Blanker Hohn gegen\u00fcber der Gesellschaft\"", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108294143", "... \"Geisterspiele\" nicht auf der Tagesordnung gestanden. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der nannte dagegen Spiele ohne Zuschauer \"denkbar\". Die Ultra-Fanszene folgert: Bei einem Neustart innerhalb der n\u00e4chsten Wochen w\u00fcrde sich der Fu\u00dfball allerdings komplett vom Rest der Gesellschaft entkoppeln - und somit \"ein Eigentor schie\u00dfen\". ..."], ["s\u00f6der", "Gastronomen f\u00fcrchten Pleite / Der Wiesn 2020 droht die Absage", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108294112", "... das werde auch bis auf Weiteres so bleiben, k\u00fcndigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der an. Sicherheitsabstand und Mundschutz passen nicht so gut zum Essen im Restaurant. Den Gro\u00dfgastronom Christian Schottenhamel, unter anderem Wiesnwirt im \u00e4ltesten Festzelt auf dem Oktoberfest und M\u00fcnchner Kreisvorsitzender des Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbands Dehoga, ..."], ["s\u00f6der", "\"Kopfsch\u00fctteln, Wut und Unverst\u00e4ndnis\": Einzelhandel kritisiert S\u00f6der", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292286", "In Bayern ist nun au\u00dferhalb der Familie eine Kontaktperson zugelassen. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der h\u00e4lt Sommerurlaub im Ausland heuer f\u00fcr unwahrscheinlich. Alle Entwicklungen im Newsblog. Bayerischer Einzelhandel von S\u00f6ders Kurs entt\u00e4uscht Donnerstag, 16. April, 17.20 Uhr: Der bayerische Einzelhandel hat die ..."], ["s\u00f6der", "Das suchen Menschen bei Google rund um das Coronavirus", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108293232", "... als besonders vom Coronavirus betroffenes Bundesland, wird nach den Worten von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der von der gemeinsamen Bund-L\u00e4nder-Linie abweichen: Hier soll der Schulbetrieb erst vom 11. Mai an schrittweise wieder beginnen. [] Nach den Schlie\u00dfungen: Vorsichtig zur\u00fcck zur Schule ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: \"Lernen mit der Pandemie zu leben\"", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108293248", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident \u00fcber den Corona-Fahrplan der kommenden Wochen im Freistaat. SZ"], ["s\u00f6der", "Viele gro\u00dfe Musik-Festivals abgesagt", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292718", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) lobte die gute Diskussion zwischen den Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder und der Bundesregierung. Immer wieder betonte er, wie vorsichtig und langsam der Weg fortgesetzt werden m\u00fcsste, solange es keine Medikamente und keinen Impfstoff gebe. Bis Ende August werde es deshalb \"auf keinen Fall\" Gro\u00dfveranstaltungen ..."], ["s\u00f6der", "Diese Regeln gelten jetzt in Bayern", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108293241", "... vorgehen. \"Wir sind der \u00dcberzeugung, dass wir nur in Schritten und zeitversetzt agieren k\u00f6nnen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Donnerstag nach der Kabinettssitzung. Die Staatsregierung werde \"keine Experimente mit der Gesundheit und Corona machen\". Ein \u00dcberblick \u00fcber die wichtigsten Regelungen. ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der h\u00e4lt Geisterspiele f\u00fcr \"denkbar\"", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108293243", "... Im Fall eines Neustarts der Fu\u00dfball-Bundesliga h\u00e4lt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) Spiele ohne Zuschauer f\u00fcr nicht ausgeschlossen. Man werde die M\u00f6glichkeit von Geisterspielen in den n\u00e4chsten Wochen diskutieren, sagte S\u00f6der am Donnerstag nach einer Kabinettssitzung in M\u00fcnchen. \"Ich halte es f\u00fcr denkbar.\" ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "16.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108292293", "... den Schulbeginn \"zur\u00fcckhaltender und vorsichtiger angehen\", sagt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der . Lesen Sie mit SZ Plus, wie sich der CSU-Politiker vom politischen \"Hallodri\" zum besonnenen Corona-K\u00e4mpfer gewandelt hat . EXKLUSIV Studie: Zustimmung zum Homeoffice in Deutschland gro\u00df. Laut ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108563902", "... Mittwoch, 15. April, 18.35 Uhr: Besonders vom Coronavirus betroffene L\u00e4nder k\u00f6nnen nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) von der gemeinsamen Bund-L\u00e4nder-Linie abweichen. Man habe Spielr\u00e4ume und einen Rahmen entwickelt, weil die L\u00e4nder unterschiedlich betroffen seien, sagte S\u00f6der nach knapp vierst\u00fcndigen Beratungen von ..."], ["s\u00f6der", "Das sind die aktuellen Corona-Regeln", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108277292", "... generellen Verbot sollen auch Fu\u00dfballspiele betroffen sein. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte jedoch in Berlin, dass die Bundesliga bei den Beratungen der L\u00e4nder und der Bundesregierung kein Thema gewesen sei. Die Liga arbeite selbst an Sicherheitskonzepten. Ob und in welcher Form zum Beispiel Geisterspiele m\u00f6glich seien, werde ..."], ["s\u00f6der", "R\u00fcckkehr zum Schulbetrieb in Bayern erst ab 11. Mai", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142590", "... Mittwoch, 15. April, 18.35 Uhr: Besonders vom Coronavirus betroffene L\u00e4nder k\u00f6nnen nach Worten von Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) von der gemeinsamen Bund-L\u00e4nder-Linie abweichen: Bayern will mit dem Schulbetrieb erst vom 11. Mai an schrittweise wieder beginnen, statt wie andere bereits am 4. Mai. Man habe Spielr\u00e4ume und einen ..."], ["s\u00f6der", "Bischof B\u00e4tzing kritisiert Festhalten an Gottesdienstverbot", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142862", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) lobte die gute Diskussion zwischen den Ministerpr\u00e4sidenten der L\u00e4nder und der Bundesregierung. Immer wieder betonte er, wie vorsichtig und langsam der Weg fortgesetzt werden m\u00fcsste, solange es keine Medikamente und keinen Impfstoff gebe. Bis Ende August werde es deshalb \"auf keinen Fall\" Gro\u00dfveranstaltungen ..."], ["s\u00f6der", "Wie sich die Stra\u00dfen leerten", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108276471", "... Autofahrer betrug der R\u00fcckgang an diesem Tag fast 79 Prozent. Einen Tag zuvor, am 20. M\u00e4rz, hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Bayern verk\u00fcndet. So zur\u00fcckhaltend blieben die M\u00fcnchner nach dem ersten Schock aber nicht lange. In den vergangenen Tagen stiegen die Werte wieder an, was m\u00f6glicherweise am ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "15.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108142598", "... eingefroren, bis die Rolle der WHO \u00fcberpr\u00fcft sei, so Trump. Mehr dazu S\u00f6der lehnt zeitnahe Schul\u00f6ffnungen ab. Bayerns Ministerpr\u00e4sident widerspricht damit seinem Amtskollegen aus NRW, Armin Laschet, der die Schulen nach Ende der Osterferien \u00f6ffnen will. Auch Au\u00dfenminister Maas warnt vor den Folgen verfr\u00fchter Schul\u00f6ffnungen. Mehr dazu im Newsblog ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108404669", "... S\u00f6der warnt bei Corona-Exit-Strategie vor \u00dcberbietungswettbewerb Dienstag, 14. April, 11.29 Uhr: Vor den Beratungen der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel \u00fcber Wege aus den Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen hat Bayerns Regierungschef Markus S\u00f6der vor einem \u00dcberbietungswettbewerb gewarnt. \"Wir brauchen einen sicheren und ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der lehnt zeitnahe Schul\u00f6ffnungen ab", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108125125", "... Anders als einige Bundesl\u00e4nder lehnt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der eine zeitnahe \u00d6ffnung der Schulen nach den Osterferien wegen der Corona-Pandemie ab . \"Ich bin sehr zur\u00fcckhaltend bei Schulen\", sagte der CSU-Chef am Dienstagabend im \"heute-journal\" des ZDF. S\u00f6der distanzierte sich damit von der Ank\u00fcndigung aus ..."], ["s\u00f6der", "\u00d6sterreichische Soldaten patrouillieren in den Bergen zu Bayern", "14.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108126531", "... S\u00f6der warnt bei Corona-Exit-Strategie vor \u00dcberbietungswettbewerb Dienstag, 14. April, 11.29 Uhr: Vor den Beratungen der Ministerpr\u00e4sidenten mit Kanzlerin Angela Merkel \u00fcber Wege aus den Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen hat Bayerns Regierungschef Markus S\u00f6der vor einem \u00dcberbietungswettbewerb gewarnt. \"Wir brauchen einen sicheren und ..."], ["s\u00f6der", "Innenminister: 78 000 Kontrollen in Bayern am Osterwochenende", "13.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108119898", "... S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\" Samstag, 11. April, 16:00 Uhr: In seiner Osteransprache bittet Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der die Menschen in Bayern weiter um Geduld. \"Es wird auch nach den Osterferien nicht einfach so weitergehen k\u00f6nnen wie vorher\", sagte der CSU-Politiker gem\u00e4\u00df dem vorab verbreitetem ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\"", "12.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108118967", "... S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\" Samstag, 11. April, 16:00 Uhr: In seiner Osteransprache bittet Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der die Menschen in Bayern weiter um Geduld. \"Es wird auch nach den Osterferien nicht einfach so weitergehen k\u00f6nnen wie vorher\", sagte der CSU-Politiker gem\u00e4\u00df dem vorab verbreitetem ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\"", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117260", "... S\u00f6der: \"Wer zu fr\u00fch lockert, riskiert einen R\u00fcckfall\" Samstag, 11. April, 16:00 Uhr: In seiner Osteransprache bittet Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der die Menschen in Bayern weiter um Geduld. \"Es wird auch nach den Osterferien nicht einfach so weitergehen k\u00f6nnen wie vorher\", sagte der CSU-Politiker gem\u00e4\u00df dem vorab verbreitetem ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108117185", "... Oster-Ansprache von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. Auch der bayerische CSU-Politiker will am Samstag im Fernsehen \u00fcber die aktuelle Lage in der Corona-Krise informieren. Der BR \u00fcbertr\u00e4gt um 18.55 Uhr. Papst Franziskus feiert Osternacht erstmals ohne Gl\u00e4ubige. Wegen der Coronavirus-Pandemie ist der Petersdom f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit gesperrt. ..."], ["s\u00f6der", "Ostallg\u00e4uer Landr\u00e4tin scheitert mit Ausflugsverbot", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108110100", "... Freitag, 10. April, 18.36 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Innenminister Joachim Herrmann erkl\u00e4ren gebetsm\u00fchlenartig, dass das Befolgen der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen zentral ist f\u00fcr die Eind\u00e4mmung der Corona-Pandemie. Zwar m\u00fcsse keiner auf Spazierg\u00e4nge oder sportliche Aktivit\u00e4ten verzichten, sagen sie. Aber Ausfl\u00fcge in die Berge oder zu ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108111125", "... Die Fr\u00e4nkische Grippe droht. Knapp 82 Millionen B\u00fcrger sind mit dem neuartigen \"S\u00f6der-Fieber\" infiziert. Betroffen sind selbst Menschen ohne Vorerkrankung - etwa einer CSU-Mitgliedschaft. Glosse von Roman Deininger Laschet und die Phase 2. Die ersten Studienergebnisse zum ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "10.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110690090", "... Digitaler Deutschlandtag der Jungen Union am Sonntag.Geplant sind Reden von CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer, CSU-Chef S\u00f6der sowie die Wahl eines neuen Bundesvorstands. Der Vorsitzende Kuban tritt wieder an. Vor zwei Jahren kritisierte Kanzlerin Merkel den geringen Frauenanteil in der Spitze der Jugendorganisation. Kuban hat sich des Themas angenommen - ..."], ["s\u00f6der", "\"Wiesn light\" f\u00fcr M\u00fcnchens OB kein Thema", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108106764", "... Jahr von 19. September bis 4. Oktober dauern. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte sich in der \"Bild\"-Zeitung skeptisch ge\u00e4u\u00dfert, ob das Oktoberfest heuer stattfinden kann. \"Da Reisen und Grenz\u00f6ffnungen ja sehr unwahrscheinlich sein werden, ist das eine andere Situation. Die Wiesn ist das internationalste Fest, in dem die halbe Welt zu Besuch ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat April", "09.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108107923", "... Jahr von 19. September bis 4. Oktober dauern. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte sich in der \"Bild\"-Zeitung skeptisch ge\u00e4u\u00dfert, ob das Oktoberfest heuer stattfinden kann. \"Da Reisen und Grenz\u00f6ffnungen ja sehr unwahrscheinlich sein werden, ist das eine andere Situation. Die Wiesn ist das internationalste Fest, in dem die halbe Welt zu Besuch ..."], ["s\u00f6der", "Tourismusverb\u00e4nde hoffen auf Ende des Reisestopps", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108099080", "... Welt\u00e4rztepr\u00e4sident Frank Ulrich Montgomery kritisiert das Vorgehen von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) jedoch harsch. \"Seine Politik der harten Hand f\u00fchrt offensichtlich nicht zum Erfolg\", sagte der fr\u00fchere Vorsitzende der \u00c4rztegewerkschaft Marburger Bund dem M\u00fcnchner Merkur . Der Freistaat stehe bundesweit bei den Infektionszahlen am ..."], ["s\u00f6der", "Zahl der Corona-Toten in Deutschland steigt auf \u00fcber 2000", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108097600", "... Seoul kam die Lufthansa-Maschine mit der Fracht in der bayerischen Hauptstadt an, wo sie von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer und Lufthansa-Chef Carsten Spohr empfangen wurde. [] S\u00f6der stimmt die Bayern auf Maskenpflicht ein . ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "08.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108098647", "... Acht Millionen Schutzmasken in Deutschland angekommen. In M\u00fcnchen wird die Ware aus Shanghai vom bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten S\u00f6der, Bundesverkehrsminister Scheuer und Lufthansa-Chef Spohr in Empfang genommen. \u00dcber eine \"Luftbr\u00fccke\" soll nun t\u00e4glich dringend ben\u00f6tigte Schutzausr\u00fcstung aus China eingeflogen werden . Kanzlerin Merkel hat in ..."], ["s\u00f6der", "Acht Millionen Schutzmasken angekommen", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091883", "... Zwischenlandung in Seoul kam die Lufthansa-Maschine mit der Fracht in M\u00fcnchen an, wo sie vom bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der, Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer und Lufthansa-Chef Carsten Spohr empfangen wurde. Millionenschwerer Betrug mit Atemmasken aufgeflogen ..."], ["s\u00f6der", "Unterricht soll stufenweise wieder starten", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091638", "... f\u00fcr alle Sch\u00fcler gleichzeitig stattfinden d\u00fcrfte. Sondern nach einem Stufenplan. Das hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Dienstag angedeutet. \"Wir brauchen Stufen, wir brauchen Zeitachsen\", sagte er im Hinblick auf alle Einschr\u00e4nkungen im Zusammenhang mit der Corona-Krise. So sollten die Sch\u00fcler der Abschlussklassen die M\u00f6glichkeit haben, ..."], ["s\u00f6der", "\"Corona bleibt\"", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108092593", "Markus S\u00f6der hat auf einer Pressekonferenz \u00fcber die aktuelle Situation in Bayern informiert. SZ"], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "07.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108091647", "... will den Einsatz der Pflegekr\u00e4fte in der Coronakrise honorieren. Wie Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ank\u00fcndigte, sollen gut 250 000 Besch\u00e4ftigte jeweils 500 Euro Bonus bekommen. Unterdessen gibt es einen Aufnahmestopp f\u00fcr Alten- und Pflegeheime. Von Katja Auer EU-Finanzminister beraten \u00fcber weitere finanzielle Hilfen. Zur Debatte ..."], ["s\u00f6der", "FDP fordert einen \"Exit-Fahrplan\" f\u00fcr Bayern", "06.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108085442", "... Eser 21 und Father's House for all Nations. Schirmherr der Aktion ist Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der wegen der Corona-Pandemie gesagt hatte: \"Wer gl\u00e4ubig ist, soll beten, dass es Deutschland nicht zu hart trifft\". Das Angebot richte sich an Gl\u00e4ubige unterschiedlichster Konfessionen, Christen wie Nichtchristen. ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "05.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108080600", "... S\u00f6der verspricht Pflegekr\u00e4ften in Bayern 500 Euro. Die \"vorl\u00e4ufig einmalige\" Zahlung, wie ein Sprecher der Staatskanzlei sagte, soll aus dem Staatshaushalt finanziert werden. Profitieren sollen gut 250 000 Pflegekr\u00e4fte in Krankenh\u00e4usern, Alten- und Pflegeheimen und Behinderteneinrichtungen . Die Sonderzahlung ist eine richtige Geste, ..."], ["s\u00f6der", "Sommersemester beginnt mit Online-Vorlesungen", "05.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108079790", "Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der verspricht Pflegekr\u00e4ften in Bayern 500 Euro. In Altenheimen und Behinderteneinrichtungen gilt ab sofort ein Aufnahmestopp. Alle Entwicklungen im Newsblog. Ministerium: Sommersemester in Bayern beginnt mit Online-Vorlesungen Sonntag, 5. April, 18.30 Uhr : Zum Schutz vor einer weiteren ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "05.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108079854", "... S\u00f6der verspricht Pflegekr\u00e4ften in Bayern 500 Euro. Zudem k\u00f6nne das Personal in Krankenh\u00e4usern, Senioren- und Pflegeeinrichtungen umsonst essen. Alle Entwicklungen im Newsblog . \"Erste Hinweise, dass die drastischen Schutzma\u00dfnahmen greifen.\" Andreas Zapf leitet das Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Lebensmittelsicherheit und ..."], ["s\u00f6der", "Aufnahmestopp in Behinderteneinrichtungen", "04.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108077167", "... Ein Aufnahmestopp gilt seit Samstag bereits f\u00fcr Pflegeheime. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte den Aufnahmestopp bereits am Mittwoch angek\u00fcndigt, da sich das Coronavirus zunehmend in Alten- und Pflegeheimen ausbreitet. Bayern meldet 23 049 Infektionen ..."], ["s\u00f6der", "Anwalt klagt gegen Verbot von Gottesdiensten", "03.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108069646", "... der best\u00e4tigten Infektionen um 9,4 Prozent gestiegen, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Dieser Wert liege nun erstmals unter zehn Prozent. \"Die Kurve flacht leicht ab.\" Derzeit verdopple sich die Zahl der Infizierten nur noch nach etwas mehr als sechs Tagen. Vor den Schulschlie\u00dfungen Mitte M\u00e4rz habe sich die Zahl noch alle 2,5 ..."], ["s\u00f6der", "13 Parteien fordern Rauswurf von Orb\u00e1ns Fidesz", "03.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108070538", "... Bew\u00e4ltigung der Corona-Krise richten sollte. Sicher ist bisher nur, dass sich Kramp-Karrenbauer mit CSU-Chef Markus S\u00f6der absprechen werden, bevor sie reagieren. Auch S\u00f6der hat bisher \u00f6ffentliche Stellungnahmen vermieden. Auf eine Frage der N\u00fcrnberger Nachrichten , wie sehr es ihn sorge, dass Orb\u00e1n im Windschatten der Krise eine ..."], ["s\u00f6der", "Minister: Motorradausfl\u00fcge sind verboten", "02.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108062101", "... S\u00f6der: Wegen Corona vorerst keine Aufnahmen in Alten- und Pflegeheime Mittwoch, 1. April, 17.44 Uhr: Zum Schutz von Alten, Kranken und Behinderten vor Ansteckungen mit dem Coronavirus sollen Pflegeheime laut Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vorerst keine neuen Bewohner mehr aufnehmen. \"Neuaufnahmen sollen in den entsprechenden Einrichtungen ..."], ["s\u00f6der", "Bund und L\u00e4nder haben sich zusammengerauft", "02.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108062856", "... Corona-Krise stellte sich Angela Merkel am Mittwoch telefonisch den Fragen von Journalisten, auch Markus S\u00f6der und sein Hamburger Kollege Peter Tschentscher waren zugeschaltet. Doch die Verbindung war derart schlecht, dass das Gespr\u00e4ch unterbrochen werden musste. Minutenlang passierte nichts in der Leitung. Dann h\u00f6rte ..."], ["s\u00f6der", "K\u00fcnftig sollen bis zu 13 000 Tests pro Tag m\u00f6glich sein", "01.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108043242", "... S\u00f6der: Wegen Corona vorerst keine Aufnahmen in Alten- und Pflegeheime Mittwoch, 1. April, 17.44 Uhr: Zum Schutz von Alten, Kranken und Behinderten vor Ansteckungen mit dem Coronavirus sollen Pflegeheime laut Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der vorerst keine neuen Bewohner mehr aufnehmen. \"Neuaufnahmen sollen in den entsprechenden Einrichtungen ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: L\u00e4nder und Bund wollen keine Maskenpflicht", "01.04.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108042261", "... nach einer gemeinsamen Telefonkonferenz mit Kanzlerin Merkel geeinigt, sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. Zwar seien Masken nat\u00fcrlich f\u00fcr jeden Einzelnen geeignet, um sich gegen die Ausbreitung des Virus zu wappnen, eine Pflicht - wie sie etwa in der Stadt Jena bereits eingef\u00fchrt wird - solle aber nicht fl\u00e4chendeckend in Deutschland ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - der Monat M\u00e4rz", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108107913", "... gestartet - bei 200 000 Antr\u00e4gen seien bereits 1,5 Milliarden Euro an Zahlungen bewilligt worden, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Der Freistaat spart sich Geld, da der Bund nun die Hilfen f\u00fcr die Selbst\u00e4ndigen und kleinen Betriebe tr\u00e4gt, und kann so die Hilfen f\u00fcr die gr\u00f6\u00dferen Firmen aufstocken. S\u00f6der rechnet mit Gesamtkosten f\u00fcr den ..."], ["s\u00f6der", "Bayreuther Festspiele wegen Corona abgesagt", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108035722", "... gestartet - bei 200 000 Antr\u00e4gen seien bereits 1,5 Milliarden Euro an Zahlungen bewilligt worden, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Der Freistaat spart sich Geld, da der Bund nun die Hilfen f\u00fcr die Selbst\u00e4ndigen und kleinen Betriebe tr\u00e4gt, und kann so die Hilfen f\u00fcr die gr\u00f6\u00dferen Firmen aufstocken. S\u00f6der rechnet mit Gesamtkosten f\u00fcr den ..."], ["s\u00f6der", "Bayreuther Festspiele abgesagt", "31.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108031349", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat eine \"nationale Notfallproduktion\" von Schutzmasken gefordert. \"Was wir dringend brauchen sind mehr Masken und zwar die hochwertigen Masken f\u00fcr unser gesamtes Personal in den Krankenh\u00e4usern und Arztpraxen\", sagte der CSU-Chef am Dienstag im \"Morgenmagazin\" der ARD. \"Wichtig ist, dass wir ..."], ["s\u00f6der", "Derzeit 550 Intensivbetten mit Covid-19-Patienten belegt", "30.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108029291", "... Hilfe schicken. Dabei geht es nicht nur um \u00c4rzte, wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Montag erl\u00e4uterte, dort sollen auch mehr Testm\u00f6glichkeiten geschaffen werden oder Polizisten den Gesundheits\u00e4mtern helfen, Kontaktpersonen von Infizierten ausfindig zu machen. Zudem bek\u00e4men diese Landkreise mehr Material wie Schutzmasken ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "30.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108029489", "... dass sich die B\u00fcrger in Bayern nur noch in ihren Landkreisen aufhalten d\u00fcrfen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wies eine solche Versch\u00e4rfung der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen am Dienstag aber zur\u00fcck. \"Das w\u00e4re jetzt das falsche Signal\", sagte er. Experte: Zuzug nach M\u00fcnchen wird gebremst ..."], ["s\u00f6der", "Zu Hause an der Steilwand", "30.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108020293", "... halten f\u00fcr den fernen Tag, an dem der Berg wieder rufen darf, ohne von Markus S\u00f6der unnachsichtig sanktioniert zu werden. Aber Vorsicht: Sie sind fordernd, und sie sollen es sein. Bergwandern ist eben nichts f\u00fcr Schattenparker, nicht mal daheim. In jeder Krise passiert auch Gutes, selbst wenn man es nicht immer auf ..."], ["s\u00f6der", "\"In New York f\u00fchlt es sich wortw\u00f6rtlich an wie zu Kriegszeiten\"", "29.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108018637", "... EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen wehrt sich gegen Kritik des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der an ihrer Amtsf\u00fchrung in der Corona-Krise. Sie erhalte von den EU-Staats- und Regierungschefs viel Anerkennung, sowohl f\u00fcr ihr Grenzmanagement in Europa als auch f\u00fcr die rasche Erm\u00f6glichung milliardenschwerer Staatshilfen, sagte von der ..."], ["s\u00f6der", "SPD-Landtagsfraktion will Eltern von Kita-Geb\u00fchren befreien", "29.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108019050", "... S\u00f6der informiert am Montag \u00fcber weiteren Anti-Corona-Kampf Sonntag, 29. M\u00e4rz, 17.55 Uhr: Im Kampf gegen die Ausbreitung des Coronavirus will Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Montagmittag \u00fcber das weitere Vorgehen informieren: F\u00fcr 12.30 Uhr hat die Staatskanzlei zu einer Pressekonferenz eingeladen. Ein zentraler ..."], ["s\u00f6der", "Trump erw\u00e4gt, New York \"unter Quarant\u00e4ne zu stellen\"", "28.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108001760", "... EU-Kommissionspr\u00e4sidentin Ursula von der Leyen wehrt sich gegen Kritik des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der an ihrer Amtsf\u00fchrung in der Corona-Krise. Sie erhalte von den EU-Staats- und Regierungschefs viel Anerkennung, sowohl f\u00fcr ihr Grenzmanagement in Europa als auch f\u00fcr die rasche Erm\u00f6glichung milliardenschwerer Staatshilfen, sagte von der ..."], ["s\u00f6der", "Beschr\u00e4nkungen lockern? Hubert Aiwanger rudert zur\u00fcck", "28.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108017294", "... gekratzt haben.\" Daf\u00fcr wurde er nicht nur von f\u00fchrenden Politikern der Freien W\u00e4hler kritisiert , auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte vor verfr\u00fchten Spekulationen gewarnt. Melde-Plattform f\u00fcr \u00c4rzte und Medizinstudenten gestartet Samstag, 28. M\u00e4rz, 11.47 Uhr: F\u00fcr \u00c4rzte und Medizinstudenten, die beim ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "28.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108017295", "... Luft, wer zu einem Hausstand geh\u00f6rt. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der der dpa, der erzielte Kompromiss von Bund und L\u00e4ndern gehe in die richtige Richtung. \"Der Beschluss ist in Ordnung. Damit werden nahezu alle Einschr\u00e4nkungen best\u00e4tigt, die wir in Bayern schon am Freitag beschlossen haben\", sagte der CSU-Chef nach der Telefonschalte von ..."], ["s\u00f6der", "So teuer sind Verst\u00f6\u00dfe gegen die Corona-Auflagen", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107997440", "... S\u00f6der: Jetzt nicht \u00fcber ein Ende der Beschr\u00e4nkungen spekulieren Freitag, 27. M\u00e4rz, 9.35 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat vor verfr\u00fchten Spekulationen \u00fcber ein Ende der wegen der Corona-Krise geltenden Beschr\u00e4nkungen und Auflagen gewarnt. \"Wenn wir erfolgreich sein wollen, und wenn wir aus dieser Krise herauskommen wollen, m\u00fcssen ..."], ["s\u00f6der", "Wie lange soll das noch so weiter gehen?", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108000969", "... Weitere Themen: Johnson infiziert, S\u00f6der kritisiert EU-Kommission. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \" Auf den Punkt \" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um 17 Uhr. Sie finden alle Folgen auf sz.de/nachrichtenpodcast . Verpassen ..."], ["s\u00f6der", "Virologen wollen von Heinsberg lernen", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107996410", "... Deutschland. Ein Forscherteam nimmt nun dort Proben f\u00fcr eine Studie. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der macht EU-Kommissionschefin von der Leyen schwere Vorw\u00fcrfe. Im Kampf gegen das Corona-Virus erhofft sich die Landesregierung von Nordrhein-Westfalen wertvolle Erkenntnisse von einer breit angelegte ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "27.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107997882", "... Atemschutzmasken zur Verf\u00fcgung. Das twitterte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Die Masken kommen laut S\u00f6der aus eigenen Best\u00e4nden des Autoherstellers. \"Gro\u00dfer Dank\", schrieb S\u00f6der. Die Schutzmasken wurden am Freitagnachmittag in M\u00fcnchen dem Technischen Hilfswerk \u00fcbergeben, wie eine Konzernsprecherin sagte. Bei vielen Industrieunternehmen steht ..."], ["s\u00f6der", "Laschet: Einschr\u00e4nkungen wegen Corona bald \u00fcberpr\u00fcfen", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107990512", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) warnte hingegen vor verfr\u00fchten Spekulationen \u00fcber ein Ende Beschr\u00e4nkungen und Auflagen. \"Wenn wir erfolgreich sein wollen, und wenn wir aus dieser Krise herauskommen wollen, m\u00fcssen wir diesen Weg, den wir jetzt beschritten haben, weitergehen\", sagte er in einer am Donnerstagabend verbreiteten ..."], ["s\u00f6der", "Jede dritte Firma will Personal abbauen", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107990325", "... dass sich die B\u00fcrger in Bayern nur noch in ihren Landkreisen aufhalten d\u00fcrfen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wies eine solche Versch\u00e4rfung der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen am Dienstag aber zur\u00fcck. \"Das w\u00e4re jetzt das falsche Signal\", sagte er. Experte: Zuzug nach M\u00fcnchen wird gebremst ..."], ["s\u00f6der", "Der zweite Coronavirus-Ausbruch in Bayern", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108063072", "... gestartet - bei 200 000 Antr\u00e4gen seien bereits 1,5 Milliarden Euro an Zahlungen bewilligt worden, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Der Freistaat spart sich Geld, da der Bund nun die Hilfen f\u00fcr die Selbst\u00e4ndigen und kleinen Betriebe tr\u00e4gt, und kann so die Hilfen f\u00fcr die gr\u00f6\u00dferen Firmen aufstocken. S\u00f6der rechnet mit Gesamtkosten f\u00fcr den ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "26.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107990326", "... Zugriff auf medizinisches und pflegerisches Personal geregelt werden. Bei einem Treffen von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Staatskanzleichef Florian Herrmann (beide CSU) mit allen Fraktionschefs wurde am Mittwoch nach Angaben von Teilnehmern Einvernehmen \u00fcber den Gesetzentwurf erzielt - mit einigen \u00c4nderungen. Allerdings wird das ..."], ["s\u00f6der", "Dax-Konzerne verf\u00fcgen \u00fcber hohe Reserven", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107971008", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte vom Bund ein mindestens 100 Milliarden Euro schweres Hilfspaket, um die Folgen der Corona-Krise f\u00fcr die Wirtschaft abzumildern. Bisherige Ma\u00dfnahmen wie die Regelungen zum Kurzarbeitergeld und zu KfW-B\u00fcrgschaften seien ein erster Schritt, es brauche aber ein gro\u00dfes Finanz- und Konjunkturpaket von mindestens 100, ..."], ["s\u00f6der", "Kardinal Marx: Ostern ohne \u00f6ffentliche Gottesdienste", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107972863", "... dass sich die B\u00fcrger in Bayern nur noch in ihren Landkreisen aufhalten d\u00fcrfen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) wies eine solche Versch\u00e4rfung der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen am Dienstag aber zur\u00fcck. \"Das w\u00e4re jetzt das falsche Signal\", sagte er. Experte: Zuzug nach M\u00fcnchen wird gebremst ..."], ["s\u00f6der", "Darf ich im Garten grillen? Mit dem Auto zum T\u00dcV? Wohin mit den Kindern?", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107974416", "... Allgemeinverf\u00fcgung erlassen, diese gilt weiter, so lange sie nicht aufgehoben oder ge\u00e4ndert wird. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) verteidigte sich erneut gegen die Kritik, dass Bayern unabgestimmt im Alleingang vorgeprescht sei . \"Wir sind als besonders betroffenes Land auch st\u00e4rker gefordert. Wir h\u00e4tten keinen Tag l\u00e4nger warten d\u00fcrfen\", ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "25.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107973173", "... S\u00f6der und Spahn sprechen in M\u00fcnchen zur Corona-Krise Dienstag, 17. M\u00e4rz, 13.26 Uhr: In M\u00fcnchen \u00e4u\u00dfern sich Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Bundesgesundheitsminister Jens Spahn zum weiteren Vorgehen in der Corona-Krise. Die Grundversorgung solle aufrechterhalten, das \u00f6ffentliche Leben aber weiter runtergefahren ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchens OB will extra Einkaufszeiten f\u00fcr Senioren", "24.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107912519", "... Dienstag, 24. M\u00e4rz, 14.57 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) lehnt die Forderung einiger B\u00fcrgermeister ab, die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen wegen der Corona-Krise zu versch\u00e4rfen. Man werde keine weiteren Einschr\u00e4nkungen machen, sagte er am Dienstag nach einer Kabinettssitzung. \"Das w\u00e4re jetzt das falsche Signal.\" Erlaubt seien ..."], ["s\u00f6der", "Steakhaus-Kette Maredo stellt Insolvenzantrag", "24.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107967110", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte vom Bund ein mindestens 100 Milliarden Euro schweres Hilfspaket, um die Folgen der Corona-Krise f\u00fcr die Wirtschaft abzumildern. Bisherige Ma\u00dfnahmen wie die Regelungen zum Kurzarbeitergeld und zu KfW-B\u00fcrgschaften seien ein erster Schritt, es brauche aber ein gro\u00dfes Finanz- und Konjunkturpaket von mindestens 100, ..."], ["s\u00f6der", "Darf ich im Garten grillen? Mit dem Auto zum T\u00dcV? Wohin mit den Kindern?", "24.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107912526", "... Allgemeinverf\u00fcgung erlassen, diese gilt weiter, so lange sie nicht aufgehoben oder ge\u00e4ndert wird. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) verteidigte sich erneut gegen die Kritik, dass Bayern unabgestimmt im Alleingang vorgeprescht sei . \"Wir sind als besonders betroffenes Land auch st\u00e4rker gefordert. Wir h\u00e4tten keinen Tag l\u00e4nger warten d\u00fcrfen\", ..."], ["s\u00f6der", "Tegernsee-Gemeinden wehren sich gegen Ausfl\u00fcgler", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107906996", "... Luft, wer zu einem Hausstand geh\u00f6rt. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der der dpa, der erzielte Kompromiss von Bund und L\u00e4ndern gehe in die richtige Richtung. \"Der Beschluss ist in Ordnung. Damit werden nahezu alle Einschr\u00e4nkungen best\u00e4tigt, die wir in Bayern schon am Freitag beschlossen haben\", sagte der CSU-Chef nach der Telefonschalte von ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107907463", "... Eine Moderatorin versucht zu spalten. Corona-Zoff mit Laschet? S\u00f6der wiegelt bei \"Anne Will\" ab. Die Gastgeberin stichelt unbeeindruckt weiter - und ver\u00e4rgert den bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten. Nachtkritik von Johanna Bruckner Das Coronavirus zeigt mir, wie privilegiert ich bin. Diese Krise ..."], ["s\u00f6der", "Steakhaus-Kette Maredo stellt Insolvenzantrag", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107907002", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte vom Bund ein mindestens 100 Milliarden Euro schweres Hilfspaket, um die Folgen der Corona-Krise f\u00fcr die Wirtschaft abzumildern. Bisherige Ma\u00dfnahmen wie die Regelungen zum Kurzarbeitergeld und zu KfW-B\u00fcrgschaften seien ein erster Schritt, es brauche aber ein gro\u00dfes Finanz- und Konjunkturpaket von mindestens 100, ..."], ["s\u00f6der", "Diese Einschr\u00e4nkungen gelten k\u00fcnftig in Deutschland", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107907076", "... NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU), Bayerns Landesvater Markus S\u00f6der (CSU), Baden-W\u00fcrttembergs Innenminister Thomas Strobl (CDU) und die Ministerpr\u00e4sidentin von Rheinland-Pfalz, Malu Dreyer (SPD), k\u00fcndigten Bu\u00dfgelder bei Ordnungswidrigkeiten in H\u00f6he von 25 000 Euro sowie bei besonders heftigen Verst\u00f6\u00dfen weitere strafrechtliche ..."], ["s\u00f6der", "Erster Corona-Test bei Merkel negativ", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107906997", "... diesem Samstag nur noch unter Auflagen das Haus verlassen. Politiker von SPD und Gr\u00fcnen hatten Bayerns Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (CSU) deshalb kritisiert. Das neue Ansammlungsverbot f\u00fcr mehr als zwei Personen will S\u00f6der offenbar nicht \u00fcbernehmen. Aus der Bayerischen Staatskanzlei verlautete laut dpa umgehend, es bleibe weiterhin bei der ..."], ["s\u00f6der", "Darf meine Putzfrau kommen? Darf ich im Garten grillen? Was passiert bei Verst\u00f6\u00dfen?", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107907004", "... Allgemeinverf\u00fcgung erlassen, diese gilt weiter, so lange sie nicht aufgehoben oder ge\u00e4ndert wird. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) verteidigte sich erneut gegen die Kritik, dass Bayern unabgestimmt im Alleingang vorgeprescht sei . \"Wir sind als besonders betroffenes Land auch st\u00e4rker gefordert. Wir h\u00e4tten keinen Tag l\u00e4nger warten d\u00fcrfen\", ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107906779", "... Anne Will\" zur Corona-Krise. Corona-Zoff mit Laschet? S\u00f6der wiegelt in der Talksendung von Anne Will ab. Die Gastgeberin stichelt unbeeindruckt weiter - und ver\u00e4rgert den bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten. Von Johanna Bruckner Au\u00dferdem wichtig: ..."], ["s\u00f6der", "Eine Moderatorin versucht zu spalten", "23.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107905886", "Corona-Zoff mit Laschet? S\u00f6der wiegelt bei \"Anne Will\" ab. Die Gastgeberin stichelt unbeeindruckt weiter - und ver\u00e4rgert den bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten. Nachtkritik von Johanna Bruckner Distanz ist das gesundheitliche Gebot dieser Tage. Das Fernsehen hat ..."], ["s\u00f6der", "Merkel muss nach Kontakt zu Corona-Infiziertem in Quarant\u00e4ne", "22.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107900047", "... diesem Samstag nur noch unter Auflagen das Haus verlassen. Politiker von SPD und Gr\u00fcnen hatten Bayerns Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der (CSU) deshalb kritisiert. Das neue Ansammlungsverbot f\u00fcr mehr als zwei Personen will S\u00f6der offenbar nicht \u00fcbernehmen. Aus der bayerischen Staatskanzlei verlautete laut dpa umgehend, es bleibe weiterhin bei der ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchen bekommt Teststation f\u00fcr Polizisten, Feuerwehrleute und medizinisches Personal", "22.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107899934", "... Luft, wer zu einem Hausstand geh\u00f6rt. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der der dpa, der erzielte Kompromiss von Bund und L\u00e4ndern gehe in die richtige Richtung. \"Der Beschluss ist in Ordnung. Damit werden nahezu alle Einschr\u00e4nkungen best\u00e4tigt, die wir in Bayern schon am Freitag beschlossen haben\", sagte der CSU-Chef nach der Telefonschalte von ..."], ["s\u00f6der", "Diese Einschr\u00e4nkungen gelten k\u00fcnftig in Deutschland", "22.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107900928", "... NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (CDU), Bayerns Landesvater Markus S\u00f6der (CSU) und die Ministerpr\u00e4sidentin von Rheinland-Pfalz, Malu Dreyer (SPD), k\u00fcndigten Bu\u00dfgelder bei Ordnungswidrigkeiten in H\u00f6he von 25 000 Euro sowie bei besonders heftigen Verst\u00f6\u00dfen weitere strafrechtliche Konsequenzen bis zur Freiheitsstrafe an. ..."], ["s\u00f6der", "Die Bayern halten sich an die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "21.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107897276", "... \"muss man halt dann machen\". Dar\u00fcber hinaus gelte f\u00fcr Handwerker, dass sie ihrer Arbeit nachgehen k\u00f6nnen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der sagte zudem, auch Heiraten sei m\u00f6glich - aber nur in kleinem Kreis. Keine Passierscheine in Bayern n\u00f6tig Samstag, 21. M\u00e4rz, 9.40 Uhr: Trotz der weitreichenden ..."], ["s\u00f6der", "Pr\u00fcfungen bei Hartz IV sollen ausgesetzt werden", "21.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107897200", "... In Bayern gelten seit Samstagmorgen weitreichende Ausgangsbeschr\u00e4nkungen . Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte diese am Freitag angek\u00fcndigt. S\u00f6ders Vorpreschen st\u00f6\u00dft bei den Oppositionsparteien im Bund auf Kritik. \"Wer jetzt so tut, als kenne sie oder er das Patentrezept im Umgang mit dieser Situation, streut den ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der spielt den harten Hund mit weichem Herzen", "21.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107898381", "Der Ministerpr\u00e4sident verk\u00fcndet \"Ausgangsbeschr\u00e4nkungen\" und umgeht damit den Vorwurf der Verfassungswidrigkeit. Aber es ist der massivste Eingriff in die Freiheitsrechte seit dem 2. Weltkrieg. Videokolumne von Heribert Prantl S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "VW stellt Produktion in Mexiko und Argentinien ein", "21.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107897201", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte vom Bund ein mindestens 100 Milliarden Euro schweres Hilfspaket, um die Folgen der Corona-Krise f\u00fcr die Wirtschaft abzumildern. Bisherige Ma\u00dfnahmen wie die Regelungen zum Kurzarbeitergeld und zu KfW-B\u00fcrgschaften seien ein erster Schritt, es brauche aber ein gro\u00dfes Finanz- und Konjunkturpaket von mindestens 100, ..."], ["s\u00f6der", "Diese Einschr\u00e4nkungen gelten in den Bundesl\u00e4ndern", "21.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107895447", "... In Bayern hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) weitreichende Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr den ganzen Freistaat angek\u00fcndigt. Nur wenn triftige Gr\u00fcnde vorliegen, ist das Verlassen der eigenen Wohnung ab Samstag 0 Uhr noch erlaubt. Zu diesen Ausnahmen z\u00e4hlen unter anderem der Weg zur Arbeit, notwendige Eink\u00e4ufe, Arzt- und Apothekenbesuche, ..."], ["s\u00f6der", "Neun Todesf\u00e4lle in W\u00fcrzburger Pflegeheim", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107888812", "... Atemschutzmasken zur Verf\u00fcgung. Das twitterte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU). Die Masken kommen laut S\u00f6der aus eigenen Best\u00e4nden des Autoherstellers. \"Gro\u00dfer Dank\", schrieb S\u00f6der. Die Schutzmasken wurden am Freitagnachmittag in M\u00fcnchen dem Technischen Hilfswerk \u00fcbergeben, wie eine Konzernsprecherin sagte. Bei vielen Industrieunternehmen steht ..."], ["s\u00f6der", "Wer in Bayern jetzt noch aus dem Haus darf", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107889903", "... Das alles habe das Kabinett in einer Telefonschalte einstimmig beschlossen, teilte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) am Mittag in einer Pressekonferenz mit. Die Beschr\u00e4nkungen sollen bis zum 19. April 2020 gelten. (Anmerkung der Redaktion: Urspr\u00fcnglich galten die Regeln f\u00fcr zwei Wochen; am 31. M\u00e4rz 2020 beschloss die Staatsregierung, sie ..."], ["s\u00f6der", "EU-Kommission setzt Stabilit\u00e4tspakt aus", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107882934", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte vom Bund ein mindestens 100 Milliarden Euro schweres Hilfspaket, um die Folgen der Corona-Krise f\u00fcr die Wirtschaft abzumildern. Bisherige Ma\u00dfnahmen wie die Regelungen zum Kurzarbeitergeld und zu KfW-B\u00fcrgschaften seien ein erster Schritt, es brauche aber ein gro\u00dfes Finanz- und Konjunkturpaket von mindestens 100, ..."], ["s\u00f6der", "Wie wahrscheinlich ist ein bundesweiter Lockdown?", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107890218", "... entscheiden. Im Raum stehen bundesweite Ausgangssperren. Schon jetzt hat Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der weitreichende Ausgangsbeschr\u00e4nkungen verh\u00e4ngt, andere Bundesl\u00e4nder ziehen nach. Was man dazu wissen sollte: Zu welchem Zweck darf man das Haus noch verlassen - und zu welchem ..."], ["s\u00f6der", "Welcher Sport erlaubt und sinnvoll ist", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107890215", "... gesundheitlich. Im Freien Sport zu treiben, sei weiter erlaubt, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, als er die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Bayern verk\u00fcndete - alleine oder mit Familienmitgliedern. Die Ansteckungsgefahr au\u00dferhalb geschlossener R\u00e4ume ist aktuell gering, ..."], ["s\u00f6der", "Immer mehr Bundesl\u00e4nder versch\u00e4rfen Beschr\u00e4nkungen", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107886153", "... In Bayern ist es nun so weit: Zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) weitreichende Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr den ganzen Freistaat angek\u00fcndigt. Nur wenn triftige Gr\u00fcnde vorliegen, soll das Verlassen der eigenen Wohnung ab Samstag noch erlaubt sein. Dazu z\u00e4hlen unter anderem der Weg zur ..."], ["s\u00f6der", "Coronavirus: Halten Sie Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr sinnvoll?", "20.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107889904", "Zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus hat Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der weitreichende Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Bayern angek\u00fcndigt. Das Verlassen der eigenen Wohnung ist ab Samstag nur noch beim Vorliegen triftiger Gr\u00fcnde erlaubt. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "Freiburg erl\u00e4sst eingeschr\u00e4nkte Ausgangssperre", "19.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107880474", "... Zahl dem Landesamt f\u00fcr Gesundheit zufolge auf 2282 gestiegen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) droht mit einer Ausgangssperre f\u00fcr den ganzen Freistaat , \"wenn sich viele Menschen nicht freiwillig beschr\u00e4nken\". Der CSU-Chef forderte au\u00dferdem, die Stromsteuer und die EEG-Umlage auszusetzen. \u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich Baden-W\u00fcrttembuergs ..."], ["s\u00f6der", "Alle Abschlusspr\u00fcfungen an den Schulen verschoben", "19.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107880473", "... \"Wir haben jetzt die Eigenproduktion in Bayern mit mittelst\u00e4ndischen Unternehmen auf den Weg gebracht\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) in seiner Regierungserkl\u00e4rung im Landtag . Sp\u00e4testens von kommender Woche an starte im Freistaat die Produktion von Masken. Die Versorgung mit Schutzmasken sei in der aktuellen Krise besonders ..."], ["s\u00f6der", "Regierung erwartet etwa 2,35 Millionen Kurzarbeiter", "19.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107874256", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte vom Bund ein mindestens 100 Milliarden Euro schweres Hilfspaket, um die Folgen der Corona-Krise f\u00fcr die Wirtschaft abzumildern. Bisherige Ma\u00dfnahmen wie die Regelungen zum Kurzarbeitergeld und zu KfW-B\u00fcrgschaften seien ein erster Schritt, es brauche aber ein gro\u00dfes Finanz- und Konjunkturpaket von mindestens 100, ..."], ["s\u00f6der", "Die gro\u00dfe Ungewissheit, ob das alles reicht", "19.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107881102", "... debattiert der Landtag \u00fcber die Coronavirus-Pandemie. In einer Regierungserkl\u00e4rung erl\u00e4utert Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), wie er die Lage sieht (\"sehr ernst\") und warum seine Regierung Schulen und Gesch\u00e4fte und vieles mehr geschlossen hat (weil es notwendig sei). Und sollten all diese Ma\u00dfnahmen nicht wirken und die Verbreitung des ..."], ["s\u00f6der", "Bayern verschiebt das Abitur um drei Wochen", "18.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107871784", "... an den deutschen Unis einschreiben k\u00f6nnen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) hatte in der vergangenen Woche versichert, dass es keine Nachteile f\u00fcr die Abiturienten geben werde und die Bundesl\u00e4nder R\u00fccksicht auf die Umst\u00e4nde nehmen w\u00fcrden. Eine eindeutige Regelung gibt es aber offenbar noch nicht. ..."], ["s\u00f6der", "Erste Ausgangssperre in Deutschland verh\u00e4ngt", "18.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107871249", "... Zugriff auf medizinisches und pflegerisches Personal geregelt werden. Bei einem Treffen von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Staatskanzleichef Florian Herrmann (beide CSU) mit allen Fraktionschefs wurde am Mittwoch nach Angaben von Teilnehmern Einvernehmen \u00fcber den Gesetzentwurf erzielt - mit einigen \u00c4nderungen. Allerdings wird das ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "18.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107872343", "... Katastrophenfall ausgerufen. Das best\u00e4tigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Abend in einem Interview mit dem Bayerischen Fernsehen. Mit der Ausrufung des Katastrophenfalls sind in erster Linie organisatorische Fragen verbunden. Diese seien notwendig, damit das Land im Kampf gegen das Coronavirus eine einheitliche Strategie fahren ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "17.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107863259", "... Wieler bis zu zwei Jahre andauern. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der plant Sonderfahrspuren an Grenzen f\u00fcr die Lebensmittelversorgung. Friedrich Merz hat sich mit dem Virus angesteckt. Nachrichten aus Deutschland Au\u00dfenminister Maas will im Ausland festsitzende Deutsche heimholen . Um ..."], ["s\u00f6der", "\"Es ist jetzt eine Zeit der Einschr\u00e4nkungen\"", "17.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107862797", "Nach einer Kabinettssitzung bittet Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der alle B\u00fcrger, keine Hamstereink\u00e4ufe zu t\u00e4tigen oder \u00fcberm\u00e4\u00dfig viel Bargeld abzuheben - und verk\u00fcndet weitere Regeln und Verbote. Von Kassian Stroh Nun ist also die Zeit f\u00fcr Appelle in der Corona-Krise: Er bitte alle, ..."], ["s\u00f6der", "15 Corona-Infizierte in Regensburger Geburtsklinik", "17.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107861737", "... S\u00f6der und Spahn sprechen in M\u00fcnchen zur Corona-Krise Dienstag, 17. M\u00e4rz, 13.26 Uhr: In M\u00fcnchen \u00e4u\u00dfern sich Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Bundesgesundheitsminister Jens Spahn zum weiteren Vorgehen in der Corona-Krise. Die Grundversorgung solle aufrechterhalten, das \u00f6ffentliche Leben aber weiter runtergefahren ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der ruft Fu\u00dfballprofis zu Gehaltsverzicht auf", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107854058", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident appelliert an diejenigen Spieler, die \"ganz gro\u00dfe Geh\u00e4lter bekommen\". In Brasiliens Liga rollt der Ball trotz Corona weiter. Der DFB plant Hilfen f\u00fcr Drittligisten. Nachrichten in der \u00dcbersicht . ..."], ["s\u00f6der", "Merkel verk\u00fcndet \"einschneidende Ma\u00dfnahmen\"", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107847535", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat f\u00fcr Bayern den Katastrophenfall ausgerufen. Bars und Schwimmb\u00e4der sollen geschlossen werden, f\u00fcr Gesch\u00e4fte Einschr\u00e4nkungen gelten. Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Menschen in Bayern plane man nicht, sagte S\u00f6der. \"Man sollte sich aber genau \u00fcberlegen, wo man hingeht.\" Seine Regierung will zudem ..."], ["s\u00f6der", "Keine Ausgangssperren, jedenfalls noch nicht", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107853850", "Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der ruft den Katastrophenfall aus - mit weitreichenden Folgen. Im Freistaat stirbt der f\u00fcnfte Mensch nach einer Infektion mit dem Coronavirus. Die Entwicklungen im Newsblog. F\u00fcnfter Corona-Todesfall in Bayern Montag, 16. M\u00e4rz, 18.58 Uhr: In Bayern ist ein weiterer Mensch nach ..."], ["s\u00f6der", "\"Ich kann nicht versprechen, dass es die letzten Ma\u00dfnahmen sind\"", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107854640", "... Guten.\" Mit diesen Worten hat der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Montagvormittag eine Presskonferenz eingeleitet, in der er weitere drastische Einschr\u00e4nkungen des \u00f6ffentlichen Lebens verk\u00fcndet hat, um der Coronavirus-Pandemie zu begegnen. Denn in Bayern steigt nicht nur die Zahl der best\u00e4tigten Infektionen rapide, auf zuletzt 1034 ..."], ["s\u00f6der", "Was der Katastrophenfall f\u00fcr Bayern bedeuten kann", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107854067", "... So verh\u00e4lt es sich auch mit dem von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Sonntagabend angek\u00fcndigten und am Montag von Innenminister Joachim Herrmann festgestellten Katastrophenfall wegen der Coronavirus-Pandemie. Dessen rechtliche Konsequenzen sind im bayerischen Katastrophenschutzgesetz geregelt. Doch was hei\u00dft das nun ..."], ["s\u00f6der", "Der Staat muss in der Krise zeigen, was er kann", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107854642", "... noch dringlicher helfen m\u00fcssen. Und bei all dem sind die zehn Milliarden Euro, die Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) jetzt bereitgestellt hat, wohl nur der Anfang. Alle Meldungen zur aktuellen Coronavirus-Lage in Deutschland und weltweit sowie die wichtigsten Nachrichten des Tages - zweimal t\u00e4glich ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107853857", "... Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Menschen in Bayern plane man nicht, sagt Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. Meldungen aus Bayern im \u00dcberblick. Au\u00dferdem wichtig: Erstmals weltweit mehr Infizierte und Tote als in Festland-China . Geschlossene Schulen: Welche Kinder werden noch betreut? Maas warnt vor nicht notwendigen Auslandsreisen . ..."], ["s\u00f6der", "Wenn drei mitspielen, gibt es zwei Verlierer", "16.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107847826", "... CSU gegen SPD. Sind also die Gr\u00fcnen die gro\u00dfen Verlierer der Kommunalwahl, so wie CSU-Chef Markus S\u00f6der vier Stunden nach der Schlie\u00dfung der Wahllokale seinen derzeitigen Angstgegner analysierte? Gemessen an diesen f\u00fcnf St\u00e4dten: Ja. Da hatten sie sich mehr ausgerechnet nach ihren Erfolgen bei der Landtags- und Europawahl und ..."], ["s\u00f6der", "Von der Leyen warnt vor Lieferproblemen", "15.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107845184", "... In Bayern wird wegen des Coronavirus der Katastrophenfall ausgerufen . Das best\u00e4tigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Sonntagabend in einem Interview mit dem Bayerischen Fernsehen. Bereits am Nachmittag war bekannt geworden: Bars und Schwimmb\u00e4der sollen geschlossen werden, f\u00fcr Gesch\u00e4fte Einschr\u00e4nkungen gelten. ..."], ["s\u00f6der", "Bayern wird Katastrophenfall ausrufen", "15.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107844593", "... Katastrophenfall ausgerufen. Das best\u00e4tigte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Abend in einem Interview mit dem Bayerischen Fernsehen. Mit der Ausrufung des Katastrophenfalls sind in erster Linie organisatorische Fragen verbunden. Diese seien notwendig, damit das Land im Kampf gegen das Coronavirus eine einheitliche Strategie fahren ..."], ["s\u00f6der", "Kramp-Karrenbauer kritisiert Merz und R\u00f6ttgen", "15.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107846137", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der warnte die Schwesterpartei davor, die politische Mitte zu verlieren. \"Wenn man Kanzler werden will, muss man in NRW und in Bayern gut abschneiden. Es geht um eine klare Abgrenzung zur AfD, dabei darf man vor allem die Mitte nicht verlieren\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident der Funke-Mediengruppe. Er erinnerte an ..."], ["s\u00f6der", "Wie M\u00fcnchner Restaurants mit der Corona-Krise umgehen", "15.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107845966", "... aller Lokale in der Stadt angek\u00fcndigt hatte. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte das in seiner morgendlichen Pressekonferenz am Freitag bereits ausdr\u00fccklich dementiert und als \"unverantwortlich\" bezeichnet. Gregor Lemke vom Augustiner Klosterwirt, Sprecher der M\u00fcnchner Innenstadtwirte, sprach von Verunsicherung der Bev\u00f6lkerung, ..."], ["s\u00f6der", "F\u00fcr wen es eine Notbetreuung geben wird", "14.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107842827", "... S\u00f6der fordert Steuersenkungen f\u00fcr die Wirtschaft Freitag, 13. M\u00e4rz, 12.29 Uhr: Die Staatsregierung und bayerische Wirtschaftsvertreter haben einen gemeinsamen Krisenstab ins Leben gerufen. Mindestens einmal w\u00f6chentlich soll er zusammenkommen und beraten, wie sich die \u00f6konomischen Auswirkungen des ..."], ["s\u00f6der", "Berlin, Schleswig-Holstein und K\u00f6ln untersagen Veranstaltungen", "14.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107835826", "... Der CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der fordert, die Bundeswehr mehr f\u00fcr den Kampf gegen die Corona-Epidemie einzusetzen. \"Wir sollten \u00fcberlegen, die Bundeswehr st\u00e4rker einzubinden. Sie muss mit Pflegepersonal, \u00c4rzten, Laboreinrichtungen und Kapazit\u00e4ten in ihren Krankenh\u00e4usern mithelfen\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident den Zeitungen der ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107842836", "... S\u00f6der fordert st\u00e4rkere Einbeziehung der Bundeswehr. Die Armee m\u00fcsse unter anderem mit ihren Krankenh\u00e4usern helfen, sagt der CSU-Chef. Finanzminister Scholz sieht die Banken gut gewappnet. Die Entwicklungen in Deutschland Auch Tirol und Madrid jetzt Risikogebiete. Tschechien schlie\u00dft seine ..."], ["s\u00f6der", "Keine Gottesdienste mehr, die Museen leer", "13.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107832889", "... S\u00f6der fordert Steuersenkungen f\u00fcr die Wirtschaft Freitag, 13. M\u00e4rz, 12.29 Uhr: Die Staatsregierung und bayerische Wirtschaftsvertreter haben einen gemeinsamen Krisenstab ins Leben gerufen. Mindestens einmal w\u00f6chentlich soll er zusammenkommen und beraten, wie sich die \u00f6konomischen Auswirkungen des ..."], ["s\u00f6der", "Der Fu\u00dfball ist sich selbst der N\u00e4chste", "13.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107833601", "... man ein Fu\u00dfballspiel - und sei es ein Geisterspiel - in Augsburg durchf\u00fchren soll, wenn der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der verk\u00fcndet, dass Veranstaltungen von 100 Menschen nicht mehr erlaubt werden, das ist auch so eine Frage. Dass der DFB fast gleichzeitig verk\u00fcndet, dass er die Aussetzung aller Amateurspiele am Wochenende ..."], ["s\u00f6der", "Bayern schlie\u00dft alle Schulen und Kitas f\u00fcr f\u00fcnf Wochen", "13.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107832704", "... \"Diese f\u00fcnf Wochen k\u00f6nnen ganz entscheidend sein\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) in einer Pressekonferenz. Es gehe darum, die Ausbreitung des Erregers zu verlangsamen. Er k\u00fcndigte zudem an, Besuche in Altenheimen und Krankenh\u00e4usern weitgehend verbieten und Veranstaltungen mit mehr als 100 Besuchern verhindern zu wollen, so sie ..."], ["s\u00f6der", "Merkel: \"Sind in au\u00dfergew\u00f6hnlicher Situation\"", "12.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107821296", "... auf nationale und internationale Kooperation . Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der erkl\u00e4rte nach einem Treffen in Berlin, man wolle der Herausforderung durch koordiniertes Handeln begegnen. \"Wir m\u00fcssen klarer und schneller entscheiden\", so S\u00f6der. Dabei sei es wichtig, die unterschiedliche geografische Lage der L\u00e4nder zu beachten ..."], ["s\u00f6der", "500 Infizierte, ein Toter", "12.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107821295", "... S\u00f6der deutet baldige fl\u00e4chendeckende Schulschlie\u00dfungen in Bayern an Donnerstag, 12. M\u00e4rz, 14.45 Uhr: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) deutet an, dass im Freistaat bald deutlich mehr Schulen geschlossen werden d\u00fcrften. F\u00fcr Bayern schlie\u00dfe er generelle, fl\u00e4chendeckende Schulschlie\u00dfungen nicht aus, sagte er nach einem Treffen der ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107824291", "... Deutschland verstorbenen Patienten steigt auf f\u00fcnf. Bei einem Treffen der Ministerpr\u00e4sidenten k\u00fcndigte S\u00f6der an, bis Freitag \u00fcber Schulschlie\u00dfungen in Bayern entscheiden zu wollen. \"Wir m\u00fcssen klarer und schneller entscheiden\", sagt S\u00f6der . Die Corona-Krise wird politische Folgen haben und \u00fcber den Bestand von Regierungen und ..."], ["s\u00f6der", "Sch\u00fctzt die Gro\u00dfeltern!", "12.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107820044", "... Als Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der im vergangenen Jahr g\u00f6nnerhaft auf Twitter verk\u00fcndete: \"Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr unsere Gro\u00dfeltern: Bayern f\u00fchrt deutschlandweit den ersten Gro\u00dfelterntag ein\", schrieb dennoch ein Nutzer darunter: \"Danke, Herr S\u00f6der, aber noch besser w\u00e4re es, wenn die Enkelbetreuungszeiten auf die Rente ..."], ["s\u00f6der", "Augsburg sagt Pl\u00e4rrer ab, 52 neue Infektionen im Freistaat", "11.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107800725", "... vorzuziehen, die am 6. April beginnen. Alles sei m\u00f6glich, hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nach der Kabinettssitzung am Dienstag gesagt. Am Mittwoch blieben etwa 80 Schulen im Freistaat zu. Weilheimer Patient wird in Uni-Klinik verlegt Mittwoch, 11. M\u00e4rz, 15.45 Uhr: Der Zustand des 80-j\u00e4hrigen ..."], ["s\u00f6der", "Sch\u00fctzt die Gro\u00dfeltern!", "11.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107802123", "... Als Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der im vergangenen Jahr g\u00f6nnerhaft auf Twitter verk\u00fcndete: \"Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr unsere Gro\u00dfeltern: Bayern f\u00fchrt deutschlandweit den ersten Gro\u00dfelterntag ein\", schrieb dennoch ein Nutzer darunter: \"Danke, Herr S\u00f6der, aber noch besser w\u00e4re es, wenn die Enkelbetreuungszeiten auf die Rente ..."], ["s\u00f6der", "Geisteroper, Geisterspiele, aber keine generellen Schulschlie\u00dfungen", "10.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107791373", "... einschlie\u00dflich 19. April untersagt. Im Moment gelte ein Primat der Sicherheit, sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der bei einer Pressekonferenz am Dienstagmittag. Veranstaltung mit mit 500 bis 1000 Personen sind nicht verboten, allerdings empfiehlt hier die Staatsregierung eine Absage. ..."], ["s\u00f6der", "Bayern untersagt Veranstaltungen mit mehr als 1000 Personen", "10.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107791382", "... die Absage, jeweils nach R\u00fccksprache mit den Beh\u00f6rden, wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Gesundheitsministerin Melanie Huml (beide CSU) nach der Sitzung des Kabinetts am Dienstag mitgeteilt haben. Diese Regelung gelte zun\u00e4chst bis zum 19. April. Es gehe nun darum, die Ausbreitung des Virus zu verlangsamen, ohne zu so ..."], ["s\u00f6der", "Fu\u00dfballfans m\u00fcssen drau\u00dfen bleiben", "10.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107791377", "... Osterferien (einschlie\u00dflich 19. April), \"das betrifft auch die ganzen Sportveranstaltungen\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Also auch die Heimspiele des FC Bayern, der Klub hat bisher nur den Zuschauerausschluss beim Champions-League-R\u00fcckspiel gegen den FC Chelsea mitgeteilt, es d\u00fcrfte hier ebenso zu weiteren \"Geisterspielen\" ..."], ["s\u00f6der", "Der Ausbruch in Bayern", "10.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107791374", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Bayerns Politik will gro\u00dfe Veranstaltungen verbieten", "09.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107915821", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "In M\u00fcnchen werden weitere Schulen geschlossen", "08.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107745617", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Die Absurdit\u00e4ten des Wahlkampfs", "08.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107745772", "... Seiten des Wahlprogramms? Oder hat die Partei von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und OB-Kandidatin Kristina Frank schlicht vergessen, ein Kapitel einzuf\u00fcgen, das man mit Migration und Integration h\u00e4tte \u00fcberschreiben k\u00f6nnen? Keineswegs. Das ist bewusste CSU-Politik, hei\u00dft es in einem schriftlichen Statement ..."], ["s\u00f6der", "SPD fordert Corona-Testzentren f\u00fcr alle Landkreise", "07.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107743857", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Scheuer plant \"Mobilit\u00e4tszentrum der Zukunft\" in M\u00fcnchen", "06.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107733344", "... Informiert ist auch sein Parteifreund, Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Dieser hatte die IAA ebenfalls stark unterst\u00fctzt und im Vorfeld 15 Millionen Euro vom Freistaat in Aussicht gestellt. Nach der Kommunalwahl will der Bundesverkehrsminister mit der Stadt M\u00fcnchen nach geeigneten Grundst\u00fccken suchen. ..."], ["s\u00f6der", "Massenprotest in M\u00fcnchen gegen die AfD", "06.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107732252", "... 5500 Teilnehmer schlie\u00dfen sich diesem Wahlaufruf der besonderen Art an. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der warnt vor dem \"braunen Gift\" einer neuen NPD. Von Bernd Kastner Alarm! Sie rufen nicht, sie singen. Alarm, weil so viele Menschen von Rechten ermordet werden, Alarm, weil so viel Hass ist im Land. Deshalb ..."], ["s\u00f6der", "5500 Menschen demonstrieren gegen rechts / Wohl kein Starkbieranstich am Nockherberg", "06.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107732864", "... AfD bei der Kommunalwahl\": Mehr als 5500 Teilnehmer schlie\u00dfen sich diesem Wahlaufruf der besonderen Art an. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der warnt vor dem \"braunen Gift\" einer neuen NPD. Zweij\u00e4hriger st\u00fcrzt aus Fenster und verletzt sich schwer Der Junge fiel zwei Stockwerke tief auf ein Garagendach. Ein Notfallseelsorger, der ..."], ["s\u00f6der", "Nach Aufenthalt in S\u00fcdtirol: Sch\u00fcler sollen zu Hause bleiben", "06.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107729756", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Gesundheitsamt meldet sieben weitere F\u00e4lle", "05.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107715089", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Pro und Contra zur IAA / Abschlussbericht zu USK-Ermittlungen", "04.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107710781", "... Erstaunlich differenziert gibt sich am Tag nach dem Zuschlag indes der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Von einem sehr wichtigen Signal f\u00fcr das Autoland und den Messestandort spricht nat\u00fcrlich auch er, aber er betont im Gespr\u00e4ch mit der S\u00fcddeutschen Zeitung auch, dass diese Schau ein Umdenken in der Stadt nach sich ziehen m\u00fcsse. Denn auch ..."], ["s\u00f6der", "Bayerisches Rotes Kreuz ruft \"Alarmstufe 1\" aus", "04.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107708781", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Der Erreger Sars-CoV-2 erreicht Niederbayern", "03.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107699744", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Sechs neue Infektionen: Zahl der F\u00e4lle steigt auf 21", "02.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107690581", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "18 700 Unterschriften gegen Tempo 120 auf Isentalautobahn", "02.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107691870", "... \u00fcber zu viel Krach und mangelnden L\u00e4rmschutz. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte das Tempolimit bei einem Besuch in der Region angek\u00fcndigt. Hanslmayer argumentiert, die Begrenzung auf 120 Stundenkilometer bringe nichts beim Lastwagenverkehr, der den gr\u00f6\u00dften Teil des L\u00e4rms ..."], ["s\u00f6der", "\"Er hatte das Herz am rechten Fleck\"", "02.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107691504", "... robert.haas_robtfjf_26_20200302132101Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nannte ihn einen gro\u00dfen Filmemacher und einen vielseitigen K\u00fcnstler mit einer unverwechselbaren, sympathischen bayerischen Stimme. \"Er hatte das Herz am rechten Fleck\", sagte S\u00f6der am Montag bei einem Trauergottesdienst in der katholischen Kirche St. ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "02.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107691341", "... die Spiegelung des Brandenburger Tors in einer Pf\u00fctze ein.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 2. M\u00e4rz 2020 856725-01-02Zeichen des Ungl\u00fccks: Dicke Rauchschwaden steigen \u00fcber einem brennenden Bus in einem Vorort von Rio de Janeiro, Brasilien, auf.Rio de Janeiro, Brasilien, von Mauro Pimentel/AFP, publiziert am 3. ..."], ["s\u00f6der", "Coronavirus: Mindestens sieben neue F\u00e4lle am Wochenende - Schulen \u00f6ffnen nach Ferien", "01.03.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107684109", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Die Coronavirus-Pandemie in Bayern - die Monate Januar und Februar", "29.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108107910", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Coronavirus: Drei neue F\u00e4lle in Bayern", "29.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107680478", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Wie Rollstuhlfahrer auf kaputte Aufz\u00fcge blicken / Demo gegen den Hass am 6. M\u00e4rz", "28.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107669182", "... und rechten Terror\" sein: Bellevue di Monaco und andere Vereine laden am 6. M\u00e4rz zum Protest vor der Oper - auch CSU-Chef S\u00f6der tritt auf. Newsblog zum Coronavirus: M\u00fcnchen beruft Krisenstab ein F\u00fcr Heimkehrer aus dem Italien-Urlaub gibt es nun ein spezielles Informationsblatt. Aussteller aus Krisengebieten sollen von Messen ausgeladen werden. ..."], ["s\u00f6der", "Kanzlermacher S\u00f6der", "28.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107668562", "Gerade reden alle \u00fcber Laschet, Merz und R\u00f6ttgen. Doch der Weg zur Kanzlerkandidatur f\u00fcr die Union f\u00fchrt nicht an der CSU und Markus S\u00f6der vorbei. Roman Deininger und Jean-Marie Magro Gerade schauen alle, wer sich im Rennen um den CDU-Parteivorsitz ..."], ["s\u00f6der", "Coronavirus: Freistaat richtet Krisenstab ein", "28.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107667371", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Der erste Coronavirus-Ausbruch in Bayern", "27.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108063065", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Neuer Coronavirus-Fall in Mittelfranken", "27.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107655639", "... Staatsregierung. In einem Kabinettsausschuss wollen sich einzelne Ministerien mit Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) am Freitag mit Vertretern des Robert Koch-Institutes (RKI) \u00fcber die Lage in Bayern und den anderen Bundesl\u00e4ndern austauschen. Im Fokus soll dabei die Frage stehen, wie der Freistaat auf eine ..."], ["s\u00f6der", "Umfrage sieht Dieter Reiter bei OB-Wahl vorn / Erzbistum l\u00e4sst Missbrauchsf\u00e4lle neu aufarbeiten", "27.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107657393", "... Das sind die neuen und alten Doubles beim Nockherberg-Singspiel S\u00f6der, Schulze und ein paar neue Gesichter: Welche Rollen es in diesem Jahr beim Salvator-Singspiel geben wird - und warum sich zwei Darsteller besonders ins Zeug legen m\u00fcssen. Zum Artikel Autofahrer f\u00e4hrt Fu\u00dfg\u00e4nger in Laim tot Nach dem Unfall am Mittwochabend ..."], ["s\u00f6der", "Selbstbewusst bis zur Schmerzgrenze", "27.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107655288", "Was Friedrich Merz und Markus S\u00f6der gemeinsam haben. Und warum der eine der CSU guttut - der andere aber nicht unbedingt der CDU. Videokolumne von Heribert Prantl dpa/ S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "26.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107646604", "... Von Tupper-Tofu-Partys und B\u00e4ume-Umarmern - SZ-Autoren sammeln die besten Spr\u00fcche. In Passau betont CSU-Chef Markus S\u00f6der, sein Platz sei in Bayern, nicht in Berlin. Er sagt, ohne die CSU werde es keinen Kanzlerkandidaten der Union geben, schreibt Roman Deininger. Im Rennen um die CDU-Spitze stellt sich der Landesverband Baden-W\u00fcrttemberg ..."], ["s\u00f6der", "\"Der lebende Beweis, dass Politik ohne Sinn und Verstand m\u00f6glich ist\"", "26.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107644951", "... \"Bevor Markus S\u00f6der seine Liebe f\u00fcr den Natur- und Artenschutz entdeckt, entdecke ich meine Liebe f\u00fcr Franz Josef Strau\u00df.\" Ludwig Hartmann, Fraktionschef der Landtags-Gr\u00fcnen, \u00fcber den politischen Kurs des Ministerpr\u00e4sidenten \"B\u00e4ume umarme ich gern, aber das ist auch das einzig Gr\u00fcne, das ich ..."], ["s\u00f6der", "FDP sackt in Bayern-Umfrage ab - S\u00f6der mit hohem Zustimmungswert", "25.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107635799", "... Bayerns Regierungschef Markus S\u00f6der (CSU) kann sich derweil \u00fcber einen hohen Zustimmungswert freuen: 63 Prozent der Befragten gaben in der Umfrage an, S\u00f6der sei ein guter Ministerpr\u00e4sident. Das ist der bislang beste Wert des CSU-Politikers in den GMS-Erhebungen. Das Institut hatte vom 17. bis 24. Februar 1006 Wahlberechtigte befragt. ..."], ["s\u00f6der", "Merz will f\u00fcr CDU-Vorsitz kandidieren", "24.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107628409", "... Kanzlerkandidatur der CDU. Sie habe in den vergangenen Wochen mit den m\u00f6glichen Kandidaten und auch mit CSU-Chef Markus S\u00f6der dazu Gespr\u00e4che gef\u00fchrt. S\u00f6der hatte wiederholt klar gemacht, dass er bei der Kanzlerkandidatur ein W\u00f6rtchen mitzureden gedenke. SZ.de/dpa/fie"], ["s\u00f6der", "Sch\u00e4uble will Partei-Vorsitz erst nach dem Sommer kl\u00e4ren", "23.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107618579", "... Sch\u00e4uble widerspricht CSU-Chef Markus S\u00f6der , der geraten hatte, jetzt z\u00fcgig \u00fcber den CDU-Vorsitz zu entscheiden und erst sp\u00e4ter gemeinsam mit der Schwesterpartei \u00fcber den Kanzlerkandidaten. Zu S\u00f6ders Plan sagte Sch\u00e4uble: \"Das ist nun genau das Gegenteil von dem, was Frau Kramp-Karrenbauer vorgeschlagen hat. Ich werbe daf\u00fcr, am urspr\u00fcnglich ..."], ["s\u00f6der", "Bayerische Politiker best\u00fcrzt \u00fcber Anschlag von Hanau", "20.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107577133", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) bezeichnete die Tat als brutal und menschenverachtend. \"In Gedanken sind wir bei den Angeh\u00f6rigen der Opfer. Den Verletzten w\u00fcnschen wir vollst\u00e4ndige Genesung\", twitterte er am Donnerstagvormittag. Der Rechtsstaat werde sich solcher Gewalt mit aller H\u00e4rte und Entschiedenheit ..."], ["s\u00f6der", "R\u00f6ttgen: CDU-Vorsitz bis zum Sommer kl\u00e4ren", "18.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107555402", "... durchkreuzen, eine Kampfkandidatur zu vermeiden. Laschet, Spahn und auch CSU-Chef Markus S\u00f6der hatten sich zuletzt f\u00fcr eine Teaml\u00f6sung ausgesprochen. Das deutete darauf hin, dass nach ihrem Willen schon vorher unter den Favoriten gekl\u00e4rt werden sollte, wer Parteivorsitzender werden k\u00f6nnte, wer wom\u00f6glich Kanzlerkandidat der ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "17.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107545238", "... S\u00f6der posititioniert sich gegen Merz. Der CSU-Vorsitzende bezieht in der TV-Sendung \"Anne Will\" \u00fcberraschend deutlich Stellung gegen den m\u00f6glichen CDU-Parteivorsitzenden Merz. S\u00f6der erinnert zudem daran, dass ein Kanzlerkandidat der Union nur zusammen mit der CSU nominiert werden kann. Zur Nachtkritik von Thomas Hummel. Von dieser Woche an will ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders Pl\u00e4doyer gegen Merz", "17.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107542737", "... von Friedrich Merz f\u00fcr den Chefposten der CDU. Auch bei der Kanzlerkandidatur der Union will S\u00f6der mitreden. Nachtkritik von Thomas Hummel Markus S\u00f6der sagt ehrlich, dass er auf diesen Moment gewartet hat. Der Ministerpr\u00e4sident aus Bayern bereitet sich auf Fernsehauftritte in der ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der in seiner liebsten Rolle: als S\u00f6der", "15.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107534515", "... stundenlang zu schminken und zu verkleiden. Vielleicht aber verwandelt sich Markus S\u00f6der bei der Fastnacht in Franken deswegen nicht mehr in Shrek, Gandalf oder Marilyn Monroe, weil er es nicht mehr muss. Er muss nicht mehr auffallen um jeden Preis, um wahrgenommen zu werden, er ist in seiner Traumrolle angekommen. Er steht kraft Amtes im Mittelpunkt. ..."], ["s\u00f6der", "Auch eine Fliege kann eine subtile Botschaft sein", "14.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107527644", "... Selbstvergewisserung der Franken ist. Ebenfalls seit Langem Stammgast, von Geburt an Franke: Markus S\u00f6der. Seit er aber Ministerpr\u00e4sident ist, seit zwei Jahren also, kommt er nicht mehr aufwendig verkleidet, sondern nur noch im Smoking. dpa_5FA09C0031DAAC9DVariabel ist nur die Gestalt seiner Fliegen: Im ..."], ["s\u00f6der", "\"Toleranz kann auch das Aushalten einer Zumutung sein\"", "14.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107524209", "... entgegnet Gauck dann und f\u00fcgt an: \"Es wird sehr interessant sein, was mit dem Bayernland passiert.\" Dessen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der , 53, habe eine bemerkenswerte Entwicklung genommen und bei dieser ein bemerkenswertes Selbstbewusstsein demonstriert: \"Alle m\u00f6glichen Entwicklungswege stehen ihm bei seinem Alter offen\", so Gauck. ..."], ["s\u00f6der", "\"Bitte, bitte keine Kampfkandidatur\"", "13.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107516905", "... Kanzlerkandidatur verkn\u00fcpfen. Aus der jetzigen Situation kommen in der Union nur Markus S\u00f6der und die CSU unbeschadet heraus. Der CDU werden die Ereignisse in Th\u00fcringen noch lange nachh\u00e4ngen. Wiebke Winter, JU-Chefin Bremen: Respekt davor, dass AKK zur\u00fcckgetreten ist ..."], ["s\u00f6der", "Sieben Tage, die die Republik ersch\u00fcttern", "12.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107505115", "... gegen die Empfehlungen, Forderungen und Bitten der Bundespartei\" gehandelt habe. CSU-Chef Markus S\u00f6der nennt die Wahl Kemmerichs \"ein hochriskantes, nicht akzeptables demokratisches Abenteuer\". Der 87-j\u00e4hrige ehemalige FDP-Bundesinnenminister Gerhart Baum kommentiert, es liege \"ein Hauch Weimar\" \u00fcber der Republik. Er fordert eine ..."], ["s\u00f6der", "Die CDU braucht erst einen Chef, dann einen Kanzlerkandidaten", "11.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107496019", "... W\u00fcrden Kramp-Karrenbauer und Markus S\u00f6der es trotzdem versuchen, k\u00f6nnten sie nicht mehr als einen Vorschlag unterbreiten. Noch dazu einen, der - Stand heute - keinesfalls auf das Wohlwollen aller in der CDU sto\u00dfen w\u00fcrde. Damit w\u00fcrden beide die CDU aber in eine fatale Lage bringen: Entweder stimmt der Parteitag dem Votum zu - nickt also ab, ..."], ["s\u00f6der", "Hans: \"Es braucht keine Werteunion\"", "11.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107494649", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der forderte die CDU zu Klarstellungen in \"absehbarer Zeit\" auf und warnte eindringlich vor Personalstreit. Es gehe um den \"Volksparteicharakter, es geht um den F\u00fchrungsanspruch der Union, aber auch um die Stabilit\u00e4t ganz Deutschlands\", sagte S\u00f6der im ZDF-\"heute journal\". Auf einem Empfang der Staatsregierung in N\u00fcrnberg sagte der ..."], ["s\u00f6der", "Kramp-Karrenbauer ist an sich selbst gescheitert", "10.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107486614", "... danach aber die Traute, bei jeder sich bietenden Gelegenheit, gegen die Vorsitzende zu sticheln. Selbst Markus S\u00f6der, der in den ersten Monaten der gemeinsamen Zeit als Parteivorsitzende von CSU und CDU nicht m\u00fcde wurde, mit Kramp-Karrenbauer die wiederhergestellte Harmonie der Union zu zelebrieren, fiel ihr gleich zu Anfang des Jahres 2020 in den ..."], ["s\u00f6der", "\"Ritt auf der Rasierklinge\"", "08.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107476476", "... der Ministerpr\u00e4sidentenwahl zu beraten. Wobei zu den Erwachsenen neben der Bundeskanzlerin ausdr\u00fccklich CSU-Chef Markus S\u00f6der zu z\u00e4hlen sei. Kritik an Kramp-Karrenbauer Die Kritik am Krisenmanagement von CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer ist dabei un\u00fcberh\u00f6rbar. Von ihrer \"Autorit\u00e4t ist ..."], ["s\u00f6der", "Thomas Kemmerichs 24 Stunden im Rampenlicht", "07.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107466810", "... kommen beispielsweise von der Gr\u00fcnen-Vorsitzenden Annalena Baerbock und von CSU-Chef Markus S\u00f6der. Gegen 17:00 Uhr kritisiert CDU-Bundeschefin Annegret Kramp-Karrenbauer das Stimmverhalten der Th\u00fcringer CDU-Landtagsfraktion als falsch. Die Fraktion habe gegen die Empfehlungen der Bundespartei gehandelt. Im \"Heute Journal\" am Abend ..."], ["s\u00f6der", "Die L\u00e4hmung im Umgang mit der AfD ist vorbei", "07.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107464418", "... Kretschmer doch \u00fcberraschend. Der ist seit einiger Zeit auf die Linie von zum Beispiel auch CSU-Chef Markus S\u00f6der eingeschwenkt und grenzt sich scharf von der AfD ab. Sch\u00e4rfer geht es kaum mehr. Gauland hat harte Gegenspieler in der Runde \"Die AfD ist in h\u00f6chstem Ma\u00dfe reaktion\u00e4r und spalterisch\", erkl\u00e4rt ..."], ["s\u00f6der", "Thomas Kemmerichs 24 Stunden im Rampenlicht", "06.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107457649", "... kommen beispielsweise von der Gr\u00fcnen-Vorsitzenden Annalena Baerbock und von CSU-Chef Markus S\u00f6der. Gegen 17:00 Uhr kritisiert CDU-Bundeschefin Annegret Kramp-Karrenbauer das Stimmverhalten der Th\u00fcringer CDU-Landtagsfraktion als falsch. Die Fraktion habe gegen die Empfehlungen der Bundespartei gehandelt. Im \"Heute Journal\" am Abend ..."], ["s\u00f6der", "\"Realer Mietspiegel\" k\u00f6nnte Mieter entlasten / Welche Wei\u00dfwurst ist besonders gut?", "05.02.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107448168", "... Die CSU hofft auf den \"Boost\" Markus S\u00f6der legt sich als Chef der CSU demonstrativ f\u00fcr OB-Kandidatin Kristina Frank ins Zeug . Er bescheinigt ihr, eine gro\u00dfe Zukunft vor sich zu haben - ob als Oberb\u00fcrgermeisterin oder \"wer wei\u00df, wo sonst noch\". M\u00dcNCHEN ERLESEN ..."], ["s\u00f6der", "\"Bauernmilliarde\" und l\u00e4ngeres Kurzarbeitergeld", "30.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107390554", "... Parteichefs von CDU, CSU und SPD ein sechsseitiges Papier mit mehreren Arbeitsauftr\u00e4gen und Beschl\u00fcssen vor. CSU-Chef Markus S\u00f6der sprach davon, dass man eine \"Bauernmilliarde\" f\u00fcr Agrarumweltprogramme und Investitionen vereinbart habe, um Landwirten unter die Arme zu greifen. Weil Nitratwerte im Grundwasser schon seit Jahren zu hoch sind, hat die ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110623400", "... Kontaktbeschr\u00e4nkungen nicht mittragen zu wollen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der hingegen fordert noch sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen. Alle Corona-Meldungen aus Deutschland . Ob Weihnachten und die Wochen danach gerettet sind, hat nun jeder Einzelne selbst in der Hand, kommentiert Jan Heidtmann . ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A110120222", "... Merkel und S\u00f6der stellen neue Corona-Ma\u00dfnahmen vor.Dazu geh\u00f6ren Obergrenzen f\u00fcr private Feiern und Bu\u00dfgelder bei falschen Angaben in Restaurants. \"Wir wollen regional spezifisch, zielgenau agieren\", sagt die Kanzlerin. Ein erneuter Shutdown f\u00fcr das gesamte Land m\u00fcsse \"unbedingt verhindert werden\". Zur Nachricht ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109759372", "... Die Panne im S\u00f6der-Land. Vieles deutet darauf hin, dass Bayerns Ministerpr\u00e4sident Opfer der eigenen Ambitionen geworden ist. Er wollte mit hohem Tempo Massentests einf\u00fchren. Erste Warnungen nahm er offenbar nicht ernst. Von Andreas Glas und Lisa Schnell (SZ Plus) Ihre Meinung zur Ann\u00e4herung zwischen Israel und den Vereinigten ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A109624499", "... Einreisende aus Risikogebieten anordnen\". Zuvor hat Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der seine entsprechende Forderung an den Bund bekr\u00e4ftigt. Zur Meldung . Eine Test-Verpflichtung f\u00fcr Reiser\u00fcckkehrer ist trotz des unbestreitbaren Eingriffs in die Pers\u00f6nlichkeitsrechte richtig, kommentiert Christina Berndt . ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "28.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108564452", "... Oktoberfest f\u00e4llt in diesem Jahr aus. Das teilten M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Reiter und der bayerische Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der mit. Auf der Wiesn k\u00f6nne man \"weder Abstand halten noch mit Mundschutz arbeiten\", sagte S\u00f6der. Nach Berechnungen der Stadt verdient die M\u00fcnchner Wirtschaft mit dem Oktoberfest jedes Jahr gut 1,2 Milliarden ..."], ["s\u00f6der", "Iyibas k\u00f6nnte erster muslimischer CSU-B\u00fcrgermeister werden", "17.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107265983", "... Dies wurde von der CSU-Spitze, auch von Parteichef und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, sehr bedauert. SZ.de/dpa/mkoh"], ["s\u00f6der", "Warum das BayernWlan ein linkes Online-Magazin aussperrte", "17.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107264217", "... Ihre Abneigung gegen die CSU, Markus S\u00f6der und Horst Seehofer verhehlen die Autoren nicht. Das ist links, aber selbst in Bayern legal. Doch ausgerechnet im BayernWlan, dem offiziellen Hotspot-Netz des Freistaats, war die Webseite des Magazins tagelang nicht erreichbar. Anfang der Woche machte der Twitter-Account des LCM auf die Sperre ..."], ["s\u00f6der", "Was Sie \u00fcber M\u00fcnchens neuen Konzertsaal wissen m\u00fcssen", "17.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107264210", "... als Zahl in den Raum. Im Januar 2020 sprach Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) davon, dass das Projekt deutlich teurer werden d\u00fcrfte ; genaue Zahlen nannte er nicht. Aus \u00f6kologischen wie aus Kostengr\u00fcnden regte er zugleich an zu pr\u00fcfen, ob und wie das Konzerthaus in gro\u00dfen Teilen aus Holz gefertigt werden k\u00f6nnte. Was das f\u00fcr den urspr\u00fcnglichen ..."], ["s\u00f6der", "Deutsches Museum bekommt Doppelspitze / Wie gro\u00df soll der neue Regierungsbezirk werden?", "16.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107253857", "... Wie gro\u00df m\u00f6chte Markus S\u00f6der M\u00fcnchen machen? Der Ministerpr\u00e4sident will, dass die Landeshauptstadt zu einem eigenen Regierungsbezirk wird. Seit S\u00f6der den Plan ge\u00e4u\u00dfert hat, r\u00e4tseln viele, was das genau bringen soll . S-Bahn nach Geretsried soll Ende 2028 fahren Im Februar sollen den ..."], ["s\u00f6der", "CSU erreicht erstmals Parit\u00e4t bei Ministerinnen und Ministern", "16.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107248769", "Markus S\u00f6der baut das Kabinett um, holt eine Frau ins Verkehrsministerium und bef\u00f6rdert eine bislang unauff\u00e4llige Staatssekret\u00e4rin. Von Wolfgang Wittl Bei aller fachlichen, pers\u00f6nlichen und sonstigen Eignung, die Markus ..."], ["s\u00f6der", "Zum Abschied Mahlers Zweite", "16.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107249017", "... den Bau und seine Finanzierung zust\u00e4ndige Bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) eine Kostenexplosion bei diesem Prestigeprojekt konstatierte , den Verbau von mehr Holz und andere \u00c4nderungen anmahnte. Was Bef\u00fcrchtungen befeuert, dass mit Jansons Tod das ganze Projekt gef\u00e4hrdet sein k\u00f6nnte, weil nun sein prominentester Bef\u00fcrworter fehlt. ..."], ["s\u00f6der", "Regierungsbezirk M\u00fcnchen: Wie bewerten Sie S\u00f6ders Plan?", "16.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107248772", "Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will mit der \"Landesstrategie Bayern 30\" Tausende Beh\u00f6rdenarbeitspl\u00e4tze aus den Ballungszentren \u00fcbers ganze Land verteilen, 13 200 Studienpl\u00e4tze schaffen - und M\u00fcnchen zum eigenst\u00e4ndigen Regierungsbezirk machen. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "Eigener Regierungsbezirk: Reaktionen auf S\u00f6ders Pl\u00e4ne / Hausmeister ger\u00e4t in Papierpresse", "15.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107237393", "... Wenn Markus S\u00f6der an M\u00fcnchen denkt, packt ihn offenbar das Helfersyndrom - bei gleichzeitiger Neigung zum Superlativismus. Die Stadt sei \"die Erleuchtung schlechthin\" und brauche dringend Hilfe. Zugegeben: Ganz Unrecht hat Bayerns Ministerpr\u00e4sident da wom\u00f6glich nicht, aber von vorne. Bei der CSU-Klausur im idyllischen Kloster Seeon ..."], ["s\u00f6der", "US-Demokraten: Die Suche nach Trumps Gegner", "15.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107236741", "... Weitere Themen: Russische Regierung tritt zur\u00fcck, S\u00f6der z\u00e4hlt CSU-Minister an. So k\u00f6nnen Sie unseren Nachrichtenpodcast abonnieren \" Auf den Punkt \" ist der Nachrichtenpodcast der SZ mit den wichtigsten Themen des Tages. Der Podcast erscheint von Montag bis Freitag immer um ..."], ["s\u00f6der", "Gr\u00fcne in neuer Umfrage auf Rekordhoch - D\u00e4mpfer f\u00fcr S\u00f6ders CSU", "15.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107236747", "... auf ein Rekordhoch gestiegen. Die CSU von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der muss dagegen einen D\u00e4mpfer hinnehmen. W\u00e4re am kommenden Sonntag Landtagswahl, k\u00f6nnten die Gr\u00fcnen mit 25 Prozent der Stimmen rechnen, wie aus dem am Mittwoch ver\u00f6ffentlichten \"Bayerntrend\" des Bayerischen Rundfunks hervorgeht. Das sind vier Prozentpunkte mehr als vor einem ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der spricht von Kostensteigerungen bei Konzerthaus in M\u00fcnchen", "15.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107235519", "Zu den Kosten gab es bislang keine konkreten Zahlen, sondern nur Vermutungen - von unter 400 Millionen Euro war die Rede. Laut S\u00f6der droht das Projekt nun deutlich teurer zu werden. Das geplante Konzerthaus in M\u00fcnchen droht deutlich teurer zu werden als geplant. Man m\u00fcsse die gesamte Kostenentwicklung im Blick haben und ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will M\u00fcnchen zum achten Regierungsbezirk in Bayern machen", "15.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107235215", "... dann achte eigenst\u00e4ndige Bezirk werden. Dies sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Mittwoch in seiner Grundsatzrede vor den Abgeordneten der CSU-Landtagsfraktion bei der Winterklausur im Kloster Seeon. S\u00f6der begr\u00fcndete seine Pl\u00e4ne mit dem enormen Wachstum der Landeshauptstadt. Man m\u00fcsse \u00fcberlegen, ob die Verwaltungsstruktur noch gestalterisch ..."], ["s\u00f6der", "Petition gegen ein Tempolimit auf der Isentalautobahn", "14.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107223498", "Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigte eine Geschwindigkeitsbegrenzung auf 120 Stundenkilometer auf der neu erbauten Autobahn an. Eine Petition soll das verhindern - und bekommt gro\u00dfen Zulauf. Gegen das von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) angek\u00fcndigte Tempolimit auf der neuen Isentalautobahn regt sich Widerstand. S\u00f6der ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will am Donnerstag neuen Verkehrsminister benennen", "14.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107220815", "... Februar von seinem Kabinettsposten zur\u00fccktreten wird. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) will am Donnerstag einen Nachfolger benennen. \"Vorher bringt es nichts, mit mir zu spekulieren. Ich wei\u00df es auch im Moment noch nicht endg\u00fcltig\", sagte der CSU-Chef am Dienstag bei seiner Ankunft auf der Klausur der CSU-Landtagsfraktion im oberbayerischen ..."], ["s\u00f6der", "Hillary an der Bar", "10.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107183584", "Was hat Markus S\u00f6der in \"Dahoam is Dahoam\" verloren und wen begl\u00fcckw\u00fcnschte Markus S\u00f6der in GZSZ? Diese Politiker versuchten sich als Fernsehdarsteller. schr\u00f6der gzszIm Sommer 1998 speiste der damalige SPD-Kanzlerkandidat Gerhard Schr\u00f6der (2.v.r.) als Gast im GZSZ-Lokal \"Fasan\". ..."], ["s\u00f6der", "Kein Muslim - kein Kandidat", "10.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107182596", "... Und auch Lange wiederholt, was schon s\u00e4mtliche CSU-Gr\u00f6\u00dfen bis hinauf zu Ministerpr\u00e4sident und Parteichef Markus S\u00f6der in den vergangenen Tagen betont haben: \"In der CSU steht die T\u00fcr f\u00fcr jeden offen, der unseren Wertekompass teilt.\" Sahin h\u00e4tte einen guten und geeigneten Kandidaten abgegeben, da ist sich Lange sicher. Er bedauert den R\u00fcckzug ..."], ["s\u00f6der", "Union: Wie sollten die Parteivorsitzenden mit Merkel umgehen?", "08.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107158766", "Kanzlerin Merkel will ihre Regierungszeit \"in W\u00fcrde\" zu Ende bringen, Kramp-Karrenbauer und S\u00f6der pochen darauf, die Wahlen 2021 und die Zeit danach in den Blick zu nehmen. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Ideen f\u00fcr eine autofreie Innenstadt / Tempolimit auf A94 ab Februar", "08.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107158539", "... S\u00f6der verspricht Anwohnern Tempolimit auf der A94 Gelten soll es ab 1. Februar. Wie schnell Autos und Lastwagen dann fahren d\u00fcrfen, lie\u00df der Ministerpr\u00e4sident offen. Langfristig sollen der Fahrbahnbelag \u00fcberpr\u00fcft und L\u00e4rmschutzbauten installiert werden. Hagelsturm an Pfingsten ist bundesweit teuerstes Unwetter des ..."], ["s\u00f6der", "Staatsanwaltschaft erhebt Anklage gegen Franz Rieger", "08.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107156140", "... Im Mai 2019 war Markus S\u00f6der in Regensburg. Er hielt eine Festrede auf Schloss Thurn und Taxis. 100 Jahre Notstandsk\u00fcche. S\u00f6der ( CSU ) lobte die \"liebe F\u00fcrstin\" und lobte Regensburg, \"eine gro\u00dfartige Region\". Dann wanderte der Blick des Ministerpr\u00e4sidenten in die erste Stuhlreihe, zu Franz Rieger, Landtagsabgeordneter der Regensburger CSU. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "08.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107155956", "... S\u00f6der sucht Schulterschluss mit Kramp-Karrenbauer. Auch die CDU-Vorsitzende habe schon Vorschl\u00e4ge gemacht, ohne sich vorher abzustimmen, sagt S\u00f6der. Wie der CSU-Chef selbst auch, als er eine Kabinettsumbildung forderte, berichten Nico Fried und Robert Ro\u00dfmann . Weltmarkt f\u00fcr Insekten als Lebensmittel w\u00e4chst. W\u00fcrmer, Ameisen und ..."], ["s\u00f6der", "Das Wochenende kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107133410", "... S\u00f6der will Minister auswechseln. Der CSU-Chef heizt die Debatte \u00fcber eine Umbildung des Bundeskabinetts weiter an. Diese sei erforderlich, denn mit dieser Mannschaft werde man 2021 in die Bundestagswahl gehen, erkl\u00e4rte S\u00f6der zum Auftakt der CSU-Winterklausur im oberbayerischen Seeon. Zum Bericht ..."], ["s\u00f6der", "Minister auswechseln? Ihre Meinung zu S\u00f6ders Vorschlag", "05.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107128568", "In Markus S\u00f6ders j\u00fcngstem Vorsto\u00df zeigt sich der \"alte Trickser S\u00f6der\", schreibt SZ-Autor Nico Fried. Denn er ziele vor allem darauf ab, seinen gr\u00f6\u00dften Widersacher Horst Seehofer auf den letzten Metern zu schaden. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Der alte Trickser S\u00f6der ist zur\u00fcck", "05.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107128566", "... F\u00fcr Markus S\u00f6der ging es gut voran in letzter Zeit. Er wurde Ministerpr\u00e4sident in Bayern und CSU-Vorsitzender. Er hat die Partei auf sich ausgerichtet und auch in der CDU mit einem gelungenen Auftritt auf dem Parteitag in Leipzig Punkte gemacht. Seine Umfragewerte sind selbst jenseits des Freistaats Bayern ordentlich, schon wird er als ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der fordert, Minister auszuwechseln", "05.01.2020", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107128262", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der fordert f\u00fcr die zweite H\u00e4lfte der Legislaturperiode eine Umbildung der Bundesregierung . \"Das ist wie im Fu\u00dfball: In der zweiten Halbzeit verst\u00e4rkt man sich mit neuen und frischen Kr\u00e4ften. Wir sollten daher bis Mitte des Jahres das Regierungsteam verj\u00fcngen und erneuern. Denn es braucht ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "30.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107088241", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "29.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107078700", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "27.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107064571", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "26.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107055240", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "22.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107033953", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "20.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107021117", "... Esken und Walter-Borjans mit den Union-Chefs Kramp-Karrenbauer und S\u00f6der sei in guter Atmosph\u00e4re verlaufen, berichten Teilnehmer. Zuvor hatte sich das neu gew\u00e4hlte SPD-F\u00fchrungsduo mit den SPD-Ministern getroffen. Es hei\u00dft, die neuen Vorsitzenden h\u00e4tten nicht Marschbefehle erteilen wollen, sondern neugierig nachgefragt, in welche Felder sie ..."], ["s\u00f6der", "Der \"Klimanotstand\" - eine Profilierungsschlacht / Schnellere Flughafenkontrollen", "19.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107013723", "... Streit \u00fcber saubere Luft: S\u00f6der muss wohl nicht in Haft Die Staatsregierung verh\u00e4ngt keine Fahrverbote in M\u00fcnchen, obwohl Gerichte dies fordern. F\u00fcr eine Zwangshaft gegen den Ministerpr\u00e4sidenten stellt der EuGH jetzt aber hohe H\u00fcrden auf . Gasteig-Interimsquartier wird teurer als geplant Der gro\u00dfe Holzbau, in ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "19.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107012603", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Streit \u00fcber saubere Luft: S\u00f6der muss wohl nicht in Haft", "19.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107012343", "... Der Gef\u00e4ngnisaufenthalt bleibt Markus S\u00f6der aller Voraussicht nach erspart: Der bayerische Ministerpr\u00e4sident muss wohl nicht in Zwangshaft, auch wenn die von ihm gef\u00fchrte Staatsregierung seit sieben Jahren ein Gerichtsurteil zur Luftreinhaltung in M\u00fcnchen missachtet. Das ergibt sich aus einem Urteil des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs (EuGH) ..."], ["s\u00f6der", "\"Ich glaube nicht, dass die Sch\u00fcler hier schlauer sind\"", "19.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107012096", "... Markus S\u00f6der stieg aus dem Projekt aus mit der Begr\u00fcndung, er f\u00fcrchtet sich davor, dass am Ende alle ein Berliner Zentralabitur bekommen. K\u00f6nnen Sie das verstehen? Ich kann seine Sorge zumindest nachvollziehen. Ich glaube auch, dass eine Zentralpr\u00fcfung nicht der richtige Weg ist. Es w\u00fcrde doch schon ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "17.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106987194", "... Mal. Heute ist der beliebte Weihnachtsmarkt mit Durchfahrtssperren abgeriegelt.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Dezember 225568-01-02Innehalten im Gro\u00dfstadttrubel: Umgeben von vorbeihastenden Passanten nimmt sich ein Paar im Zentrum von Paris Zeit f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Bund und L\u00e4nder erzielen Durchbruch bei Klimapaket", "16.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106975374", "... Manuela Schwesig (SPD, Mecklenburg-Vorpommern), Stephan Weil (SPD, Niedersachsen), Volker Bouffier (CDU, Hessen), Markus S\u00f6der (CSU, Bayern), Armin Laschet (CDU, NRW) sowie Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne, Baden-W\u00fcrttemberg) teil. Zudem waren demnach Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD), Kanzleramtschef Helge Braun (CDU) und f\u00fcr die Gr\u00fcnen ..."], ["s\u00f6der", "L\u00e4nder beschlie\u00dfen eigenen Bildungsrat ohne den Bund", "05.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106860346", "... Verhandlungen verk\u00fcndet und das Projekt so scheitern lassen. Insbesondere Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) war daraufhin teils heftig kritisiert worden, sowohl von Kultusministern der SPD und der Linken als auch aus der Wissenschaft. SZ.de"], ["s\u00f6der", "Anstieg rechter Gewalttaten / Rechtschreibfehler im Philologicum", "04.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106844785", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat das Philologicum heute offiziell und wortreich eingeweiht. Gleich hinter seinem Rednerpult war etwas zu finden, wor\u00fcber man in der Bibliothek lieber nicht laut spricht: Fehler in den griechischen Textstellen, die man im ganzen Haus auf den T\u00fcren lesen kann. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "02.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106823737", "... S\u00f6der und Bouffier wollen Koalitionsvertrag nicht neu verhandeln. Die SPD-Mitglieder haben Norbert Walter-Borjans und Saskia Esken zum neuen F\u00fchrungsduo der Partei bestimmt - die beiden wollen eine Nachverhandlung des Koalitionsvertrages. Doch aus der Union kommt bereits deutliche Ablehnung. In der Talkshow \"Anne Will\" wird den ..."], ["s\u00f6der", "Merkel will Koalitionsvertrag nicht neu verhandeln", "02.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106812165", "... Vorsitzenden von CDU und CSU, Annegret Kramp-Karrenbauer und Markus S\u00f6der, der Forderung der designierten neuen SPD-Vorsitzenden Norbert Walter-Borjans und Saskia Esken eine Absage erteilt. Merkel begl\u00fcckw\u00fcnsche das Duo, sagte Seibert. Sie h\u00e4tten sich in einem monatelangen Verfahren bei den SPD-Mitgliedern durchgesetzt. Nun ..."], ["s\u00f6der", "Warum ein Ferien-Chaos nicht zu mehr Staus f\u00fchrt", "01.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106805107", "... gesagt . Unter den Bundesl\u00e4ndern ist ein offener Streit ausgebrochen, seit Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) erkl\u00e4rt hat, dass der Freistaat auf seine sp\u00e4ten Ferientermine nicht verzichten wolle - genau das w\u00fcrde sich Hamburg aber f\u00fcr die Zukunft w\u00fcnschen. Die Sommerferien werden nach einem sogenannten \"rollierenden System\" ..."], ["s\u00f6der", "Die SPD ist sich selbst nicht gut genug", "01.12.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106804916", "... oder vorgezogene Neuwahlen als kleineres \u00dcbel ernsthaft in Betracht zieht, sondern sogar jemanden wie Markus S\u00f6der. Noch schlimmer aus Sicht der SPD ist aber, dass sie das Heft des Handelns nun allein der Union \u00fcberl\u00e4sst. Denn das Ende der Koalition ist keineswegs automatisch gleichbedeutend mit dem Ende einer von der CDU gef\u00fchrten ..."], ["s\u00f6der", "Projektwochen statt eines neuen Schulfachs \"Alltagskompetenz\"", "30.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106800574", "... Entscheidung der schwarz-orangen Koalition gab Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Samstag anl\u00e4sslich eines Auftritts auf der Landesversammlung des Bayerischen Bauernverbands in Herrsching bekannt. \"Wir brauchen kein komplett neues Schulfach. Stattdessen soll es Projektwochen vor allem an den weiterf\u00fchrenden Schulen geben\", sagte ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der ist der neue Stoiber", "27.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106748569", "In der Union hat der Kampf um die Kanzlerkandidatur schon begonnen. Neben Annegret Kramp-Karrenbauer ist Markus S\u00f6der gerade der aussichtsreichste Kandidat. Videokolumne von Heribert Prantl SZ"], ["s\u00f6der", "Sollte S\u00f6der Kanzlerkandidat der Union werden?", "26.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106738240", "Dass S\u00f6der inzwischen als Kanzlerkandidat der Union genannt wird, hat er weniger sich selbst als der Schw\u00e4che der CDU zu verdanken. Und doch m\u00fcsste ein Wunder geschehen, sollte er sie bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl anf\u00fchren, kommentiert SZ-Autor Wolfgang Wittl. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "M\u00fcnchens Weihnachtsmarkt-Tradition / Homophobe Attacke am Stachus", "26.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106737841", "... Mehr als 10 600 Unterschriften f\u00fcr 365-Euro-Ticket in M\u00fcnchen Die Staatsregierung hatte vor Monaten auf Druck von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der den Weg f\u00fcr die Einf\u00fchrung dieses Jugendtickets freigemacht. Bislang hat aber nur die Stadt N\u00fcrnberg angek\u00fcndigt, das einf\u00fchren zu wollen. Zum Artikel ..."], ["s\u00f6der", "Mehr als 10 600 Unterschriften f\u00fcr ein 365-Euro-Ticket in M\u00fcnchen", "26.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106737389", "Die Staatsregierung hatte vor Monaten auf Druck von Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der den Weg f\u00fcr die Einf\u00fchrung dieses Jugendtickets freigemacht. Bislang hat aber nur die Stadt N\u00fcrnberg angek\u00fcndigt, das einf\u00fchren zu wollen. Mehr als 10 650 Menschen fordern in einer Petition die Einf\u00fchrung eines ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106726150", "... hingegen kritisiert den \"bayerischen Provinzialismus\" und glaubt, dass \"Herrn S\u00f6der Bayerns Eigenst\u00e4ndigkeit wichtiger ist als die n\u00f6tige Einschr\u00e4nkung der Bildungshoheit der Bundesl\u00e4nder, die den Sch\u00fclern und ihren Familien zugute k\u00e4me\". Leser Ossi schlie\u00dflich schl\u00e4gt vor, dass sich alle Bundesl\u00e4nder an das Niveau Bayerns und Sachsens anpassen ..."], ["s\u00f6der", "Bayern steigt aus Nationalem Bildungsrat aus", "24.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106712754", "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der k\u00fcndigt an, bei dem geplanten Gremium nicht mitzumachen. Er bef\u00fcrchte, \"dass am Ende ein Berliner Zentralabitur das Ziel\" sei. Bayern will sich nicht am geplanten Nationalen Bildungsrat beteiligen. \"Bildung ist ganz klar L\u00e4ndersache\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident ..."], ["s\u00f6der", "Eine \u00dcberlebende, ein Verlierer - und ein \u00fcberraschender Gewinner", "23.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106710437", "... klein beigeben - der lachende Dritte im Wettbewerb der beiden Christdemokraten ist CSU-Chef S\u00f6der. Kommentar von Robert Ro\u00dfmann, Leipzig Friedrich Merz hat in seinem politischen Leben schon viele Parteitage erlebt, der von Leipzig d\u00fcrfte ihm aber in besonders unangenehmer ..."], ["s\u00f6der", "\"Es geht um Schwarz oder Gr\u00fcn\"", "23.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106710280", "Auf dem CDU-Parteitag feiern die Delegierten den CSU-Chef. Markus S\u00f6der beschw\u00f6rt in seiner schmissigen Rede die Einigkeit der Union, erkl\u00e4rt die Gr\u00fcnen zum Hauptkonkurrenten - und teilt gegen den \"Feind\" AfD aus. Von Detlef Esslinger Wie bringt man Leute dazu, zum Klatschen aufzustehen, sofort - und mit ..."], ["s\u00f6der", "CDU lehnt Urwahl \u00fcber Kanzlerkandidaten ab", "23.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106710047", "... in Leipzig seine Loyalit\u00e4t, betrachtet die K-Frage aber als offen. CSU-Chef Markus S\u00f6der hatte die Schwesterpartei ausdr\u00fccklich vor einer Urwahl gewarnt. Neben dem Urwahl-Antrag der JU lehnten die Delegierten mehrheitlich auch \u00e4hnliche Antr\u00e4ge mehrerer Kreisverb\u00e4nde ab: f\u00fcr einen ..."], ["s\u00f6der", "Wie bewerten Sie den CDU-Parteitag?", "22.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106699638", "... einer Vertrauensfrage \u00fcberrumpelt hatte, musste Merz sich hinter der Parteichefin einreihen. Markus S\u00f6der begeisterte mit einem kraftvollen Auftritt voller Selbstbewusstsein, Humor und Selbstironie. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "22.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106710044", "... dar\u00fcber gegeben. Au\u00dferdem stehen Reden des Fraktionsvorsitzende Ralph Brinkhaus und des CSU-Vorsitzenden Markus S\u00f6der auf dem Programm. Lokalwahlen in Hongkong. Die Wahl der 452 Sitze in den 18 Bezirksr\u00e4ten ist die einzige voll demokratische Wahl in Hongkong. Die Abstimmung an diesem Sonntag gilt als Referendum \u00fcber die seit f\u00fcnf Monaten ..."], ["s\u00f6der", "Merz will keine Personaldiskussionen", "21.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106686935", "... Der CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der erneuerte in der Passauer Neuen Presse seinen Geschlossenheitsappell: \"Ich rate dazu, sich den W\u00e4hlern als eine starke und stabile Kraft zu pr\u00e4sentieren - und nicht als eine zerstrittene Partei. Man gewinnt das Vertrauen nicht, wenn man sich \u00f6ffentlich streitet.\" ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir haben sehr sch\u00f6ne W\u00f6rter gelernt\"", "18.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106646105", "... investieren will; zu erkl\u00e4ren, wie genau er aus diesem Dreieck eine runde Sache machen will, gelingt ihm aber nicht. CSU-Chef Markus S\u00f6der stimmt dem Konzept trotzdem zu und lobt, wie gut es in Bayern laufe. Und zwar, weil man da nicht nur auf die Pauke haue, sondern auch Violine spiele, was eine Analogie zur Ausgewogenheit bayerischer ..."], ["s\u00f6der", "Daniel F\u00f6st bleibt bayerischer FDP-Vorsitzender", "16.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106642917", "... In seiner Rede kritisierte F\u00f6st auch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger (Freie W\u00e4hler). S\u00f6der \"rennt durch das Land und verteilt Geld\", sagte F\u00f6st vor den Delegierten in Amberg. Freie W\u00e4hler-Parteichef Aiwanger sei \"als Wirtschaftsminister ein Totalausfall\". F\u00f6st f\u00fchrt die bayerische FDP ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der muss nicht in Zwangshaft / Ein Quadratmeter f\u00fcr 27 000 Euro", "14.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106616032", "... dem juristischen Weg die Einhaltung der Luft-Schadstofflimits durchzusetzen versucht. Bisher hat die Regierung von Markus S\u00f6der einfach die verh\u00e4ngten Zwangsgelder bezahlt, die mit maximal 10000 Euro f\u00fcr den Staat locker zu stemmen sind und obendrein nur von einer Kasse des Freistaats in die andere flie\u00dfen. ..."], ["s\u00f6der", "Markus S\u00f6der muss wohl nicht ins Gef\u00e4ngnis", "14.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106612784", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und auch andere Landespolitiker m\u00fcssen wohl keine Zwangshaft f\u00fcrchten, weil in M\u00fcnchen die Luft so schlecht ist. Der zust\u00e4ndige Gutachter am Europ\u00e4ischen Gerichtshof (EuGH) erkl\u00e4rte am Donnerstag, mangels gesetzlicher Grundlage in Deutschland sei es nicht m\u00f6glich, Politiker oder ..."], ["s\u00f6der", "\u00d6sterreich will grenznahe Autobahnabschnitte von Maut befreien", "12.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106589122", "... die Landstra\u00dfen einged\u00e4mmt werden. Ein positives Signal, findet Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. \u00d6sterreich wird aller Voraussicht nach f\u00fcnf Autobahnabschnitte in Grenzn\u00e4he zu Deutschland von der Maut befreien. Die konservative \u00d6VP, die Gr\u00fcnen und die liberalen Neos stimmten am Dienstag in einer ..."], ["s\u00f6der", "\u00d6ffentliches Gel\u00f6bnis von Bundeswehrsoldaten", "12.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106588972", "... allerdings erst am 18. November. Dies hatte Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der angek\u00fcndigt. SZ.de/dpa/dit"], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106578732", "... S\u00f6der bremst bei K-Frage der Union. Wer f\u00fchrt CDU und CSU in die n\u00e4chste Bundestagswahl? Auf dem SZ -Wirtschaftsgipfel will sich Bayerns Ministerpr\u00e4sident nicht auf einen Kandidaten festlegen.Wenn die gro\u00dfe Koalition die ganze Legislaturperiode halte, werde ohnehin erst 2021 gew\u00e4hlt, sagt der CSU-Chef. Bastian Brinkmann berichtet . ..."], ["s\u00f6der", "\"Aus der Idee der Grundrente ist eine Willk\u00fcrrente geworden\"", "11.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106577654", "... Das CSU-Pr\u00e4sidium stimmte dem Kompromiss am fr\u00fchen Montagmorgen einstimmig zu. Dies teilte Parteichef Markus S\u00f6der am Montagmorgen per Twitter mit. \"Der Kompromiss ist fair und ausgewogen\", schrieb S\u00f6der. Und die Groko habe damit einen gro\u00dfen Schritt in Richtung Zukunft gemacht. ..."], ["s\u00f6der", "Gro\u00dfe Koalition einigt sich bei der Grundrente", "10.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106567469", "... zugutekommen, sagte die SPD-Vorsitzende Malu Dreyer. Nach Angaben von CSU-Chef Markus S\u00f6der ist mit Kosten von 1 bis 1,5 Milliarden Euro pro Jahr zu rechnen. Von der Grundrente sollen Rentnerinnen und Rentner profitieren, die 35 Beitragsjahre haben und deren Beitragsleistung unter 80 Prozent, aber \u00fcber 30 Prozent des Durchschnittseinkommens ..."], ["s\u00f6der", "Deutschland steht vor mageren Zeiten", "05.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106512432", "... Unionspolitiker wie Gesundheitsminister Jens Spahn und CSU-Chef Markus S\u00f6der hatten zuletzt eine Reform der Unternehmensbesteuerung gefordert. Scholz lehnt einen Steuerdumping-Wettbewerb ab. An diesem Mittwoch soll das Bundeskabinett dagegen die staatliche Forschungsf\u00f6rderung beschlie\u00dfen. Sie soll Unternehmen unterst\u00fctzen. ..."], ["s\u00f6der", "Blume bleibt CSU-Generalsekret\u00e4r", "04.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106499700", "... Markus Blume bleibt Generalsekret\u00e4r der CSU . Der Parteivorstand best\u00e4tigte den 44-J\u00e4hrigen laut CSU-Chef Markus S\u00f6der am Montag in M\u00fcnchen einstimmig in seinem Amt - obwohl zuletzt auch Kritik an Blume laut geworden war. Dabei ging es um das Scheitern der Frauenquote sowie organisatorische ..."], ["s\u00f6der", "AfD hetzt gegen N\u00fcrnberger Christkind - Hunderte springen der jungen Frau bei", "01.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106476553", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) \u00e4u\u00dferte sich auf Twitter zu dem Vorfall: \"Ich freue mich sehr f\u00fcr sie\", schrieb S\u00f6der \u00fcber die 17-j\u00e4hrige Munsi. \"Umso sch\u00e4biger ist das Verhalten einzelner AfD Funktion\u00e4re. Diese Hetze d\u00fcrfen wir nicht zulassen.\" Bayerns Innenminister Joachim Herrmann (CSU) reagierte entsetzt auf den ..."], ["s\u00f6der", "Sehnsucht nach frischen K\u00f6pfen", "01.11.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106474320", "... sich zwischendurch als Merz-Anh\u00e4nger outet. Marguier wundert sich, warum Merz im Vergleich etwa zu den Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der und Armin Laschet so hohe Zustimmungswerte habe, obwohl er doch derzeit gar nichts leiste. Anja Maier, Redakteurin von der linken Tageszeitung , spricht Merz die Anst\u00e4ndigkeit ab. Ursula M\u00fcnch von der Akademie f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "30.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106455832", "... EXKLUSIV Union und SPD bei Grundrente offenbar kurz vor Einigung . CSU-Chef Markus S\u00f6der bietet der SPD im langen Streit um die Grundrente einen Kompromiss an und fordert im Gegenzug ein umfassendes Konjunkturpaket. Die Unternehmensteuer und die EEG-Umlage sollen gesenkt werden. S\u00f6ders Kalk\u00fcl: Mit der Einigung k\u00f6nnten SPD und Union ..."], ["s\u00f6der", "Auf den Spuren von Obama und Merkel", "24.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106397211", "... Jahreskonferenz der Ministerpr\u00e4sidenten begr\u00fc\u00dft der Gastgeber Markus S\u00f6der (Mitte) seine Kolleginnen und Kollegen auf dem h\u00f6chsten Berg der Deutschlands, der Zugspitze. dpa_5F9EB000D19902CDVon dort geht es am Nachmittag weiter nach Schloss Elmau, wo die Teilnehmer der Konferenz bis Freitagmittag tagen. S\u00f6der ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders Weg an die Spitze der CSU", "21.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106357925", "Markus S\u00f6der ist als CSU-Chef wiedergew\u00e4hlt worden. Sein Aufstieg war gepr\u00e4gt von etlichen Rivalit\u00e4ten. Eine Chronologie seiner Karriere. Von Birgit Kruse 25 Jahre hat es gedauert, bis Markus S\u00f6der am Ziel seiner politischen Tr\u00e4ume angekommen ist: Im M\u00e4rz 2018 wird er bayerischer ..."], ["s\u00f6der", "Traumpaar auf Zeit", "19.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106347799", "... CDU-Vorsitzende erlebt irgendwo in den Katakomben der M\u00fcnchener Olympiahalle im Livestream mit, wie CSU-Chef Markus S\u00f6der gerade noch einen Kompromissantrag \u00fcber die Ziellinie rettet. Vielleicht tr\u00f6stet es Kramp-Karrenbauer, dass dem Kollegen in der CSU, der ja vereinzelt sogar schon als Kanzlerkandidat der Union gehandelt wird, auch nicht ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders erste schwere Schlappe als Parteichef", "19.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106347590", "... Es ist f\u00fcnf vor Zw\u00f6lf, als Markus S\u00f6der am Samstag auf die B\u00fchne st\u00fcrmt. Er hat schon einige Zeit genervt mit den H\u00e4nden gefuchtelt, bis ihn die Sitzungsleitung wahrgenommen hat. Jetzt also ist S\u00f6der endlich an der Reihe. Doch auch er kann nicht mehr retten, was nicht zu retten ist. Es ist seine erste schwere Niederlage als Parteichef. ..."], ["s\u00f6der", "Kann die CSU unter S\u00f6der Volkspartei bleiben?", "19.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106347368", "Markus S\u00f6der hat gegen interne Widerst\u00e4nde ein Artenschutz-Volksbegehren angenommen, er hat der Partei ein Klimakonzept verordnet und m\u00f6chte sie j\u00fcnger, weiblicher und digitaler machen. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "In M\u00fcnchen soll wieder ein \u00f6ffentliches Gel\u00f6bnis stattfinden", "19.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106347313", "... \u00f6ffentliches Gel\u00f6bnis der Bundeswehr geben: am 18. November im Hofgarten. Das hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der am Freitagabend beim Parteitag der CSU verk\u00fcndet. Solche Gro\u00dfveranstaltungen sind umstritten - nicht nur in M\u00fcnchen. Kritiker halten sie f\u00fcr militaristisch, die Bundeswehr hingegen m\u00f6chte ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der bleibt CSU-Chef - und bekommt 91,3 Prozent", "18.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106327436", "Der CSU-Parteitag hat Markus S\u00f6der wieder als Vorsitzenden gew\u00e4hlt. Auch wenn sein Modernisierungskurs umstritten ist. Von Kassian Stroh Markus S\u00f6der ist erneut zum CSU-Vorsitzenden gew\u00e4hlt worden - mit einem besseren Ergebnis als bei seiner ersten Wahl vor neun Monaten. 643 ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders Weg an die Spitze der CSU", "18.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106327017", "Markus S\u00f6der ist als CSU-Chef auf dem Parteitag in M\u00fcnchen wiedergew\u00e4hlt worden. Sein Aufstieg war gepr\u00e4gt von etlichen Rivalit\u00e4ten. Eine Chronologie seiner Karriere. Von Birgit Kruse 25 Jahre hat es gedauert, bis Markus S\u00f6der am Ziel seiner politischen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "18.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106325794", "... Auftakt des CSU-Parteitages. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der will als Parteivorsitzender wiedergew\u00e4hlt werden. Inhaltlich soll es unter anderem um die interne Frauenquote und das Image der Partei gehen. Auch CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer wird bei der Veranstaltung in M\u00fcnchen sein. ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir sollten die Gr\u00fcnen als Wettbewerber und nicht als Partner sehen\"", "17.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106308896", "Markus S\u00f6der steht vor seiner ersten Wiederwahl als CSU-Chef. F\u00fcr die CDU-Vorsitzende Kramp-Karrenbauer fordert er mehr Unterst\u00fctzung. Und Gr\u00fcnen-Chef Habeck ist f\u00fcr ihn eher Philosoph als Kanzler. Von Wolfgang Wittl Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef Markus S\u00f6der sieht k\u00fcnftig nicht ..."], ["s\u00f6der", "Pkw-Maut: Scheuer in der Mangel", "16.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106299443", "Seit Monaten hagelt es Vorw\u00fcrfe gegen Andreas Scheuer. Trotz der gescheiterten Pkw-Maut steht Markus S\u00f6der noch hinter dem Verkehrsminister. Noch. Von Wolfgang Wittl und Lars Langenau Die Pkw-Maut wird f\u00fcr Andreas Scheuer immer mehr zum Debakel. Am ..."], ["s\u00f6der", "Aus CSU wird SUV", "16.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106299136", "... Parteichef und Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hatte seine Partei in den vergangenen Monaten entschieden auf einen gr\u00fcneren Kurs gebracht und unter anderem den Klimaschutz zu einem zentralen Thema gemacht. S\u00f6ders Klimakurs folgt auf ein Erstarken der Gr\u00fcnen bei Landtags- und Europawahlen im Freistaat. ..."], ["s\u00f6der", "Vom Ochsensepp bis Markus S\u00f6der", "15.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106289795", "... In der mehr als 70-j\u00e4hrigen Geschichte der CSU ist Markus S\u00f6der erst ihr neunter Parteivorsitzender. Der Kampf um dieses Amt war nahezu immer von heftigen Rivalit\u00e4ten gepr\u00e4gt - am Anfang vor allem von den Fl\u00fcgelk\u00e4mpfen innerhalb der Partei, als noch nicht klar war, welchen Weg die Christlich-Soziale Union nehmen wollte. ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6ders Weg an die Spitze der CSU", "15.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106271470", "Markus S\u00f6der steht kurz vor seiner Wiederwahl als CSU-Chef auf dem Parteitag in M\u00fcnchen. Sein Aufstieg war gepr\u00e4gt von etlichen Rivalit\u00e4ten. Eine Chronologie seiner Karriere. Von Birgit Kruse 25 Jahre hat es gedauert, bis Markus S\u00f6der am Ziel seiner politischen ..."], ["s\u00f6der", "Ein klimafreundliches Leben ist eine Frage des Geldes", "15.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106264836", "... ist er, der linke Soziologe, auf einmal nahe beim bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der, der neulich ebenfalls gefordert hatte, den Klimaschutz im Grundgesetz zu verankern. Als Aufgabe f\u00fcr alle: Und nicht als gef\u00fchlte Strafe f\u00fcr die, die wenig Geld haben. Mitarbeit: Hans von der Hagen. ..."], ["s\u00f6der", "Mit der JU kuschelt sie nicht", "13.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106248161", "... Gesundheitsminister Jens Spahn, den bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der, seinen Ministerkollegen aus NRW Armin Laschet - und gleich f\u00fcr den Er\u00f6ffnungsabend am Freitag, obwohl er urspr\u00fcnglich gar nicht auf der Liste stand, Friedrich Merz, dessen Rede frenetisch gefeiert und mit \"Oh, wie ist das sch\u00f6n, sowas hat man lange nicht ..."], ["s\u00f6der", "Sehnsucht nach \"Mehr Sauerland\"", "12.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106246653", "... sei vermutlich der einzige unter den Eingeladenen, der nicht Kanzlerkandidat werden m\u00f6chte. Auch Markus S\u00f6der (CSU) wiegelte ab. Er habe lange daf\u00fcr gek\u00e4mpft und seinen Traumjob gefunden, sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident, der davor warnte, sich nun ein Beispiel an der SPD zu nehmen. Die Sozialdemokraten seien in ihrer ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der wirft AfD Heuchelei vor", "12.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106246360", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ( CSU ) hat der AfD nach dem Terroranschlag von Halle Heuchelei vorgeworfen. \"Ich glaube die Betroffenheit, die an einigen Stellen geheuchelt wird, nicht\", sagte S\u00f6der am Samstag beim Deutschlandtag der Jungen Union in Saarbr\u00fccken. \"Die AfD ist nicht auf dem Weg, eine bessere und ehrlichere CDU zu ..."], ["s\u00f6der", "JU f\u00fcr Urabstimmung \u00fcber Unions-Kanzlerkandidaten", "11.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106234405", "... solches Verfahren Wirklichkeit wird. Zum einen ist neben CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer auch der CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der dagegen. Zum anderen ist unklar, wie der CDU-Parteitag Ende November \u00fcber einen entsprechenden Antrag entscheiden w\u00fcrde. Nach dem Votum der JU d\u00fcrfte aber klar sein, dass sich der Parteitag in Leipzig am 22. und 23. ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106230740", "... Spahn, Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Laschet und der CSU-Vorsitzende S\u00f6der. Trauerfeier f\u00fcr Karel Gott in Prag. Die Fans des Schlagerstars nehmen heute in der tschechischen Hauptstadt Abschied von ihrem Idol. Nach Angaben der Regierung werden 150 000 bis 300 000 Menschen erwartet. Der ..."], ["s\u00f6der", "Bayern will zwei Milliarden Euro in k\u00fcnstliche Intelligenz und Digitalisierung investieren", "10.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106221922", "Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will noch mehr Geld ausgeben als zun\u00e4chst geplant. Davon sollen die Hochschulen und der Mittelstand profitieren. Von Wolfgang Wittl Die Innovationsoffensive der bayerischen Staatsregierung f\u00e4llt deutlich ..."], ["s\u00f6der", "Bayern verst\u00e4rkt Bewachung von Synagogen", "09.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106214239", "... Der CSU-Vorsitzende und bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat sich best\u00fcrzt \u00fcber die Angriffe in Halle/Saale ge\u00e4u\u00dfert, bei denen zwei Menschen ums Leben gekommen sind. \"Das schreckliche Verbrechen in Sachsen-Anhalt macht tief betroffen\", sagte S\u00f6der am Mittwochabend. Der Ministerpr\u00e4sident betonte: \"Gerade jetzt geh\u00f6rt unseren j\u00fcdischen ..."], ["s\u00f6der", "So war die Wiesn 2019", "06.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106183970", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "FC-Bayern plant Wiesn-Besuch trotz Katerstimmung", "05.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106181444", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Wiesn im Endspurt - mehr als sechs Millionen G\u00e4ste", "04.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106172146", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Dieb mit sechs Jacken festgenommen", "03.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106167089", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "So wird das Wiesn-Wetter zum Feiertag", "02.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106160273", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Umsetzung des Klimapakets kommt ins Stocken", "02.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106160285", "... Halt - und bat um Zeit f\u00fcr eine genaue Pr\u00fcfung. Namentlich, so hei\u00dft es am Mittwoch in Koalitionskreisen, h\u00e4tten Parteichef Markus S\u00f6der , Innenminister Horst Seehofer und Verkehrsminister Andreas Scheuer sich fr\u00fch am Tag gemeinsam f\u00fcr den vorl\u00e4ufigen Stopp entschieden. Die letzte Version des Programms sei erst um halb sieben Uhr morgens in ..."], ["s\u00f6der", "Als Wiesn-Besucher ohne Anzeige nach Hause", "01.10.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106150654", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Mit dem E-Scooter \u00fcber die Wiesn - Polizei stoppt Kellner", "30.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106134666", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Auf Betrunkenen gepinkelt - Schl\u00e4gerei auf der Wiesn", "29.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106126386", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "So wird das Wetter am mittleren Wiesn-Wochenende", "28.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106124056", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "So wird das Wetter am mittleren Wiesn-Wochenende", "27.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106113107", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Widerliches auf Wiesn-Toilette: Polizei muss einschreiten", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106096526", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Michelle Williams ist nicht Michelle Williams", "26.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106100945", "... Markus S\u00f6der Der bayerische Ministerpr\u00e4sident, 52, ist gerne prominent. \"Manche Politiker kokettieren, es sei unangenehm, \u00fcberall erkannt zu werden\", sagte der CSU-Politker der Bunten . \"Ich denke, das Schlimmste f\u00fcr einen Politiker ist, wenn er nicht erkannt wird.\" Am h\u00e4ufigsten werde er beim B\u00e4cker angesprochen, f\u00fcrs Semmelnholen sei zu Hause ..."], ["s\u00f6der", "Polizei meldet mehrere Vorf\u00e4lle auf dem Festgel\u00e4nde", "25.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106083855", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Rassistischer Angriff auf 18-j\u00e4hrigen M\u00fcnchner - der wehrt sich", "24.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106073207", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "1000 beste Freundinnen und ein 150. Geburtstag", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062578", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "Der Terminator greift zum Taktstock", "23.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106062345", "... mit der Ehefrau des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten oder mit Markus S\u00f6der himself.Und weil Frau May vom Fach ist, kommt sogar das Fernsehen vorbei und fragt nach ihren Wiesn-Tipps: \"Ich mach' kein Fr\u00fchst\u00fcck und dann gleich um Zw\u00f6lfe die erste Mass. Das ist super, das ist eine super Di\u00e4t, kann ich jedem empfehlen.\" Na dann.Links prostet \u00fcbrigens Jutta ..."], ["s\u00f6der", "Eine Million Besucher am ersten Wiesn-Wochenende", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052261", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "An keinem anderen Tag wirkt M\u00fcnchen bayerischer", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052752", "... dpa_5F9E6C0087BA85CCAuch Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hat eine eigene Ehrenkutsche bekommen, sie trug mit wei\u00dfen Rosen und blauem Rittersporn die Landesfarben. stephan.rumpf_trachtenumzug37452_20190922133601Ebenfalls in Wei\u00df-Blau folgte die Kutsche von Wiesnchef Clemens Baumg\u00e4rtner (CSU), an seiner ..."], ["s\u00f6der", "\"Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt\"", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106052105", "... mit der Ehefrau des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten oder mit Markus S\u00f6der himself.Und weil Frau May vom Fach ist, kommt sogar das Fernsehen vorbei und fragt nach ihren Wiesn-Tipps: \"Ich mach' kein Fr\u00fchst\u00fcck und dann gleich um Zw\u00f6lfe die erste Mass. Das ist super, das ist eine super Di\u00e4t, kann ich jedem empfehlen.\" Na dann.Links prostet \u00fcbrigens Jutta ..."], ["s\u00f6der", "Die Wiesn als Gradmesser der Macht", "22.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106051707", "... w\u00fcrde Frank gerne bereichern, in der es zwischen Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD), Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und BR-Moderator Christoph Deumling haupts\u00e4chlich um Lederhosen ging. Da k\u00f6nnte man n\u00e4chstes Jahr beim Anzapfen durchaus mal diskutieren, \"welches Dirndl man tr\u00e4gt\". ..."], ["s\u00f6der", "Andrang und Anstich - der erste Wiesntag", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050224", "... und seine Herausforderinnen von CSU und Gr\u00fcnen m\u00fcssen sich beweisen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der wird von den G\u00e4sten im Schottenhamel-Zelt ausgebuht. Musikalisch ist das Oktoberfest vor allem f\u00fcr l\u00e4rmende Party-Schlager bekannt. Aber es geht auch anders. In vielen kleinen Zelten und auf der ..."], ["s\u00f6der", "\"Die erste Mass - mal gucken wie sie wirkt\"", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050610", "... mit der Ehefrau des bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten oder mit Markus S\u00f6der himself.Und weil Frau May vom Fach ist, kommt sogar das Fernsehen vorbei und fragt nach ihren Wiesn-Tipps: \"Ich mach' kein Fr\u00fchst\u00fcck und dann gleich um Zw\u00f6lfe die erste Mass. Das ist super, das ist eine super Di\u00e4t, kann ich jedem empfehlen.\" Na dann.Links prostet \u00fcbrigens Jutta ..."], ["s\u00f6der", "Wiesn-Kuscheln statt k\u00e4mpfen", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050557", "... Die erste Mass bekommt traditionell der Ministerpr\u00e4sident, und dass der Markus S\u00f6der ( CSU ) hei\u00dft, daran hat man sich mittlerweile gew\u00f6hnt. \"Anzapfen kann er\", hat S\u00f6der dem OB kurz vor dem Anstich attestiert. Zwei bis drei Schl\u00e4ge sagte er voraus. Ansonsten ziert sich S\u00f6der mit Prognosen, etwa zur Kommunalwahl 2020. Ja, eine Frau als M\u00fcnchner ..."], ["s\u00f6der", "\"Das bedeutendste Fest der Welt\"", "21.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106050238", "... TNachdem Reiter allen eine friedliche Wiesn gew\u00fcnscht hat, bekommt traditionell der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der die erste Mass. Beide sind schon alte Wiesn-Hasen beim Anzapfen im Schottenhamel: Reiter ist zum sechsten Mal als Hauptperson dabei, S\u00f6der zum zweiten Mal. Mit Blick auf die stundenlangen Gespr\u00e4che zum Klimakompromiss der ..."], ["s\u00f6der", "Steinmeiers Halbzeit", "19.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106032221", "... Erwartungen. Und ihre Protagonisten setzen sich selbst unter Druck: Kein Pillepalle mehr, so formulierte es die Kanzlerin. Markus S\u00f6der und Annegret Kramp-Karrenbauer, die Vorsitzenden von CSU und CDU, twitterten noch am Donnerstagmorgen: \"Wir sind bereit f\u00fcr den gro\u00dfen Wurf.\" Und SPD-Vizekanzler Olaf Scholz befand, man m\u00fcsse Entscheidungen ..."], ["s\u00f6der", "Zentrale Fragen beim Klimaschutz-Paket sind noch offen", "19.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106030776", "... S\u00f6der spricht von einem \"Marshallplan f\u00fcr den Klimaschutz\" In Berlin wollen am Abend die Spitzen von Union und SPD zusammentreten, um Streitpunkte zu kl\u00e4ren. Es wird damit gerechnet, dass die Sitzung die ganze Nacht dauert, auch die Finanzierung soll nach dem Treffen stehen - inklusive der \"schwarzen Null\". \"Es geht hier wirklich um eine ..."], ["s\u00f6der", "Warum ein Verbot von Negativzinsen Unsinn ist", "17.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A106012402", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der w\u00fcrde Negativzinsen am liebsten verbieten, oder zumindest steuerlich absetzbar machen. Dass seine Vorschl\u00e4ge viel zu kurz gedacht sind, st\u00f6rt ihn scheinbar wenig. Videokolumne von Marc Beise S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "16.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105982627", "... Berliner Tiergarten bekommt den Wasserstrahl einer Bew\u00e4sserungsanlage ab.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 2. September 2019 141153-01-02Triumphierend: Beim j\u00e4hrlichen Festival Ganesh Chaturthi, das elf Tage andauert, tragen Gl\u00e4ubige die Statuen von Ganesha in einer Prozession durch die Stadt, wie hier in Mumbai. Am Ende des Fests ..."], ["s\u00f6der", "Bayerische AfD bleibt in der Spitze so rechts wie gehabt", "14.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105971437", "... Rechtsau\u00dfen-Klientel mit deftigen Spr\u00fcchen einzugehen. Unter anderem sagte er, Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der habe Horst Seehofer \"als Hure der bayerischen Politik abgel\u00f6st\" und \"verkauft unsere sch\u00f6ne Heimat an \u00d6kofaschisten\". Ihm wurden vom Fl\u00fcgel-Lager dennoch mehrmals Buhrufe entgegen geschmettert. Ohnehin war der Umgangston beim ..."], ["s\u00f6der", "Armin Laschet fordert \"Sanierung West\"", "13.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105958922", "... Laschet lobt CSU-Chef S\u00f6der Der Ministerpr\u00e4sident lobte in diesem Zusammenhang ausdr\u00fccklich den bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der. \"Es ist gut, wie Markus S\u00f6der in der CSU programmatisch agiert und damit auch die Union insgesamt bereichert\", sagte Laschet. Die Bewahrung der Sch\u00f6pfung sei ..."], ["s\u00f6der", "Sch\u00fcler absichtlich angefahren / S-Bahn-Ausf\u00e4lle / Dirndl selber schneidern", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105952663", "... verschm\u00e4lert bis Dezember ihr Angebot auf mehreren Strecken. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der will nun Vertragsstrafen pr\u00fcfen, die Gr\u00fcnen sprechen dagegen von einem Totalversagen\" der Staatsregierung. Unbekannter f\u00e4hrt Sch\u00fcler absichtlich an - und l\u00e4sst ihn einfach liegen Als der 13-J\u00e4hrige auf die Motorhaube des Fahrzeugs geschleudert ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108035724", "... S\u00f6der fordert Notfallwirtschaft. Bayerns Ministerpr\u00e4sident will Schutzkleidung schneller herstellen lassen. Deutschland m\u00fcsse Masken und Handschuhe selbst produzieren. Bayerische Unternehmen arbeiten zur Zeit an einem Corona-Schnelltest. Damit w\u00e4ren k\u00fcnftig Zehntausende Tests pro Tag m\u00f6glich, berichtet Lisa Schnell . ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A108029301", "... S\u00f6der informiert \u00fcber weiteren Anti-Corona-Kampf. Bayerns Ministerpr\u00e4sident d\u00fcrfte bei der Pressekonferenz um 12.30 Uhr auch dar\u00fcber sprechen, ob und bis wann die umfangreichen Ausgangsbeschr\u00e4nkungen, die in Bayern zun\u00e4chst bis einschlie\u00dflich 3. April befristet wurden , verl\u00e4ngert werden. Dass sie verl\u00e4ngert werden, ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A107382878", "... CSU-Chef S\u00f6der trifft sich mit Russlands Pr\u00e4sident Putin. Neben Putin will S\u00f6der bei seiner Russland-Reise auch Moskaus Oberb\u00fcrgermeister Sergej Sobjanin treffen, einen Soldatenfriedhof besuchen und am Grabmal des unbekannten Soldaten einen Kranz niederlegen. Anders als seine Vorg\u00e4nger Strau\u00df, Stoiber und Seehofer wolle S\u00f6der den Eindruck ..."], ["s\u00f6der", "Ein Mann f\u00fcr alle Kl\u00e4nge", "12.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105949166", "... Soulsister Chaka Khan, hier mit meinem Freund Michail Gorbatschow, hier mit Markus S\u00f6der, bei seinem Besuch in unseren Studios...\", sagt Leslie Mandoki, w\u00e4hrend er durch seine Red Rock Studios f\u00fchrt, auf Bilder zeigt, alles dahin genuschelt in einem beil\u00e4ufigen Ton, als habe er das schon viele hunderte Male getan. Es ist schnell klar, er ist ein ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "08.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105890908", "... Berliner Tiergarten bekommt den Wasserstrahl einer Bew\u00e4sserungsanlage ab.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 2. September 2019 141153-01-02Triumphierend: Beim j\u00e4hrlichen Festival Ganesh Chaturthi, das elf Tage andauert, tragen Gl\u00e4ubige die Statuen von Ganesha in einer Prozession durch die Stadt, wie hier in Mumbai. Am Ende des Fests ..."], ["s\u00f6der", "Wie die CSU den Klimaschutz angehen will", "06.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105827707", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der hatte am Mittwoch bei einem Besuch auf der Zugspitze gesagt, die Ma\u00dfnahmen zum Klimaschutz m\u00fcssten \"den gesellschaftlichen Frieden herstellen und vers\u00f6hnend sein\". Auch in der CSU gibt es Skeptiker, die S\u00f6ders Vorgehen f\u00fcr \u00fcberambitioniert halten. An sie d\u00fcrfte die Passage auf Seite zwei des Strategiepapiers gerichtet ..."], ["s\u00f6der", "Schulcampus in Freiham / Sch\u00f6nheitskur f\u00fcr M\u00fcnchner Pl\u00e4tze", "03.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105808037", "... Regierungen lehnen im Verfahren vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof Gef\u00e4ngnisstrafen f\u00fcr Amtstr\u00e4ger ab . Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der gibt sich indes gelassen. Drogenverstecke am Gleis 5 Das Landgericht verhandelt gegen neun Angeklagte, die in M\u00fcnchen t\u00e4glich Haschisch f\u00fcr 14 000 Euro verkauft ..."], ["s\u00f6der", "Bau einer neuen S-Bahnstation beginnt / 22-J\u00e4hrige am Isartor vergewaltigt", "02.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105790045", "... Droht Markus S\u00f6der die Zwangshaft? Der Europ\u00e4ische Gerichtshof will am Dienstag kl\u00e4ren, ob ein Mitglied der bayerischen Staatsregierung ins Gef\u00e4ngnis muss, weil sich der Freistaat nicht ausreichend um sauberere Luft in M\u00fcnchen bem\u00fcht hat. Zum Artikel Neues Konzept f\u00fcr die Reithalle Die Macher des ehemaligen Pop-up-Hotels ..."], ["s\u00f6der", "\"Wie in der U-Bahn in Berlin\"", "02.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105789014", "... Markus S\u00f6der (CSU)\"Ich finde, Bayern ist ein echtes Super-Land. Nicht alles ist perfekt, au\u00dfer meiner Frau.\"CSU-Chef Markus S\u00f6der analysiert das Land, das er regiert. Kevin K\u00fchnert (SPD)\"Es ist montags, kurz nach zehn. Menschen treffen sich zum Feiern und zum Bier trinken. Manche haben Klamotten an, die ..."], ["s\u00f6der", "Ein Volksfest als Wahlnachlese", "02.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105789013", "... CSU forderte die SPD auf, klar zu sagen, was sie denn eigentlich wolle - und die Gr\u00fcnen spotteten \u00fcber den neuen Klimakurs von Markus S\u00f6der. Die wichtigsten Eindr\u00fccke im \u00dcberblick: CSU-Chef S\u00f6der will Klarheit von der SPD Am Abend wird Markus S\u00f6der im Koalitionsausschuss in Berlin sitzen, die ..."], ["s\u00f6der", "Proteste gegen die \"b\u00fcrgerliche Volkspartei\"", "02.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105785844", "... B\u00fcrgerlichkeit, zudem auch noch die Anst\u00e4ndigkeit abgesprochen. CSU-Chef Markus S\u00f6der spricht davon, die AfD entwickle sich nur neuen NPD. Auch Gauland wei\u00df, dass die Tendenz zum rechtsnationalen Gedankengut in seiner Partei eher zu- als abnimmt. Der Kampf um die Deutungshoheit in der Partei zwischen den eher gem\u00e4\u00dfigten Mitgliedern ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "01.09.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105781435", "... Berliner Tiergarten bekommt den Wasserstrahl einer Bew\u00e4sserungsanlage ab.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 2. September 2019 141153-01-02Triumphierend: Beim j\u00e4hrlichen Festival Ganesh Chaturthi, das elf Tage andauert, tragen Gl\u00e4ubige die Statuen von Ganesha in einer Prozession durch die Stadt, wie hier in Mumbai. Am Ende des Fests ..."], ["s\u00f6der", "\"Hohes Risiko der Verfassungswidrigkeit\"", "30.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105738321", "... die vollst\u00e4ndige Abschaffung gek\u00e4mpft, war aber schlie\u00dflich von den eigenen Leuten zur\u00fcckgepfiffen worden. CSU-Chef Markus S\u00f6der hatte erkl\u00e4rt, er nehme jetzt lieber die teilweise Abschaffung hin, als gar nichts zu bekommen. S\u00f6der hatte bei dieser Einsch\u00e4tzung die Union wohl hinter sich; man rechnet in CDU und CSU damit, dass das ..."], ["s\u00f6der", "CSU nun doch gegen Strafsteuer auf Billigfl\u00fcge", "30.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105738075", "... diskutiert. Diese sollen auf der Vorstandsklausur in ein Konzeptpapier flie\u00dfen, mit dem Parteichef Markus S\u00f6der auch in die Verhandlungen auf Bundesebene f\u00fcr ein Klimaschutzgesetz gehen will. Anders als die SPD lehnt die CSU etwa die Einf\u00fchrung einer CO-Steuer ab und setzt auf eine Reduktion durch Zertifikate. Zudem ist die CSU f\u00fcr einen Ausstieg aus ..."], ["s\u00f6der", "Hoene\u00df muss endlich loslassen", "29.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105719564", "... Bayerischen Staatskanzlei mit der Mannschaft auftrat, weil Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der den FC Bayern f\u00fcr das Double ehrte, da besangen ihn die Fans als besten Mann. Einige Ulianer haben Aufkleber machen lassen und in M\u00fcnchen verteilt, man sieht darauf Hoene\u00df, wie er ein Schiff mit dem Wappen des FC Bayern verl\u00e4sst. Das Bild erinnert an ..."], ["s\u00f6der", "Techtelmechtel mit dem gr\u00fcnen Markus", "22.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105640064", "... Zum Schluss wird es fast kitschig. \"Die Menschen erwarten, dass wir uns f\u00fcr sie zerrei\u00dfen, und das tue ich auch\", sagt Markus S\u00f6der , als er sich offenbar sicher ist, dass er die Moderatorin Sandra Maischberger samt ihrer Zuschauer schon komplett eingewickelt hat mit seinem Charme. Es kommt von nirgendwo her ein Stoppschild f\u00fcr zu viel ..."], ["s\u00f6der", "Scholz l\u00e4sst Verbot von Negativzinsen pr\u00fcfen", "22.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105641170", "Der Finanzminister reagiert damit auf einen Vorschlag von Markus S\u00f6der. Es sei unklar, ob ein Verbot rechtlich \u00fcberhaupt m\u00f6glich sei. Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) will pr\u00fcfen, ob Guthaben von Kleinsparern per Gesetz vor Strafzinsen gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Das Finanzministerium habe eine Pr\u00fcfung veranlasst, \"ob es der ..."], ["s\u00f6der", "Der Tag kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "21.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105629873", "... S\u00f6der will Negativzinsen f\u00fcr Sparer verbieten. Wer weniger als 100 000 Euro auf dem Konto hat, soll von Strafzinsen verschont bleiben, fordert der CSU-Chef und bayerische Ministerpr\u00e4sident. Zur Meldung Deutschland gibt seit 2012 mehr als 240 Millionen Euro f\u00fcr US-Truppen aus. Das geht aus einer Antwort des Finanzministeriums auf eine Anfrage ..."], ["s\u00f6der", "Wieso Trump Gr\u00f6nland kaufen will", "21.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105629853", "Weil D\u00e4nemark Gr\u00f6nland nicht an Donald Trump verkaufen will, hat Trump jetzt seinen Staatsbesuch in D\u00e4nemark abgesagt. Was steckt hinter diesem absurden Streit? Laura Terberl, Kai Strittmatter Weil D\u00e4nemark nicht \u00fcber einen Verkauf Gr\u00f6nlandsverhandeln will, ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will Negativzinsen f\u00fcr Sparer verbieten", "21.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105628618", "... Negativzinsen f\u00fcr Sparer mit weniger als 100 000 Euro auf dem Konto sollen k\u00fcnftig verboten werden, fordert CSU-Chef Markus S\u00f6der . In der Bild k\u00fcndigte er an, einen Vorschlag f\u00fcr entsprechende Regeln in der Regierungskoalition und im Bundesrat einzubringen: \"Wir brauchen ein gesetzliches Verbot in Deutschland, das verhindert, dass Negativzinsen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "19.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105612019", "... S\u00f6der will Soli-Abbau auf den Weg bringen. Dem CSU-Chef zufolge soll der Solidarit\u00e4tszuschlag nach dem Plan von Finanzminister Scholz abgebaut werden. Dessen Gesetzentwurf sieht vor, dass der Soli f\u00fcr 90 Prozent der Steuerzahler gestrichen wird - der Union ist das eigentlich zu wenig. Zum Text ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: Scholz-Entwurf zum Soliabbau kommt ins Kabinett", "19.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105611626", "... denn Scholz will den Soli nur f\u00fcr 90 Prozent der Steuerzahler abschaffen. CSU-Chef S\u00f6der sagt, warum die Parteispitzen ihm jetzt zustimmen. Die Koalitionsspitzen haben sich nach Angaben von CSU-Chef Markus S\u00f6der darauf geeinigt, die umstrittenen Pl\u00e4ne von Finanzminister Olaf Scholz ..."], ["s\u00f6der", "Der Papst als Richter", "16.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105909435", "... Markus S\u00f6der Der bayerische Ministerpr\u00e4sident (CSU), 52, war am Tag seiner Einschulung entsetzt - \"als mir meine Mutter am Abend sagte, ich m\u00fcsse am n\u00e4chsten Tag wieder hin\", sagte S\u00f6der der N\u00fcrnberger Zeitung . Der heutige CSU-Chef sei damals der Meinung gewesen, \"einmal in die Schule\" zu gehen, das reiche. ( Foto: dpa ) ..."], ["s\u00f6der", "Bayerns Gemeindetagspr\u00e4sident will Automaut f\u00fcr alle", "14.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105532300", "... Seit im Juni die Mautpl\u00e4ne der Bundesregierung vom Europ\u00e4ischen Gerichtshof gestoppt wurden, gibt sich die Parteispitze um Markus S\u00f6der und Bundesverkehrsminister Anderas Scheuer zur\u00fcckhaltend zum weiteren Vorgehen. S\u00f6der sprach zuletzt auch mit Blick auf den Transitstreit mit \u00d6sterreich nicht mehr von einer deutschen Maut, sondern forderte ..."], ["s\u00f6der", "Schulze will Plastikt\u00fcten verbieten", "11.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105483186", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte Ende Juli angek\u00fcndigt, eine Bundesratsinitiative f\u00fcr ein deutschlandweites Plastikt\u00fctenverbot zu starten. Schulze hatte einen solchen Schritt bisher skeptisch gesehen. Sie argumentierte, gesetzliche Bestimmungen w\u00fcrden deutlich l\u00e4nger dauern als freiwillige Schritte. ..."], ["s\u00f6der", "CSU und Klimaschutz: Geht das zusammen?", "07.08.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105454149", "Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat die Klimapolitik f\u00fcr sich entdeckt: Seine Partei soll gr\u00fcner werden. Bisher steht die CSU allerdings eher f\u00fcr Industrie, Verkehr und Landwirtschaft. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Unionspolitiker stellen sich gegen S\u00f6ders Klimaschutzplan", "30.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105326587", "Klimaschutz im Grundgesetz verankern? Der Vorsto\u00df des CSU-Chefs st\u00f6\u00dft in seiner Partei auf Skepsis. Die Gr\u00fcnen hingegen begr\u00fc\u00dfen, dass S\u00f6der auf ihre Linie einschwenkt. Der Vorsto\u00df von CSU-Chef Markus S\u00f6der f\u00fcr eine Verankerung von Klimaschutz im Grundgesetz st\u00f6\u00dft in der Unionsfraktion im Bundestag auf ..."], ["s\u00f6der", "Muss der Klimaschutz ins Grundgesetz?", "29.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105319062", "CSU-Chef Markus S\u00f6der fordert, den Klimaschutz im Grundgesetz zu verankern. Was sich durch eine solche Erg\u00e4nzung ver\u00e4ndern k\u00f6nnte. Laura Terberl, Michael Bauchm\u00fcller Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der setzt gerade voll auf Klimaschutz : Den Kohleausstieg will er vorziehen und die Bahn so weit ..."], ["s\u00f6der", "Entsch\u00e4rfung von Fliegerbombe - Sprengung auf Schwimmplattform", "29.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105318783", "... erh\u00f6ht werden. Erst am Freitag hat Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der den Startschuss f\u00fcr das Projekt gegeben. SZ.de/dpa/pvn/henz"], ["s\u00f6der", "Markus S\u00f6der - pl\u00f6tzlich gr\u00fcn?", "29.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105318627", "Mehr Windkraftr\u00e4der und Fotovoltaikanlagen, raus aus der Kohle und Klimaschutz ins Grundgesetz: Markus S\u00f6der z\u00fcndet seit Tagen ein \"gr\u00fcnes Feuerwerk\". So verbreite er allerhand Blendwerk, kommentiert SZ-Autor Michael Bauchm\u00fcller, doch er bringe die Debatte auch voran. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "29.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105318015", "... S\u00f6der will Klimaschutz im Grundgesetz verankern. Mehr Windkraft, mehr Fotovoltaik, weniger Flugreisen und mehr Elektroroller f\u00fcr die Staatsregierung: Der bayerische Ministerpr\u00e4sident trimmt die CSU auf eine klimafreundliche Politik - und trifft sich sogar mit \"Fridays-for-Future\"-Aktivisten. Von Wolfgang Wittl ..."], ["s\u00f6der", "Bayern und \u00d6sterreich - ewige Streith\u00e4hne?", "26.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105300440", "... [] Kommentar:S\u00f6der und Tirol - So k\u00f6nnen nur bayerische Politiker mit \u00d6sterreichern umgehen Haben Sie Themenanregungen oder Feedback? Mailen Sie an debatte@sz.de oder twittern Sie an @SZ . Alle Kontaktm\u00f6glichkeiten finden Sie hier . SZ.de/hmw"], ["s\u00f6der", "Schweiger Brauereifest abgesagt", "26.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105297892", "... Wirtschaftsministerin, eine Rede im Festzelt, vergangenes Jahr kam der jetzige Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der zu Wahlkampfzwecken aufs Brauereifest. Ob das Schweiger Brauereifest eine Zukunft hat, h\u00e4nge \"vor allem von den endg\u00fcltigen Planungen ab\", hei\u00dft es in der Mitteilung. \"Sobald wir ..."], ["s\u00f6der", "Auf dem Gr\u00fcnen H\u00fcgel ist Hitze kein Grund, von Traditionen abzuweichen", "25.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105289607", "... ein Schaulaufen aktueller, nicht ehemaliger Spitzenpolitiker: Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) fuhr mit seiner Frau Karin diesmal gleichzeitig mit Merkel vor, zusammen liefen sie \u00fcber den roten Teppich. Die Stimmung ganz anders als vor einem Jahr , als S\u00f6der separat kam und nur noch einmal aus dem Festspielhaus schaute, um ..."], ["s\u00f6der", "Braun statt Blau - gef\u00e4hrliche Tendenzen in der AfD", "22.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105254245", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der findet klare Worte und sieht die AfD zur \"wahren NPD\" werden. Nimmt man die rechtsradikalen Tendenzen der AfD ernst, m\u00fcsste die Partei verboten werden. Videokolumne von Heribert Prantl S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: AfD wird zur wahren NPD", "21.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A105174364", "CSU-Chef Markus S\u00f6der greift die AfD scharf an: Es handele sich nicht einfach um \"einige fr\u00fchere wackere Konservative\". Gegen Parteichef Meuthen laufe ein \"lange geplanter Putsch\" von Rechtsau\u00dfen H\u00f6cke. Von Wolfgang Wittl Sechs Wochen vor den Landtagswahlen in Sachsen und Brandenburg hat ..."], ["s\u00f6der", "Neue Pl\u00e4ne f\u00fcr zweite Stammstrecke: Bis zu 200 Millionen Euro teurer", "18.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104992364", "... Grundz\u00fcge der neuen Pl\u00e4ne hatten Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU), Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Dieter Reiter (SPD) und Bahnchef Richard Lutz bereits am 2. Juli verk\u00fcndet. Da wurde die zweij\u00e4hrige Verz\u00f6gerung des bislang f\u00fcr 2026 vorgesehenen Betriebsstarts noch haupts\u00e4chlich mit den umfangreichen ..."], ["s\u00f6der", "Die Bienen-Revolution von Bayern", "17.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104973378", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), dessen Partei sich lange gegen die Initiative gestellt hatte, nannte die Reform am Mittwoch unverzichtbar. \"Das Volksbegehren war kein Betriebsunfall, es ist eine Richtungsentscheidung zu einer modernen, nachhaltigen Agrar\u00f6kologie, die tats\u00e4chlich die Herausforderungen von Artenschwund und Klimawandel ..."], ["s\u00f6der", "\"Respekt vor der Bundeswehr und Glaubw\u00fcrdigkeit sehen anders aus\"", "17.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104972823", "FDP und Linke kritisieren die Entscheidung f\u00fcr Kramp-Karrenbauer als Verteidigungsministerin scharf. CSU-Chef S\u00f6der will daraus \"neue Kraft\" sch\u00f6pfen. Die Reaktionen im \u00dcberblick. Annegret Kramp-Karrenbauer tritt bereits an diesem Mittwoch ihr neues Amt als Verteidigungsministerin an. Am Vormittag wird die 56-J\u00e4hrige im ..."], ["s\u00f6der", "\"Willkommen zu Hause\"", "17.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104970283", "... gibt es von der SPD vor allem Erwartungen an Ursula von der Leyen. Markus S\u00f6der kritisiert die Sozialdemokraten. Die Reaktionen im \u00dcberblick. Ursula von der Leyen hat zu ihrer Wahl zur Pr\u00e4sidentin der neuen EU Kommission zahlreiche Gl\u00fcckw\u00fcnsche aus der deutschen Politik erhalten. ..."], ["s\u00f6der", "\"Langsam reicht es mit diesem Verhalten der SPD\"", "14.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A104323153", "CSU-Chef Markus S\u00f6der kritisiert die SPD f\u00fcr ihre Haltung zu Ursula von der Leyen als EU-Kommissionspr\u00e4sidentin. Sollten die Sozialdemokraten sie ablehnen, w\u00e4re dies eine schwere Belastung f\u00fcr die Bundesregierung. Von Wolfgang Wittl Kurz vor der Wahl zum EU-Kommissionspr\u00e4sidenten hat CSU-Chef Markus ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103743545", "... S\u00f6der will 30 Millionen B\u00e4ume pflanzen lassen. Um einen Beitrag zum Klimaschutz zu leisten, will Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der 30 Millionen B\u00e4ume in den n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahren in Bayern pflanzen lassen. Von Wolfgang Wittl 19-J\u00e4hrige muss nach riskantem \u00dcberholman\u00f6ver in Haft. Die junge Frau ..."], ["s\u00f6der", "Horst Seehofer, der Stehaufmann", "03.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103634509", "... beides.Und dann, nachdem die CSU bei der Landtagswahl ihr schlechtestes Ergebnis seit 1950 eingefahren hatte, beerbte ihn Markus S\u00f6der. Erst als bayerischer Ministerpr\u00e4sident, dann auch als CSU-Chef. Seehofer ging als Bundesinnenminister nach Berlin - und h\u00e4lt sich im Amt, auch wenn das nicht immer so aussah.Aber was ist das f\u00fcr ein Mensch? Da ..."], ["s\u00f6der", "\"Der Versuch, die EU zu demokratisieren, wird ad absurdum gef\u00fchrt\"", "02.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103625647", "... Auch die CSU ist alles andere als begeistert von der Nominierung von der Leyens. CSU-Chef Markus S\u00f6der sprach von einer Niederlage f\u00fcr die Demokratie und f\u00fcr Europa. \"Manfred Weber w\u00e4re der legitime Kommissionspr\u00e4sident gewesen, das w\u00e4re auch der demokratischste Weg gewesen. Es ist bitter, dass die Demokratie verloren und das ..."], ["s\u00f6der", "Zweite S-Bahn-Stammstrecke verz\u00f6gert sich / Keine Entsch\u00e4digung nach Flughafen-Chaos", "02.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103625342", "... Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU), Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und der oberste Bahnchef Richard Lutz in der Staatskanzlei getroffen und \u00fcber die Zukunft des Nahverkehrs gesprochen . Hinterher formulierten sie \u00f6ffentlich ein Bekenntnis zum Ausbau des \u00d6PNV. Dabei kam heraus, dass M\u00fcnchen voraussichtlich mehr Geld f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Besuch auf der Kinderpalliativstation / S\u00f6ders gro\u00dfe Raumfahrt-Pl\u00e4ne", "01.07.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103615622", "... Aufbruchsstimmung: Die TU startet ihre Fakult\u00e4t f\u00fcr Luft- und Raumfahrt. Aber Ministerpr\u00e4sident und \"Technikfan\" Markus S\u00f6der will noch mehr. Zum Artikel Nur ein Bruchteil aller Strecken wird geradelt Eine Studie zeigt, wie sich M\u00fcnchner fortbewegen: Der \u00f6ffentliche Nahverkehr wird immer ..."], ["s\u00f6der", "Quadratisch, praktisch, durchsichtig", "28.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103594462", "... ein Strand. \"Wie an der Cote d'Azur\", lobte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, bekanntlich N\u00fcrnberger, bei der Er\u00f6ffnung dieses Teils der Wasserwelt. Wo: W\u00f6hrder Tal\u00fcbergang/Johann-S\u00f6rgel Weg, 90489 N\u00fcrnberg Wann: Samstag, 29. Juni, 18 Uhr und Sonntag, 30. Juni, 11 Uhr, Treffpunkt: Parkplatz W\u00f6hrder Tal\u00fcbergang ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "26.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103573702", "... S\u00f6der will \"Youtuber-Festival\" veranstalten. Den neuen Kommunikationskan\u00e4len werde zu wenig Aufmerksamkeit geschenkt. Deshalb wolle er einen \"Influencer-Preis\" ausloben, sagt der bayerische Ministerpr\u00e4sident. Zur Meldung Was wichtig wird ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will \"Youtuber-Festival\" veranstalten", "26.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103571789", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der , 52, will ein \"Youtuber-Festival\" gr\u00fcnden. Im Gespr\u00e4ch mit der SZ \u00fcber die bayerische Medienbranche sagte er: \"Ich m\u00f6chte zum Beispiel ab n\u00e4chstem Jahr gern einen Influencer-Preis ausloben. Das ist eine Form der Kommunikation, die wir st\u00e4rker beachten m\u00fcssen. Youtuber sind h\u00e4ufig gr\u00f6\u00dfere Stars als ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der schlie\u00dft Zusammenarbeit der CSU mit AfD aus", "24.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103555293", "... Weder CSU noch CDU d\u00fcrfen nach Ansicht von CSU-Chef Markus S\u00f6der jemals mit der AfD zusammenarbeiten. \"Das w\u00e4re von schwerem Schaden f\u00fcr die gesamte Union\", sagte er am Montag nach einer Sitzung des CSU-Vorstands in M\u00fcnchen. S\u00f6der zog eine klare rote Linie f\u00fcr Unionspolitiker im Umgang mit der AfD, selbst \"jeder Kaffeeplausch in einem ..."], ["s\u00f6der", "Scheuer k\u00fcndigt Klage gegen \u00d6sterreich an", "24.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103555104", "... angek\u00fcndigten Klage vor dem Europ\u00e4ischen Gerichtshof kommt der Bundesverkehrsminister einer Forderung seines Parteichefs Markus S\u00f6der nach. \"Ich finde es gut\", sagte der bayerische Ministerpr\u00e4sident. Das Vorgehen Tirols nannte S\u00f6der \"entt\u00e4uschend\". Es handle sich um \"eine Ma\u00dfnahme, die nachbarschaftlich nicht geht\". Die Reisefreiheit in ..."], ["s\u00f6der", "Affront vor dem Autogipfel", "20.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103528610", "... SZ in einem gemeinsamem Interview mit seinem bayerischen Amtskollegen Markus S\u00f6der. Der Bund solle sich mit den L\u00e4nderchefs absprechen \"und nicht, wenn es mal klemmt, zuf\u00e4llig mit uns sprechen.\" Am Montag versandten die beiden gemeinsam mit Stephan Weil auch noch ein klares Schreiben an die Kanzlerin in dem gleichen Tonfall: Das Auto ..."], ["s\u00f6der", "Koalition einigt sich bei Grundsteuer-Reform", "17.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103499894", "... Sch\u00e4fer-G\u00fcmbel fungieren als Interims-Parteivorsitzende. CSU-Chef Markus S\u00f6der nahm wegen eines lange geplanten Urlaubs an dem Treffen nicht teil. SZ.de/dpa/Reuters/ebri"], ["s\u00f6der", "F\u00fcnf Dinge, bei denen Kretschmann und S\u00f6der sich einig sind", "15.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103493516", "... CDU als kleinerem Partner. Er ist der erste gr\u00fcne Ministerpr\u00e4sident Deutschlands.Markus S\u00f6der, 52, ist seit gut einem Jahr bayerischer Regierungschef. Er ist der neunte CSU-Politiker in Folge, der dieses Amt aus\u00fcbt. Auf den ersten Blick wirken die beiden recht verschieden - und doch haben sie viele Gemeinsamkeiten, nicht nur die S\u00fcdschiene, die ..."], ["s\u00f6der", "Der Tag kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103485430", "... EXKLUSIV \"Wir halten uns mit zu viel Klein-Klein auf.\" Die Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg , S\u00f6der und Kretschmann, kritisieren die Arbeitsgeschwindigkeit der Bundesregierung und sprechen \u00fcber ihre schwierige eigene Beziehung. Von Max H\u00e4gler und Wolfgang Wittl ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir halten uns mit zu viel Klein-Klein auf\"", "14.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103484829", "... Die Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg, Markus S\u00f6der (CSU) und Winfried Kretschmann (Gr\u00fcne), kritisieren massiv die Arbeit der Bundesregierung. \"W\u00fcrden wir in dem Tempo arbeiten, das in Berlin vorgelegt wird, w\u00e4ren wir schon lange nicht mehr die Lokomotiven\", sagte Kretschmann in einem Doppelinterview, das er gemeinsam mit seinem ..."], ["s\u00f6der", "Wer wandelt sich am schnellsten?", "07.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103428839", "... SPD-Depression, CDU-Mann Philipp Amthor erw\u00e4rmt sich f\u00fcr eine CO-Steuer. Und Markus S\u00f6der tr\u00e4gt bayerische Bienen \u00fcbers Feld. Von Thomas Hummel Es wird sehr schnell klar, dass es wieder auf einen Generationenkonflikt hinausl\u00e4uft. So verlaufen nun mal die politischen ..."], ["s\u00f6der", "Warten auf die erste Bewerbung", "03.06.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103378260", "... auch, dass die gro\u00dfe Koalition \"kein Selbstzweck\" sei. \u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich der CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der. Die stellvertretende CDU-Chefin Julia Kl\u00f6ckner forderte die SPD auf, nach dem R\u00fccktritt von Nahles schnell ihre F\u00fchrungsfragen zu kl\u00e4ren. \"Wir sollten der SPD heute mal den Tag geben, sich zu sortieren\", sagte ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "29.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103351589", "... accepting your mortality\" zusammen mit der lettischen K\u00fcnstlerin Katrina Neiburga.Berlin, von Christoph S\u00f6der/dpa, publiziert am 24. Mai 329D7000505E058FIn der taiwanischen Hauptstadt Taipeh besiegeln ein lesbisches und ein schwules Paar ihre Hochzeit in einer Beh\u00f6rde mit einem Kuss. Als erstes asiatisches Land hatte Taiwan vor einer Woche ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "28.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103341054", "... accepting your mortality\" zusammen mit der lettischen K\u00fcnstlerin Katrina Neiburga.Berlin, von Christoph S\u00f6der/dpa, publiziert am 24. Mai 329D7000505E058FIn der taiwanischen Hauptstadt Taipeh besiegeln ein lesbisches und ein schwules Paar ihre Hochzeit in einer Beh\u00f6rde mit einem Kuss. Als erstes asiatisches Land hatte Taiwan vor einer Woche ..."], ["s\u00f6der", "Das sind die deutschen Abgeordneten", "27.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103331884", "... \"Wir m\u00fcssen j\u00fcnger, cooler, offener werden\", sagt CSU-Chef Markus S\u00f6der. Beide f\u00fchren den Absturz ihrer Parteien bei der Europawahl auf Generationenfragen zur\u00fcck. Sie sehen tats\u00e4chlich etwas alt aus. 34 der 45 Abgeordneten, die f\u00fcr Union und SPD ins EU-Parlament ..."], ["s\u00f6der", "Ein trauriger Abend f\u00fcr die SPD", "26.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103322683", "... noch nicht registriert zu haben, ob die Politik, die Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der betreibe, von Dauer sein werde. Auf Landkreisebene freut sich Hauner dar\u00fcber, dass es der CSU gelungen ist, in einigen Gemeinden mehr als 50 Prozent zu holen. Was die SPD anbelangt, habe sie sich ihr schlechtes Abschneiden selbst zuzuschreiben. Was die Politik im ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "25.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103319847", "... accepting your mortality\" zusammen mit der lettischen K\u00fcnstlerin Katrina Neiburga.Berlin, von Christoph S\u00f6der/dpa, publiziert am 24. Mai 329D7000505E058FIn der taiwanischen Hauptstadt Taipeh besiegeln ein lesbisches und ein schwules Paar ihre Hochzeit in einer Beh\u00f6rde mit einem Kuss. Als erstes asiatisches Land hatte Taiwan vor einer Woche ..."], ["s\u00f6der", "Webers Show der Harmonie", "24.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103311631", "... geigt eine Geigerin den Donauwalzer, gefolgt von einer Einlage im Gruppen-Ausdruckstanz. Offenbar will die neue softe S\u00f6der-CSU wirklich auch die Feuilletonisten erreichen. Markus S\u00f6ders Kernbotschaft in seiner kurzen Rede ist dann auch friedlich und konsensf\u00e4hig: Der CSU-Chef und bayerische ..."], ["s\u00f6der", "Ein Sieg der Gerechtigkeit \u00fcber die Spannung", "21.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103273355", "... nicht gegen die Koalition in Wien protestiert h\u00e4tten. CSU-Chef Markus S\u00f6der erinnert im Gegenzug an die Koalition der \u00f6sterreichischen Sozialdemokraten mit der FP\u00d6 im Burgenland. Und so versickert die \u00f6sterreichische Aff\u00e4re schlie\u00dflich im innerkoalition\u00e4ren Treibsand. Es geht dann ums Soziale und als erstes um Regeln f\u00fcr einen ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "20.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103270213", "... accepting your mortality\" zusammen mit der lettischen K\u00fcnstlerin Katrina Neiburga.Berlin, von Christoph S\u00f6der/dpa, publiziert am 24. Mai 329D7000505E058FIn der taiwanischen Hauptstadt Taipeh besiegeln ein lesbisches und ein schwules Paar ihre Hochzeit in einer Beh\u00f6rde mit einem Kuss. Als erstes asiatisches Land hatte Taiwan vor einer Woche ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "20.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103269530", "... TV-Debatte der Parteivorsitzenden zur Europawahl. In der ARD werden Annegret Kramp-Karrenbauer (CDU), Andrea Nahles (SPD), Markus S\u00f6der (CSU), Christian Lindner (FDP), Annalena Baerbock (Gr\u00fcne) und J\u00f6rg Meuthen (AfD) live diskutieren. Fr\u00fchst\u00fccksflocke ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "17.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103248513", "... auf einem Spielplatz in Wilmersdorf unter einer Rutsche gem\u00fctlich gemacht.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 16. Mai GYI_1144021940Bahnen laufen: Auf der \"Mercedes Benz Fashion Week\" in Sydney pr\u00e4sentieren Models die Kollektionen in einem Schwimmbad.Sydney, Australien, von Lisa Maree Williams/Getty Images, publiziert am 16. Mai ..."], ["s\u00f6der", "Koalitionsspitzen einigen sich auf Verbesserungen f\u00fcr Paketboten", "15.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103221652", "... Kramp-Karrenbauer, SPD-Chefin Andrea Nahles und der CSU-Vorsitzende Markus S\u00f6der am Tisch. Auch Unionsfraktionschef Ralph Brinkhaus (CDU) und CSU-Landesgruppenchef Alexander Dobrindt sowie Vizekanzler und Finanzminister Olaf Scholz (SPD) nahmen am Koalitionsausschuss teil. Jedoch hatten Spitzenvertreter der Parteien bereits vor dem Treffen die ..."], ["s\u00f6der", "Mit Hahn im Arm", "10.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103187792", "... robert.haas_robpcucm_14_20190509155401Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (l.) und dessen Ehefrau Karin (r.) begr\u00fc\u00dfen das Paar am Max-Joseph-Platz, wo ihnen zwei Kinder in Tracht ein Begr\u00fc\u00dfungsgeschenk \u00fcberreichen. dpa_5F9D52000587BC76Nach der Eintragung ins Goldene Buch der Stadt ..."], ["s\u00f6der", "Zur Begr\u00fc\u00dfung eine Lederhose f\u00fcr den Enkel", "09.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103177093", "Mit britischen F\u00e4hnchen, Trachten und rotem Teppich empfangen mehrere Hundert Zuschauer und Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der die Royals in M\u00fcnchen. dpa_5F9D5200113527D3Prinz Charles und seine Ehefrau Camilla besuchen M\u00fcnchen. Am Max-Joseph-Platz wird das britische Thronfolgerpaar von ..."], ["s\u00f6der", "Royaler Besuch / Immobilienbesitzer klagen wegen zu niedrigen Mietspiegels", "08.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103168358", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der will dem Gro\u00dfvater ein ganz besonderes Geschenk f\u00fcr seinen Enkel \u00fcbergeben: \"Eine echte Lederhose, damit das bayerische Lebensgef\u00fchl den Kleinen von Beginn an begleitet.\" Ob man den neugeborenen Royal wirklich irgendwann in Lederhosen herumlaufen sieht? Man darf gespannt sein. ..."], ["s\u00f6der", "\"Ich habe die zwei besten Jungs auf der Welt\"", "08.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103167017", "... Herzogin Camilla, derzeit auf Besuch in Deutschland weilen, verk\u00fcndete Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ein ganz besonderes Geschenk f\u00fcr den Kleinen: \"Eine echte Lederhose, damit das bayerische Lebensgef\u00fchl den Kleinen von Beginn an begleitet.\" SZ.de/dpa/wib"], ["s\u00f6der", "Mehr Steuergeld f\u00fcr Deutsches Museum / Urteil nach Fu\u00dfballschl\u00e4gerei / Besuch bei M94.5", "07.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103158048", "... Titel anders. Das Deutsche Museum muss zittern (M\u00fcnchner Merkur), Ein Jahrhundertprojekt, ein Jammer (SZ) oder gar Ein Fall f\u00fcr Markus S\u00f6der (Abendzeitung). Was ist los? Nun, es wird saniert und modernisiert, und anstatt der veranschlagten 450 Millionen Euro kostet das wohl 600 Millionen. Die ..."], ["s\u00f6der", "Freistaat unterst\u00fctzt Erhalt der Zeppelintrib\u00fcne mit 21 Millionen Euro", "04.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103136802", "... mit 21,275 Millionen Euro ein Viertel der daf\u00fcr erforderlichen Kosten \u00fcbernehmen, teilte der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) am Samstag bei einem Treffen mit dem N\u00fcrnberger Oberb\u00fcrgermeister Ulrich Maly (SPD) auf dem fr\u00fcheren NS-Reichsparteitagsgel\u00e4nde mit. Dem Zuschuss muss allerdings noch der Landtag zustimmen. ..."], ["s\u00f6der", "Der Tag kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "03.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103127323", "... Markus S\u00f6der plant Steuerreform in zweistelliger Milliardenh\u00f6he. Der Vorsto\u00df ist offenbar nicht mit CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer abgestimmt. Die Gr\u00fcnen kritisierten, dass von den Pl\u00e4nen vor allem reichere B\u00fcrger profitieren w\u00fcrden. Die FDP zweifelt an S\u00f6ders Glaubw\u00fcrdigkeit beim Thema Steuern. Zum Text ..."], ["s\u00f6der", "\"S\u00f6der will den Reichen ein Milliardengeschenk machen\"", "03.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103126436", "... Mit einer Steuerreform in zweistelliger Milliardenh\u00f6he will CSU-Chef Markus S\u00f6der die Union nach eigenen Worten wieder in die Offensive bringen. \"Es kann nicht sein, dass wir Woche f\u00fcr Woche nur abstruse Vorschl\u00e4ge der SPD negieren\", sagte S\u00f6der w\u00e4hrend einer Auslandsreise in Wien. Vielmehr m\u00fcsse die Union nach einem jahrelangen ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der kritisiert Orb\u00e1ns Treffen mit Salvini", "02.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103108986", "... CSU-Chef Markus S\u00f6der hat sich in deutlichen Worten vom Kurs des ungarischen Ministerpr\u00e4sidenten Viktor Orb\u00e1n distanziert. S\u00f6der kritisierte w\u00e4hrend eines Besuchs in Bulgarien insbesondere Orb\u00e1ns f\u00fcr heute geplantes Treffen mit dem italienischen Lega-Chef Matteo Salvini und betonte: \"Es ist f\u00fcr uns klar: Es gibt und kann keine ..."], ["s\u00f6der", "Scholz k\u00e4mpft f\u00fcr seinen Grundsteuer-Entwurf", "02.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103108167", "... und die CSU gibt es keine neue Grundsteuer. Aus. Das steht fest\", sagte Bayerns Ministerpr\u00e4sident und CSU-Chef Markus S\u00f6der am Rande einer Osteuropa-Reise in Sofia. In der gro\u00dfen Koalition sei es eben selbstverst\u00e4ndlich, dass ein Entwurf nicht ins Kabinett komme, wenn die CSU dem Vorhaben nicht zustimme. S\u00f6der hatte den Entwurf zur ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "01.05.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103101577", "... Dragqueen-Show Ru Paul's Drag Race, die im Berliner Tempodrom gastiert.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 29. April 2019-04-28T211256Z_1931827408_RC18BD9BD870_RTRMADP_5_SRI-LANKA-BLASTSEr innerung an die Opfer: In Colombo, Sri Lanka, gedenken Menschen der Toten der Bombenanschl\u00e4ge vom Ostersonntag mit einem ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "30.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103095692", "... Dragqueen-Show Ru Paul's Drag Race, die im Berliner Tempodrom gastiert.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 29. April 2019-04-28T211256Z_1931827408_RC18BD9BD870_RTRMADP_5_SRI-LANKA-BLASTSEr innerung an die Opfer: In Colombo, Sri Lanka, gedenken Menschen der Toten der Bombenanschl\u00e4ge vom Ostersonntag mit einem ..."], ["s\u00f6der", "Die Welt der Kapitalverbrechen / Die sch\u00f6nsten kleinen Kinos", "28.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103078922", "... Reiter \u00fcber S\u00f6ders M\u00fcnchen-Paket: \"Die Bem\u00fchungen waren wenig intensiv\" Acht Monate nach dem von Markus S\u00f6der angek\u00fcndigten M\u00fcnchen-Paket ist von den Versprechungen des CSU-Ministerpr\u00e4sidenten in der SPD-gef\u00fchrten Stadt so gut wie nichts zu sp\u00fcren. Wohl auch, weil sich Schwarz und Rot nicht gr\u00fcn sind. Zum Artikel ..."], ["s\u00f6der", "Unheimlich harmonisch", "27.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103076286", "... darauf, dass die Wechsel an der Spitze von CDU und CSU sich gelohnt haben; darauf, dass Annegret Kramp-Karrenbauer und Markus S\u00f6der Ergebnisse liefern k\u00f6nnen - nach den d\u00fcrftigen Resultaten der letzten Bundes- und Landtagswahlen muss man wohl sagen: ob sie deutlich bessere Ergebnisse liefern k\u00f6nnen. ..."], ["s\u00f6der", "Wie ein kaputter Rei\u00dfverschluss", "27.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103075857", "... Immerhin f\u00fchrt nun in Markus S\u00f6der ein Mann die CSU, der im Asylstreit vor nicht einmal einem Jahr auch das Ende der Kanzlerschaft Merkels in Kauf nahm, weil er sich davon Vorteile f\u00fcr die bayerische Landtagswahl erhoffte. Bis auf zwei Auftritte, einer in Deutschland, einer im Ausland, ..."], ["s\u00f6der", "Bilder des Tages", "24.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103045862", "... Dragqueen-Show Ru Paul's Drag Race, die im Berliner Tempodrom gastiert.Berlin, von Christoph Soeder/dpa, publiziert am 29. April 2019-04-28T211256Z_1931827408_RC18BD9BD870_RTRMADP_5_SRI-LANKA-BLASTSEr innerung an die Opfer: In Colombo, Sri Lanka, gedenken Menschen der Toten der Bombenanschl\u00e4ge vom Ostersonntag mit einem ..."], ["s\u00f6der", "\"Gerade den gebrochenen Seelen hat sie Gestalt gegeben\"", "23.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103037610", "... Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) w\u00fcrdigte die Schauspielerin nach Bekanntwerden ihres Todes: \"Bayern trauert um Hannelore Elsner. Sie war eine gro\u00dfartige K\u00fcnstlerin und besondere Pers\u00f6nlichkeit. Wir werden Hannelore Elsner sehr vermissen.\" ..."], ["s\u00f6der", "Hannelore Elsner ist tot", "23.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103036811", "... Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der w\u00fcrdigte Elsner nach Bekanntwerden ihres Todes: \"Bayern trauert um Hannelore Elsner. Sie war eine gro\u00dfartige K\u00fcnstlerin und besondere Pers\u00f6nlichkeit. Wir werden Hannelore Elsner sehr vermissen.\" Die Schauspielerin war zwei Mal verheiratet. Aus der Verbindung mit dem ..."], ["s\u00f6der", "\"Der Geist Europas soll in eich eini fahr'n\"", "19.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103017171", "... Wenn Markus S\u00f6der sage, mit der CSU werde es keine Enteignungen geben, dann gelte das hoffentlich auch f\u00fcr die Grundst\u00fccksbesitzer im Erdinger Moos, sagte Becher. Er freue sich auch schon darauf, wenn eines Tages ein bayerischer Ministerpr\u00e4sident eine Pressekonferenz gebe und erkl\u00e4re, 1000 Hektar Fl\u00e4chenverbrauch seien zu viel, das europ\u00e4ische ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: Umsetzung des Kreuzerlasses wird liberal gehandhabt", "18.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A103014253", "Ein Jahr nach dem Kreuzerlass wei\u00df S\u00f6der nicht, ob in allen Beh\u00f6rden Kreuze h\u00e4ngen. Der Ministerpr\u00e4sident stehe zu dem Beschluss, \u00fcber die Art der Einf\u00fchrung k\u00f6nne man aber diskutieren. Ein Jahr nach dem umstrittenen Kreuzerlass der bayerischen Staatsregierung gibt sich Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der offen f\u00fcr ..."], ["s\u00f6der", "Hilfe f\u00fcr HAP-Mitarbeiter", "15.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102989166", "... Gemeinsam mit dem CSU-Landtagsabgeordneten Harald K\u00fchn hat sich die Penzberger CSU an Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der und Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger gewendet und \"dringende Unterst\u00fctzung in dieser Angelegenheit eingefordert\". Auch B\u00fcrgermeisterin Elke Zehetner (parteifrei/SPD) hat Aiwanger um einen ..."], ["s\u00f6der", "Gute und schlechte Werte", "15.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102989165", "... welches dem Publikum vor zwei Wochen gr\u00f6\u00dftenteils gar nicht aufgefallen sein d\u00fcrfte: Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ist bereits seit einem Jahr im Amt! Das Ausbleiben gro\u00dfer Feierlichkeiten zeigt laut Springer lediglich die \"Zur\u00fcckgezogenheit und Stille\" S\u00f6ders. Danach zog der Kabarettist \u00fcber \"Bavaria One\", das Raumfahrtprogramm der bayerischen ..."], ["s\u00f6der", "Kreisr\u00e4te f\u00fchlen sich von S\u00f6der verschaukelt", "11.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102958536", "... Kreispolitkern wachsen zudem die Zweifel, ob das von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) im Landtagswahlkampf angek\u00fcndigte F\u00f6rderprogramm, mit dem auf allen Au\u00dfen\u00e4sten der S-Bahn bei entsprechenden Voraussetzungen ein durchg\u00e4ngiger 20-Minuten-Takt realisiert werden soll, \u00fcberhaupt kommt. \"Wir reden immer wieder \u00fcber den Ausbau der ..."], ["s\u00f6der", "Seehofer fordert mehr Einfluss f\u00fcr Bundesl\u00e4nder bei Grundsteuer", "10.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102947185", "... Der Bundesfinanzminister hatte sich damit wissentlich \u00fcber eine Forderung Bayerns hinweggesetzt. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte bei den vorausgegangenen Verhandlungen der L\u00e4nder mit Scholz die Klausel bereits gefordert. Ohne \u00d6ffnungsklausel werde er der Reform nicht zustimmen, hatte der CSU-Chef ein Veto eingelegt. ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der lehnt Gesetzentwurf zur Grundsteuerreform ab", "09.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102937039", "... ob zur Miete oder im Eigentum. Und, wie nicht anders zu erwarten war, hat CSU-Chef Markus S\u00f6der das Angebot des SPD-Vizekanzlers zum Armdr\u00fccken umgehend angenommen. Bayerns Ministerpr\u00e4sident lehnte den Gesetzentwurf zur Grundsteuerreform umgehend ab. \"Dies ist ein sehr entt\u00e4uschender ..."], ["s\u00f6der", "\"Enteignungen sind nun wirklich sozialistische Ideen\"", "08.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102926556", "CSU-Chef S\u00f6der erteilt Enteignungen von Wohnungskonzernen eine Absage. Andere Christsoziale greifen vor allem Gr\u00fcnen-Chef Habeck an. SPD-Vize Stegner sieht hingegen ein \"Notwehrrecht\" des Staates. Das Berliner Volksbegehren \u00fcber die Enteignung gro\u00dfer Wohnungsunternehmen hat eine heftige Debatte \u00fcber den Sinn eines ..."], ["s\u00f6der", "AfD-Fraktionschef Plenk will zur CSU wechseln", "06.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102916015", "... Der Aufruf von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der beim Politischen Aschermittwoch der CSU an die Moderaten in der Partei - \"Kehrt zur\u00fcck und lasst die Nazis in der AfD allein\" - k\u00f6nnte Plenk schon fr\u00fch zu der Absicht bewegt haben, hei\u00dft es aus Fraktionskreisen. Selbst ein geplantes Man\u00f6ver der Christsozialen, ausgerechnet den Fraktionschef ..."], ["s\u00f6der", "Fallbeil, Macher, Landesvater", "05.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102907367", "... Ministerpr\u00e4sident Edmund Stoiber \u00fcber Rollen und Klischees, seinen Ziehsohn Markus S\u00f6der und die Schwierigkeit des Imagewandels in der Politik. Interview von Roman Deininger und Wolfgang Wittl SZ: Herr Stoiber, Sie haben in Ihrem politischen Leben verschiedene ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "05.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102907387", "... S\u00f6der und Kretschmann kritisieren Merkel bei Energiewende. Die Ministerpr\u00e4sidenten von Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg fordern in einem gemeinsamen Brief an Kanzlerin Merkel \"ein schl\u00fcssiges Gesamtkonzept\" f\u00fcr die Stromerzeugung und -versorgung in Deutschland. S\u00f6der und Kretschmann sehen ihre Bundesl\u00e4nder als Wirtschaftsstandorte in Gefahr. ..."], ["s\u00f6der", "AfD-Fraktionschef Plenk will zur CSU wechseln", "05.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102907012", "... Der Aufruf von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der beim Politischen Aschermittwoch der CSU an die Moderaten in der Partei - \"Kehrt zur\u00fcck und lasst die Nazis in der AfD allein\" - k\u00f6nnte demzufolge Plenk schon fr\u00fch zu der Absicht bewegt haben. Selbst ein geplantes Man\u00f6ver der Christsozialen, ausgerechnet den Fraktionschef herauszul\u00f6sen, sei nicht ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der und Kretschmann kritisieren Merkel bei Energiewende", "05.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102907005", "... einem Brief, dass der Bund kein Konzept beim Kohleausstieg vorzuweisen habe. S\u00fcddeutschland komme \"zu kurz\". S\u00f6der f\u00fcrchtet gar die \"Deindustrialisierung\" Bayerns. Von Wolfgang Wittl Nach dem angek\u00fcndigten Kohleausstieg fordern Bayern und ..."], ["s\u00f6der", "\"So viel Erotik\" - die besten Spr\u00fcche vom Maibockanstich", "04.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102896591", "... robert.haas_robasyfgf_3_201904031939012019 ist das Jahr, in dem Markus S\u00f6der nicht mehr der neue Endlich/Pl\u00f6tzlich-Ministerpr\u00e4sident ist, sondern arrivierter Landesvater, und obendrein Parteichef. \"Einige Wettb\u00fcros haben schon vor drei Jahren Wetten angeboten, dass der Markus jetzt in Doppelfunktion sein wird\", sagt As\u00fcl. Denn laut chinesischem ..."], ["s\u00f6der", "\"So viel Erotik\" - die besten Spr\u00fcche vom Maibockanstich", "03.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102889224", "... robert.haas_robasyfgf_3_201904031939012019 ist das Jahr, in dem Markus S\u00f6der nicht mehr der neue Endlich/Pl\u00f6tzlich-Ministerpr\u00e4sident ist, sondern arrivierter Landesvater, und obendrein Parteichef. \"Einige Wettb\u00fcros haben schon vor drei Jahren Wetten angeboten, dass der Markus jetzt in Doppelfunktion sein wird\", sagt As\u00fcl. Denn laut chinesischem ..."], ["s\u00f6der", "Bienen-Volksbegehren: Bayerns Regierung lenkt ein", "03.04.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102886225", "... Pressekonferenz angesetzt worden. Daran nehmen Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) und CSU-Fraktionschef Thomas Kreuzer sowie von den Freien W\u00e4hlern Wirtschaftsminister Hubert Aiwanger und Fraktionschef Florian Streibl teil. Noch vor einem Monat lehnte es die Staatsregierung ab, das ..."], ["s\u00f6der", "Weber ruft zum Kampf gegen \"rechte Dumpfbacken\" auf", "30.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102856379", "... Kampfansage an Nationalisten und Populisten in die Europawahl am 26. Mai. Zwei Monate vor der Wahl schworen CSU-Chef Markus S\u00f6der und EVP-Spitzenkandidat Manfred Weber die Christsozialen auf einen klaren pro-europ\u00e4ischen Kurs ein. \"Ich pers\u00f6nlich und wir als CSU sind nicht bereit, Neinsagern, Nationalisten, Populisten und Extremisten diesen ..."], ["s\u00f6der", "Union sagt \"rechten Stimmenf\u00e4ngern\" den Kampf an", "25.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102806502", "Kramp-Karrenbauer und S\u00f6der demonstrieren mit EVP-Spitzenkandidat Weber traute Einigkeit - und machen in diesem Europawahlkampf einen klaren Gegner aus. Von Oliver Das Gupta Wenn Markus S\u00f6der so richtig gut drauf ist, dann witzelt er wie an ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - Die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "25.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102805512", "... beschlie\u00dfen. Nach der Sitzung ist eine Pressekonferenz mit CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer, dem CSU-Vorsitzenden S\u00f6der und EVP- Spitzenkandidat Weber geplant . Britisches Unterhaus debattiert \u00fcber weiteres Vorgehen beim Brexit. Derzeit gibt es Berichte, dass zahlreiche Mitglieder des Kabinetts von ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "16.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102735362", "... Ein Jahr S\u00f6der - was Bayerns Ministerpr\u00e4sident in dieser Zeit geschafft hat Seit einem Jahr steht Markus S\u00f6der nun an der Spitze der bayerischen Landesregierung. Die Berge sind nicht eingest\u00fcrzt, ver\u00e4ndert hat sich Bayern aber doch. Wo, zeigt dieser \u00dcberblick. Was wichtig wird ..."], ["s\u00f6der", "Ein Jahr vor der Kommunalwahl / Gro\u00dfeinsatz wegen toter Maus", "14.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102715412", "... verpflichtet zu f\u00fchlen. Nicht nur die Bienen sorgen da f\u00fcr so manche Verwandlung. Etwa bei Markus S\u00f6der, der mit dem Artenschutz bisher nicht allzu viel anzufangen wusste. Jetzt will er die kleinen gelben Flieger aber unbedingt retten. F\u00fcr die Bienen wird jetzt ohnehin so einiges ver\u00e4ndert. Sogar der ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102715001", "... S\u00f6der blockiert Einigung bei Grundsteuerreform. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident nennt das Konzept, das von Bundesfinanzminister Scholz (SPD) und 15 Landesministern ausgehandelt wurde, \"nicht zustimmungsf\u00e4hig\". Der CSU-Politiker schl\u00e4gt vor, im Koalitionsausschuss eine L\u00f6sung zu erarbeiten. Cerstin Gammelin und ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der blockiert Einigung bei Grundsteuerreform", "14.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102714318", "... Grundsteuer nicht unterst\u00fctzen. \"Das jetzige Konzept ist nicht zustimmungsf\u00e4hig\", sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) der S\u00fcddeutschen Zeitung am Donnerstag. S\u00f6der sagte, er sehe zwei Grundbedingungen als nicht erf\u00fcllt an. Der Vorschlag von Scholz sei zu b\u00fcrokratisch. Zudem sch\u00fcre er eine gro\u00dfe Sorge vor Mieterh\u00f6hungen. \"Wir ..."], ["s\u00f6der", "\"\u00dcber die AfD kann man eben einfach nichts Lustiges machen\"", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102696181", "... Was f\u00fcr ein Moment f\u00fcr Markus S\u00f6der! Endlich sitzt er nicht nur in der ersten Reihe beim Nockherberg , sondern ist auch die Nummer eins im Land. Lange hat er darauf gewartet, jetzt scheint alles zu passen. Der Defiliermarsch wird gespielt - wie es sich f\u00fcr einen Ministerpr\u00e4sidenten geh\u00f6rt, die Fotografen dr\u00e4ngeln sich um ihn. ..."], ["s\u00f6der", "Furios eingeschenkt", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102696105", "Fastenprediger Maxi Schafroth begeistert bei seiner Premiere auf dem Nockherberg, das Singspiel kreist um Markus S\u00f6der Was f\u00fcr ein Moment f\u00fcr Markus S\u00f6der! Endlich sitzt er nicht nur in der ersten Reihe beim Nockherberg, sondern ist auch die Nummer eins im Land. Lange hat er darauf gewartet, jetzt scheint alles zu passen. Der ..."], ["s\u00f6der", "Markus S\u00f6der hat sich das Ego verkleinern lassen", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102696151", "... bedauernswerter Turnbeutelverschlamper, den alle ignorieren, w\u00e4hrend S\u00f6der (Stephan Zinner), 2018 das pr\u00e4potente Gro\u00dfmaul El Marco, diesmal als weichgesp\u00fclter Sunnyboy im lila Jogginganzug auf die B\u00fchne st\u00fcrmt und herzerfrischend singt. \"Und eines muss klar sein, wenn Zwietracht uns droht, dann ist doch die Liebe das erste Gebot.\" ..."], ["s\u00f6der", "\"Die bayerische Familie hat drei Geschlechter: Mann, Frau, Thermomix\"", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102696107", "Maxi Schafroth kommt zum Starkbieranstich als er selbst. Das \"aufgesetzte Schauspiel\" \u00fcberl\u00e4sst er Markus S\u00f6der - schlie\u00dflich dessen \"Kompetenz\": Die besten Spr\u00fcche aus der Fastenpredigt. florian.peljak__a0a2610_20190312193303Es ist das Deb\u00fct f\u00fcr Maxi Schafroth auf dem Nockherberg. Er ist Jahrgang 1985 und damit der ..."], ["s\u00f6der", "Stadt verzichtet auf Fahrverbote f\u00fcr Dieselautos / So voll wird es in M\u00fcnchen bis 2037", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102695695", "... Alle sitzen da und lauern auf die treffend-pr\u00e4gnanten Verbalwatschn, unter denen sich Politiker wie Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ein L\u00e4cheln abringen m\u00fcssen. Fastenprediger beim traditionellen Starkbieranstich der M\u00fcnchner Paulaner-Brauerei zu sein, ist Fluch und Segen in einem. Auf der einen ..."], ["s\u00f6der", "Bayern will von Orb\u00e1n drangsalierte Soros-Uni unterst\u00fctzen", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102694798", "... wollen. \"Wir w\u00fcrden uns dazu bereit erkl\u00e4ren,\" sagte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der auf einer Pressekonferenz. Zuvor hatte Manfred Weber , der Spitzenkandidat der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP) f\u00fcr die Europawahl, in einem Interview mit der Augsburger Allgemeinen die finanzielle Unterst\u00fctzung in Aussicht ..."], ["s\u00f6der", "\"Im Idealfall gehen die Leute nach Hause und denken nach\"", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102694791", "... und in der ersten Tischreihe das bayerische Kabinett um Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der auf seine Rede wartet. Fastenprediger beim traditionellen Starkbieranstich der M\u00fcnchner Paulaner-Brauerei, das ist Fluch und Segen in einem. Auf der einen Seite die einmalige Chance, vor laufenden Kameras, die auf den Minister ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der und Laschet sind neue beste Freunde", "12.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102693905", "... Nockherberg verfolgen, werden sie sich wom\u00f6glich drei Fragen stellen: Sa\u00df dieser Mann eigentlich schon immer in der N\u00e4he von Markus S\u00f6der ? Warum prosten sich die beiden so vertraut zu, als h\u00e4tten sie schon in der Schule die tollsten Streiche ausgeheckt? Und wer zum Kuckuck ist dieser Kerl \u00fcberhaupt, der beim Hochamt des Politikerderbleckens neben ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir sind das verkrampfteste Volk auf der Welt\"", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102647527", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der \u00e4u\u00dferte sich beim politischen Aschermittwoch in Passau ebenfalls zu politisch korrekten Faschingsfeiern. Anlass waren bei ihm allerdings die Bem\u00fchungen einer Hamburger Kita. \"Deutschland neigt ja zu vielen Diskussionen\", sagte der CSU-Chef und verwies auf das Thema Diesel-Abgase und die in einer ..."], ["s\u00f6der", "Riesenrad im Werksviertel / Immer mehr Hotels am Hbf / Koffer voll Ecstasy", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102647493", "... Passau: Zwei Ex-Rivalen, die Partner sein m\u00fcssen Mindestens bis zur Europawahl hat die CSU zwei Anf\u00fchrer: Parteichef Markus S\u00f6der und Manfred Weber, der als Pr\u00e4sident der EU-Kommission werden will. Seit jeher waren die beiden Rivalen, nun m\u00fcssen sie ihren Teil beitragen zur Neuerfindung der CSU. Beim Politischen Aschermittwoch deutet sich an, ..."], ["s\u00f6der", "\"Die CSU ergr\u00fcnt, ohne zu err\u00f6ten\"", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102646894", "... CSU. Die Partei habe die EU im vergangenen Jahr \"aufs \u00dcbelste beschimpft\", Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der habe sogar das Ende des Multilateralismus ausgerufen. Das Konzept \"jeder f\u00fcr sich\", so Barley, sei \"Trump pur\". \"Das ist Irrsinn in der heutigen Zeit.\" Sie kritisiert mangelnde deutsche Solidarit\u00e4t. \"Seit 25 Jahren ..."], ["s\u00f6der", "Der Tag kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102647522", "... S\u00f6der fordert gem\u00e4\u00dfigte AfD-Mitglieder zum Parteiaustritt auf . Die AfD sei keine Partei der vereinsamten Konservativen, sagt Bayerns Ministerpr\u00e4sident beim politischen Aschermittwoch. Insbesondere der Fl\u00fcgel um den Rechtsau\u00dfen H\u00f6cke aus Th\u00fcringen sei klar auf dem Weg ins Rechtsextreme. Manfred Weber hingegen will sich nicht von Trump ..."], ["s\u00f6der", "Die St\u00e4rke der CSU beschr\u00e4nkt sich auf die Lautst\u00e4rke", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102646899", "Die CSU will eine neue CSU sein, weiblicher und moderner. Aber zwischen dem, was S\u00f6der ank\u00fcndigt und dem, was die Partei dann aufbietet, liegen Welten. Videokommentar von Heribert Prantl S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "\"Kehrt zur\u00fcck und lasst die Nazis alleine in der AfD\"", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102646243", "Markus S\u00f6der empfiehlt AfD-Mitgliedern den Parteiaustritt, Katharina Schulze stellt sich den Ministerpr\u00e4sidenten in Latzhose und Jesuslatschen vor. Manfred Weber will sich nicht von Trump erpressen lassen. Die Zitate vom politischen Aschermittwoch. dpa_5F9CCC0080501C5C\"Kehrt zur\u00fcck und lasst die Nazis alleine in der ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "06.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102643814", "... Veranstaltungen auch im Zeichen der Europawahl stehen. Deshalb spricht etwa bei der CSU nicht nur Neu-Parteichef und Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der, sondern auch der europaweite EVP-Spitzenkandidat Weber. Wie der politische Aschermittwoch zum Erfolg wurde, erkl\u00e4rt Annette Ramelsberger . ..."], ["s\u00f6der", "Drei Mahnungen zum Aschermittwoch", "03.03.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102618391", "... zum Bier. In diesem Jahr versuchen sich in dieser Disziplin: f\u00fcr die CSU in der Passauer Dreil\u00e4nderhalle der Parteichef Markus S\u00f6der und dazu Manfred Weber, der Spitzenkandidat f\u00fcr die Europawahl; f\u00fcr die Gr\u00fcnen im Landshuter Bernlochner-Saal die Parteichefin Annalena Baerbock; f\u00fcr die SPD im altber\u00fchmten Wolferstetter Keller zu Vilshofen ..."], ["s\u00f6der", "Messstationen sollen auf Antrag von B\u00fcrgern \u00fcberpr\u00fcft werden", "28.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102597166", "... Luftschadstoffe auch in Deutschland umstritten. Zuletzt \u00e4u\u00dferte der CSU-Vorsitzende und bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der Zweifel an der Platzierung der Apparate und der Aussagekraft der Messwerte. Es sei \"wenig sinnvoll, wenn von einigen Messstationen mittels Hochrechnungen ein Gesamtwert f\u00fcr eine Stadt ermittelt wird\", sagte er. ..."], ["s\u00f6der", "Wer wird hier gerade verspottet?", "23.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102558180", "... reihenweise durch die Gesichtskontrolle. Und zwar nicht, weil sie sich so gut kost\u00fcmiert haben. Einzige Ausnahme: Markus S\u00f6der, PR-Genie in eigener Sache. Von Uwe Ritzer, Veitsh\u00f6chheim Um ein Haar w\u00e4re er nicht reingekommen. Albert F\u00fcracker drohte, bei der ..."], ["s\u00f6der", "Sensation in Veitsh\u00f6chheim: S\u00f6der geht als S\u00f6der", "22.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102550364", "... dpa_5F9CAC00667D4F43 Fastnacht in Franken schlie\u00dft traditionell die Frage ein: Als was kommt er dieses Jahr, der S\u00f6der ? Shrek, Mahatma Gandhi, Prinzregent Luitpold, Edmund Stoiber, Bernd das Brot - raten Sie mal, in welchem Aufzug in dieser Aufz\u00e4hlung Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der noch nicht in Veitsh\u00f6chheim war. Und dieses Jahr: Die ..."], ["s\u00f6der", "Der Freistaat Bayern hat Kurt Eisner viel zu verdanken", "22.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102548333", "... Als Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der im November beim Staatsakt zum 100. Gr\u00fcndungstag des Freistaats Bayern seine Ansprache hielt, war man gespannt, mit welchen Worten er an den Gr\u00fcnder dieses Freistaats, den der Kant'schen Moralphilosophie verpflichteten Sozialisten Kurt Eisner , erinnern w\u00fcrde. S\u00f6der zelebrierte das Gedenken auf seine Weise: Er ..."], ["s\u00f6der", "\"Man br\u00e4uchte substanziellen Streit statt Gez\u00e4nk um Kleinigkeiten\"", "20.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102528442", "... wie man gut bei der Bayern-Wahl sehen konnte. Indem CSU-Gr\u00f6\u00dfen wie Markus S\u00f6der und Alexander Dobrindt mit rechtspopulistischer Rhetorik mobilisieren wollten, vergr\u00e4tzten sie Teile der Mitte - in diesem Fall wanderten sie zu den Gr\u00fcnen. Und die AfD kam trotzdem mit mehr als zehn Prozent in den Bayerischen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "20.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102527987", "... haben einen guten Kompromiss gefunden\", sagt Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der. Von Cerstin Gammelin und Wolfgang Wittl Champions League - FC Bayern schafft 0:0 in Liverpool. Gegen das Team von Trainer J\u00fcrgen Klopp erarbeiten sich die M\u00fcnchner eine gute Ausgangsposition f\u00fcr das R\u00fcckspiel im Champions-League-Achtelfinale. ..."], ["s\u00f6der", "Mehr zivilisierten Streit wagen", "18.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102510111", "... Die neuen Parteichefs Annegret Kramp-Karrenbauer und Markus S\u00f6der haben sich das zumindest vorgenommen. Nach ihrem ersten gemeinsamen Koalitionsausschuss hie\u00df es, die Beratungen seien \"in der Sache nicht einhellig, aber immer konstruktiv\" verlaufen. Das k\u00f6nnte der Beginn einer neuen Diskurskultur sein - und damit die Demokratie st\u00e4rken. ..."], ["s\u00f6der", "So geht es nach dem Artenvielfalt-Volksbegehren weiter", "14.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102478925", "... Ergebnis. Das amtliche Endergebnis folgt am 14. M\u00e4rz . Danach hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) vier Wochen Zeit f\u00fcr eine Stellungnahme der Staatsregierung . Er teilt dann dem Landtag das Ergebnis mit. Der Landtag wiederum hat eine dreimonatige Frist, sich mit dem Volksbegehren zu befassen. Sp\u00e4testens drei Monate nach dem ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren \"Rettet die Bienen\" - Das ist der aktuelle Stand", "14.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102478919", "... Artenvielfalt - Jetzt will S\u00f6der \"die Bienen und die Bauern retten\" Die Entwicklungen zum Volksbegehren im \u00dcberblick 12. Februar: \"Rettet die Bienen\" - Volksbegehren zur Artenvielfalt hat sein Ziel erreicht 12. Februar: Volksbegehren zur Artenvielfalt - \"Ein gigantischer ..."], ["s\u00f6der", "18,4 Prozent der Bayern stimmen f\u00fcr Volksbegehren Artenvielfalt", "14.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102478926", "... Die Beauftragte des Volksbegehrens, Agnes Becker (\u00d6DP), betonte, sie werde bei dem von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) geplanten Runden Tisch kommende Woche an den Forderungen aus dem Gesetzentwurf des Volksbegehrens festhalten. \"Wir gehen mit allem guten Willen in das Gespr\u00e4ch hinein\", sagte sie. \"Aber die Messlatte ist unser ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - Die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "14.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102478077", "... Erster Koalitionsausschuss mit neuen Vorsitzenden. Zum ersten Mal nehmen Annegret Kramp-Karrenbauer als CDU-Chefin und Markus S\u00f6der als CSU-Vorsitzender teil. Kanzlerin Merkel beh\u00e4lt trotzdem die Z\u00fcgel in der Hand. Das zeigt sie im Bezug auf die Koalitionspartner von der SPD, aber gerade auch auf die eigene Partei, berichtet Nico Fried . ..."], ["s\u00f6der", "Bei Macht h\u00f6rt die Freundschaft auf", "14.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102476359", "... und Alexander Dobrindt (CSU) auch Annegret Kramp-Karrenbauer als neue CDU-Vorsitzende und Markus S\u00f6der als neuer CSU-Chef teilnahmen. Nach sechs gemeinsamen Stunden im Bundeskanzleramt gingen die Koalition\u00e4re um kurz vor Mitternacht auseinander. Ohne Statements, ohne schriftliche Erkl\u00e4rung. Auch nach dem Verzicht auf den Parteivorsitz scheint Merkel ..."], ["s\u00f6der", "\"Ein historischer Tag f\u00fcr die Natursch\u00fctzer in Bayern\"", "13.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102471491", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU), der wegen des gro\u00dfen Erfolgs des Volksbegehres unter Zugzwang ist, will bei einem runden Tisch Kompromissm\u00f6glichkeiten ausloten. Das erste Treffen, an dem Bef\u00fcrworter und Gegner des Volksbegehrens teilnehmen sollen, findet bereits am kommenden Mittwoch statt. S\u00f6ders Ziel ist, m\u00f6glichst einen alternativen ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "13.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102470969", "... Volksbegehren erfolgreich, Bienen gerettet?Rosleh hofft, dass \"die bayerische Staatsregierung, vor allem S\u00f6der und Aiwanger, zum Nachdenken gezwungen werden. Sicher ist das jedoch nicht.\" \"Die Staatsregierung ist jetzt in der Pflicht. Falls sich der alternative Gesetzentwurf als Placebo-Naturschutzgesetz erweist, hoffe ich doch ..."], ["s\u00f6der", "Politiker, tut endlich was!", "13.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102469511", "... zum Volksbegehren f\u00fchrt nun zu Stressreaktionen. Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der ist sogar auf Youtube in einem Werbevideo zu sehen mit der Aussage: \"Es geht um mehr Artenschutz: Das ist ein Anliegen, das die bayerische Staatsregierung genauso verfolgt.\" Man kann sich nur wundern. ..."], ["s\u00f6der", "\"Wir werden hinter unseren Forderungen nicht zur\u00fcckstehen\"", "13.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102467782", "... \u00d6DP-Politikerin Agnes Becker freut sich \u00fcber den Zuspruch - und k\u00fcndigt an, dass es beim runden Tisch, an dem Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) in einer Woche \"partei\u00fcbergreifend\" \u00fcber das Volksbegehren diskutieren m\u00f6chte, f\u00fcr sie nur um Regelungen f\u00fcr noch mehr Artenschutz gehen kann. ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren \"Rettet die Bienen\" - Das ist der aktuelle Stand", "12.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102460521", "... 7. Februar: S\u00f6der k\u00fcndigt Runden Tisch zum Volksbegehren an - \"Wir wollen gesellschaftlichen Frieden schaffen\" 5. Februar: Artenvielfalt - Volksbegehren hat H\u00e4lfte der n\u00f6tigen Stimmen in nur f\u00fcnf Tagen gesammelt 2. Februar: Kulturhistorische Betrachtung - Die Biene, ein durch und ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren erfolgreich, Bienen gerettet?", "12.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102460537", "... \"Artenvielfalt - Rettet die Bienen\" unterschrieben. Nun ist Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der unter Zugzwang. Wenn der Landtag den Vorschlag nicht unver\u00e4ndert umsetzt, kommt es zum Volksentscheid. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren zur Artenvielfalt in Bayern hat sein Ziel erreicht", "12.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102460523", "... Prozent der Wahlberechtigten in die Listen eingetragen haben. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigt eine Alternative an. Das Volksbegehren Artenvielfalt hat sein Ziel erreicht. Zehn Prozent aller Wahlberechtigten in Bayern haben sich in die Listen, die in den Rath\u00e4usern ausliegen, eingetragen - und das schon einen Tag vor Ende ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren \"Rettet die Bienen\" - Das ist der aktuelle Stand", "11.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102450240", "... 7. Februar: S\u00f6der k\u00fcndigt Runden Tisch zum Volksbegehren an - \"Wir wollen gesellschaftlichen Frieden schaffen\" 5. Februar: Artenvielfalt - Volksbegehren hat H\u00e4lfte der n\u00f6tigen Stimmen in nur f\u00fcnf Tagen gesammelt 2. Februar: Kulturhistorische Betrachtung - Die Biene, ein durch und ..."], ["s\u00f6der", "900 000 Menschen haben Bienen-Volksbegehren unterschrieben", "11.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102450225", "... Als Reaktion auf den starken Zuspruch hatte Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) einen runden Tisch zum Thema Artenvielfalt angek\u00fcndigt . Zuvor hatten sich CSU und Freie W\u00e4hler gegen das Volksbegehren ausgesprochen. Ludwig Hartmann, Chef der Landtags-Gr\u00fcnen, sagte nun, man k\u00f6nne das Thema \"nicht am runden Tisch wegmoderieren\". Eine ..."], ["s\u00f6der", "Der Tod ereilt einen nicht jeden Tag", "10.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102560680", "... Truppen, also den Rechtsextremisten, anzulasten ist. Eisners Andenken wird verunehrt - der amtierende Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat ihn bei den Feierlichkeiten zum hundertsten Jubil\u00e4um des Freistaats Bayern mit keinem Wort gew\u00fcrdigt. Das war kleinlich, unw\u00fcrdig und falsch. Frauenwahlrecht, Pressefreiheit, Achtstunden-Tag ..."], ["s\u00f6der", "Unionsspitzen kritisieren \"strammen Linkskurs\" der SPD", "10.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102441332", "CDU-Vizechef Bouffier wirft der Partei \"die Beerdigung der sozialen Marktwirtschaft\" vor - und der CSU-Vorsitzende S\u00f6der bezeichnet die Pl\u00e4ne einer Grundrente als \"nicht finanzierbar\". F\u00fchrende Politiker von CDU und CSU haben die geplante Neuausrichtung der SPD scharf kritisiert und ihr eine Abkehr vom Koalitionsvertrag ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren \"Rettet die Bienen\" - Das ist der aktuelle Stand", "09.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102439762", "... Unter dem Eindruck des Erfolgs hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) einen Runden Tisch zum Erhalt der Artenvielfalt angek\u00fcndigt. Bis zum Fr\u00fchsommer soll ein umfassender Gesetzesentwurf erarbeitet werden. Zum Artikel: S\u00f6der zum Volksbegehren - \"Wir wollen gesellschaftlichen Frieden schaffen\" ..."], ["s\u00f6der", "Volksbegehren \"Rettet die Bienen\" - Das ist der aktuelle Stand", "08.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102431212", "... Unter dem Eindruck des Erfolgs hat Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) einen Runden Tisch zum Erhalt der Artenvielfalt angek\u00fcndigt. Bis zum Fr\u00fchsommer soll ein umfassender Gesetzesentwurf erarbeitet werden. Zum Artikel: S\u00f6der zum Volksbegehren - \"Wir wollen gesellschaftlichen Frieden schaffen\" ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der verkleidet sich dieses Jahr als... S\u00f6der", "08.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102429652", "... Erstmals seit vielen Jahren geht Markus S\u00f6der ohne aufwendige Verkleidung und viel Schminke zur \" Fastnacht in Franken\" nach Veitsh\u00f6chheim. \"Es war eine schwere Entscheidung, die am Ende 51 zu 49 ausgegangen ist. Ich werde das \"klassische Kost\u00fcm\" des Ministerpr\u00e4sidenten tragen: Smoking und Fliege\", sagte der CSU-Chef und ..."], ["s\u00f6der", "Kleine Firmen verlassen M\u00fcnchen / S\u00f6der f\u00e4hrt drei Stationen S-Bahn", "06.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102411700", "... S\u00f6der f\u00e4hrt drei Stationen S-Bahn - warum das eine Meldung ist Der bayerische Ministerpr\u00e4sident gibt dabei seine Meinung zum \u00f6ffentlichen Nahverkehr kund. Schon beim Ticketkauf zeigt er sich ver\u00e4rgert. Zum Artikel Siegfried Mauser muss 21 000 Euro an Freistaat zur\u00fcckzahlen Der ..."], ["s\u00f6der", "Liberal denken und sachlich bleiben", "03.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102384551", "... Das ist vor allem ein landesplanerisches Thema, das von Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der schon ganz langsam angegangen wird, indem Firmen oder Beh\u00f6rden in anderen Bereichen Bayerns angesiedelt werden. Das sehe ich als einzige M\u00f6glichkeit, um den Druck auf bestimmte Regionen zu verringern. Mit den Digitalkonzepten hat man auch ..."], ["s\u00f6der", "Guaid\u00f3 f\u00fcr weitere Proteste, S\u00f6der gegen Grundsteuerplan, Russland steigt aus INF-Vertrag aus", "03.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102384206", "... S\u00f6der will Kompromiss \u00fcber Grundsteuer nicht zustimmen. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident sieht die Verhandlungen noch lange nicht am Ziel. Auch die Immobilienwirtschaft \u00fcbt Kritik. St\u00e4dte und Kommunen jedoch fordern eine schnelle Umsetzung. Zur Meldung Auch Russland steigt aus dem INF-Vertrag aus. Moskau reagiert damit auf ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der will Kompromiss nicht zustimmen", "02.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102381803", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der verlangt \u00c4nderungen am ausgehandelten Kompromissmodell zur Reform der Grundsteuer . \"Bayern und die CSU sehen es noch nicht als zustimmungsf\u00e4hig an\", sagte der CSU-Chef dem Handelsblatt . Bei den Verhandlungen zwischen Bund und L\u00e4ndern sei man auf dem Weg, \"aber noch lange nicht am Ziel\". ..."], ["s\u00f6der", "Nachrichten am Morgen - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "01.02.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102371200", "... EXKLUSIV S\u00f6der h\u00e4lt klassische Stickoxid-Messmethode f\u00fcr gescheitert. Hochrechnungen auf Basis einzelner Messwerte seien \"offenkundig untauglich\" und h\u00e4tten die Menschen unn\u00f6tig verunsichert, sagt Bayerns Ministerpr\u00e4sident. Messungen der Stadt M\u00fcnchen hatten ergeben, dass die Stickoxid-Belastung niedriger ausf\u00e4llt, als bisherige Rechenmodelle ..."], ["s\u00f6der", "\"Hochrechnungen sind offenkundig untauglich f\u00fcr Messungen\"", "31.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102362165", "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der h\u00e4lt in der Debatte um saubere Luft die klassische Mess-Methode f\u00fcr gescheitert. Sie habe die Menschen unn\u00f6tig verunsichert. Von Wolfgang Wittl In der Debatte um saubere Luft h\u00e4lt Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus ..."], ["s\u00f6der", "\"Wow\"", "26.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102321126", "... Das haben ihr die Genossen gegeben. Sie sind damit der CSU nicht un\u00e4hnlich, die gerade ihren erfolglosen Spitzenkandidat Markus S\u00f6der zum Parteichef machte. Auch die SPD straft ihre Wahlverliererin nicht ab, sondern st\u00e4rkt sie. Bei der CSU wird dieses Ph\u00e4nomen, in der Krise zusammenzustehen, die \"legend\u00e4re Geschlossenheit\" genannt. Bei der SPD ..."], ["s\u00f6der", "SPD und Gr\u00fcne pl\u00f6tzlich Hauptrivalen / Sch\u00fcler streiken f\u00fcr das Klima", "25.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102312247", "... Jahr eigentlich vordergr\u00fcndig aus den Reihen der CSU. Doch w\u00e4hrend die sich unter Markus S\u00f6der in neuer Harmonie \u00fcbt, machen in M\u00fcnchen dieser Tage zwei andere Parteien mit w\u00fcsten Beschimpfungen auf sich aufmerksam. Wer will jetzt hier die Obdachlosen erfrieren lassen? Die Gr\u00fcnen oder ..."], ["s\u00f6der", "Bayern will Bund verklagen", "25.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102310584", "Der seit Monaten bestehende Konflikt sei politisch nicht zu l\u00f6sen, sagt der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der. Voraussichtlich solle die Klage im Februar eingereicht werden. Im Streit um die Anrechnung des bayerischen Familiengeldes bei Hartz-IV-Empf\u00e4ngern will der Freistaat den Bund verklagen. \"Das ist ..."], ["s\u00f6der", "CSU und Freie W\u00e4hler stellen Rekordhaushalt vor", "25.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102310614", "... Diese Zahlen stellten Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der, Finanzminister Albert F\u00fcracker (beide CSU ) und Vize-Ministerpr\u00e4sident Hubert Aiwanger (Freie W\u00e4hler) zum Abschluss der Haushaltsklausur des Kabinetts in Gmund am Tegernsee (Landkreis Miesbach) vor. Die R\u00fccklage des Freistaats sinkt damit laut F\u00fcracker von 5,8 auf 2,2 ..."], ["s\u00f6der", "\"Ich bin ein st\u00e4rkerer Teamplayer, als die meisten denken\"", "24.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102301038", "... Markus S\u00f6der ist nicht nur bayerischer Ministerpr\u00e4sident, sondern seit ein paar Tagen auch CSU-Chef. In seinem ersten Zeitungsinterview in der Parteizentrale k\u00fcndigt er an, mehr auf Kritik h\u00f6ren zu wollen und jeden Tag dazu zu lernen. \"Ich bin ein st\u00e4rkerer Teamplayer, als die meisten denken\", sagt er der S\u00fcddeutschen Zeitung. ..."], ["s\u00f6der", "AfD verl\u00e4sst Plenum w\u00e4hrend Holocaust-Gedenkrede", "23.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102290761", "... Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) nannte das Verhalten der AfD-Abgeordneten \"respektlos\": \"Es entlarvt und zeigt den wahren Charakter. Echte Demokraten h\u00e4tten sich anders verhalten.\" Auch Landtagspr\u00e4sidentin Ilse Aigner hatte in ihrer Rede gemahnt, den Holocaust nicht zu relativieren oder zu leugnen. Sie kritisierte dabei ..."], ["s\u00f6der", "In der CSU gibt es noch immer gro\u00dfe Vorbehalte gegen Markus S\u00f6der", "19.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102262309", "87,4 Prozent ist ein maues Ergebnis f\u00fcr einen Vorsitzenden, der die CSU zu alter St\u00e4rke f\u00fchren soll. S\u00f6der muss nun beweisen, dass er Stimmungen nicht mehr ziellos hinterherl\u00e4uft. Kommentar von Sebastian Beck 87,4 Prozent - f\u00fcr einen neuen CSU-Vorsitzenden, der die Partei wieder ..."], ["s\u00f6der", "Zwei Alpham\u00e4nner, keine Euphorie", "19.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102262308", "Als sich Horst Seehofer verabschiedet, ist Erleichterung zu sp\u00fcren. Nach seiner Wahl zum Parteichef schl\u00e4gt Markus S\u00f6der sanfte T\u00f6ne an. Die Sorge, dass die CSU zu einer Regionalpartei schrumpft, kann er nicht entkr\u00e4ften. Vom Parteitag von Ingrid Fuchs ..."], ["s\u00f6der", "Markus S\u00f6der - der beste Mann f\u00fcr die CSU-Spitze?", "19.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102262216", "Markus S\u00f6der l\u00f6st Horst Seehofer als CSU-Chef ab. Obwohl er vielen als letzte Hoffnung gilt, bestehen in der Partei weiter Vorbehalte gegen ihn. Zu r\u00fccksichtslos hat er sich seinen Weg nach oben gebahnt. Wie Sie sich zur Diskussion anmelden k\u00f6nnen und welche Regeln gelten, erfahren Sie hier . ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der mit 87 Prozent zum CSU-Vorsitzenden gew\u00e4hlt", "19.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102262215", "Markus S\u00f6der ist neuer CSU-Chef. Der Sonderparteitag der Christsozialen w\u00e4hlte ihn mit 87,42 Prozent der g\u00fcltigen Stimmen zum Vorsitzenden. Markus S\u00f6der ist neuer CSU-Chef. Der Sonderparteitag der Christsozialen w\u00e4hlte ihn mit 87,42 Prozent der g\u00fcltigen Stimmen zum Vorsitzenden. Von 771 erhielt der 52-J\u00e4hrige 674. Im Anschluss w\u00e4hlten die Delegierten ..."], ["s\u00f6der", "Vom Ochsensepp bis zum Kurzzeit-Chef", "19.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102262212", "... zehn Jahren eine \u00c4ra zu Ende: sein Abschied aus der bayerischen Politik. Das Amt des Ministerpr\u00e4sidenten hat er bereits an Markus S\u00f6der \u00fcbergeben, jetzt h\u00f6rt er auch als CSU-Chef auf. 3739 Tage hat der 69-J\u00e4hrige dann an der Spitze der Partei gestanden - nur Franz Josef Strau\u00df hatte dieses Amt l\u00e4nger inne. Doch dieses ..."], ["s\u00f6der", "Wird die CSU unter S\u00f6der bedeutungslos?", "18.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102253057", "... Markus S\u00f6der soll an diesem Samstag in M\u00fcnchen zum neuen CSU-Vorsitzenden gew\u00e4hlt werden. Damit w\u00e4ren Parteivorsitz und Ministerpr\u00e4sidentenamt in einer Hand. Wie schon bei Strau\u00df, Stoiber und Seehofer. S\u00f6der w\u00fcnscht sich eine weiblichere, j\u00fcngere, offenere und ..."], ["s\u00f6der", "CSU - Seehofers Bilanz - Als Parteichef wollte Horst Seehofer die CSU zu alter St\u00e4rke f\u00fchren und modernisieren. Zehn Jahre danach ist das Ende ern\u00fcchternd.", "18.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102491002", "... der Kanzlerin in der Fl\u00fcchtlingsfrage. Auch die st\u00e4ndigen Rivalit\u00e4ten zwischen ihm und Finanzminister Markus S\u00f6der schrecken viele W\u00e4hler ab. Seehofer gelingt es dennoch nicht, seinen Erzfeind S\u00f6der als Nachfolger zu verhindern. Nach der verlorenen Bundestagswahl muss Seehofer sein Amt als Ministerpr\u00e4sident abgeben. In seinem ersten halben Jahr f\u00fchrt ..."], ["s\u00f6der", "Vom Ochsensepp bis zum Kurzzeit-Chef", "17.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102243595", "... zehn Jahren eine \u00c4ra zu Ende: sein Abschied aus der bayerischen Politik. Das Amt des Ministerpr\u00e4sidenten hat er bereits an Markus S\u00f6der \u00fcbergeben, jetzt h\u00f6rt er auch als CSU-Chef auf. 3739 Tage hat der 69-J\u00e4hrige dann an der Spitze der Partei gestanden - nur Franz Josef Strau\u00df hatte dieses Amt l\u00e4nger inne. Doch dieses ..."], ["s\u00f6der", "EU-Staaten zum Brexit, Tsipras \u00fcbersteht Vertrauensfrage, Kritik innerhalb der AfD", "17.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102241113", "... Abschluss der Winterklausur der CSU-Landtagsfraktion. Im Kloster Banz in Oberfranken wird der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der eine Grundsatzrede halten. Als Gast wird auch der Spitzenkandidat der EVP bei der Europawahl, Manfred Weber, erwartet. Loveparade-Prozess wird fortgesetzt. Dabei wird es um die vom Gericht ..."], ["s\u00f6der", "Der Tag kompakt - die \u00dcbersicht f\u00fcr Eilige", "11.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102193717", "... f\u00fcnf Landkreise in Bayern wegen des Schnees den Katastrophenfall ausgerufen. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigt seinen Besuch an. Die Ereignisse im Live-Blog Hinweise auf rechtsextreme Einstellung des Hackers. \"so leute jetzt wisst ihr wieso die NSDAP wiederkommen wird\" und \"islam ist dreck\": Der ..."], ["s\u00f6der", "Schneepflug st\u00fcrzt in die Isar - Fahrer stirbt", "11.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102191629", "... Inzwischen haben f\u00fcnf Landkreise wegen des Schnees den Katastrophenfall ausgerufen. Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der k\u00fcndigt einen Besuch an. Die Meldungen zum Schneechaos in Bayern: SZ.de/mmo/ebri/infu"], ["s\u00f6der", "Zwischen CDU und CSU soll vieles anders werden", "05.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102145984", "... Die n\u00e4chste Station der Wiederann\u00e4herung wird Kramp-Karrenbauers Besuch auf dem CSU-Parteitag in M\u00fcnchen sein. Dort soll Markus S\u00f6der am 19. Januar zum neuen CSU-Chef gew\u00e4hlt werden. Er und Kramp-Karrenbauer kennen sich nicht so gut wie Dobrindt und die CDU-Chefin. Der Kontakt bisher beschr\u00e4nkte sich aufs Telefon. ..."], ["s\u00f6der", "Heuchlerisches Harmonie-Spektakel", "04.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102138373", "In zwei Wochen soll Markus S\u00f6der zum CSU-Chef gew\u00e4hlt werden. Zur Vorbereitung inszeniert sich die Partei in Seeon so harmonisch wie lange nicht mehr. Allerdings nimmt ihr das kaum noch jemand ab. Videokommentar von Heribert Prantl S\u00fcddeutsche Zeitung"], ["s\u00f6der", "Leise T\u00f6ne von den einstigen Scharfmachern", "03.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102131008", "... Seehofers Losung deckt sich offenkundig mit den W\u00fcnschen der \u00fcbrigen Parteioberen, inklusive seines liebsten Parteifeindes Markus S\u00f6der. Der bayerische Ministerpr\u00e4sident und k\u00fcnftige Parteivorsitzende klang bei seinem Pressestatement unter freiem Himmel mittags so friedvoll und konstruktiv, als ob er zu Silvester eine Pulle Weihwasser alleine ..."], ["s\u00f6der", "Wer nach den Angriffen in Amberg nach der Deutungshoheit greift", "03.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102129659", "... Ausl\u00e4nderpolitik \"v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von dem Vorgang in Amberg\" vor. Auch der bayerische Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der k\u00fcndigt Konsequenzen an: \"Wer das Gastrecht missbraucht, hat keine Perspektive mehr.\" Abschiebehindernisse m\u00fcssten, wenn m\u00f6glich, beseitigt werden. Die CSU will ihren Ruf als Partei f\u00fcr Recht und Ordnung verteidigen. ..."], ["s\u00f6der", "S\u00f6der: Union und SPD reduzieren Abschiebe-Hindernisse", "03.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102114608", "... Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der hat sich am Rande der CSU-Klausur im oberbayerischen Kloster Seeon zu dem Vorfall ge\u00e4u\u00dfert. Union und SPD wollen demnach m\u00f6gliche Abschiebe-Hindernisse f\u00fcr straff\u00e4llige Asylbewerber beseitigen. \"Ich habe das auch mit Annegret Kramp-Karrenbauer und Andrea Nahles kommuniziert, die sehen das alle ..."], ["s\u00f6der", "Sonde auf Mond-R\u00fcckseite, Haushaltsstreit in den USA, Rechtsextreme in Amberg", "03.01.2019", "https://archiv-szarchiv-de.emedien.ub.uni-muenchen.de/Portal/restricted/Start.act?articleId=A102118896", "... Noch-Parteichef und Bundesinnenminister Seehofer, Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der und Landesgruppenchef Dobrindt. Zur Klausur wird auch CDU-Chefin Kramp-Karrenbauer erwartet. Neu gew\u00e4hltes US-Repr\u00e4sentantenhaus kommt zusammen. Bei den Kongresswahlen im November hatten die Demokraten die Mehrheit erobert. ..."]]